(this["webpackJsonpasparilac.com"]=this["webpackJsonpasparilac.com"]||[]).push([[0],{51:function(e,a,n){},52:function(e,a,n){},67:function(e,a,n){"use strict";n.r(a);var i,t,r,l,s,o,m,d,c,k,u,b,h,p,g,y,x,j,v,z,_,f,O,w,A,S,B,N,K,T,D,M,E,C,L,F,R,Y,I,U,G,V,P,H,J,Z,q,Q,W,X,$,ee,ae,ne,ie,te,re,le,se,oe,me,de,ce,ke,ue,be,he,pe,ge,ye,xe,je,ve,ze,_e,fe,Oe,we,Ae=n(2),Se=n.n(Ae),Be=n(21),Ne=n.n(Be),Ke=(n(51),n(38)),Te=n(39),De=n(46),Me=n(45),Ee=(n(52),n(10)),Ce=n(5),Le=n(7),Fe=n(32),Re=n.p+"static/media/asparlogo.db6a13e0.png",Ye=n.p+"static/media/logo2.8affc359.png",Ie=n(3),Ue=n(4),Ge=Ue.a.div(i||(i=Object(Ie.a)(['\n  .sidebar_active {\n    display: flex;\n    flex-direction: column;\n    position: fixed;\n    top: 0;\n    left: 0;\n    height: 100%;\n    width: 100%;\n    background-color: #081944;\n    z-index: 15;\n    overflow-x: hidden;\n    transition: 200ms ease;\n\n    .exit_container {\n      display: flex;\n      height: 80px;\n      width: 100%;\n      align-items: center;\n      justify-content: flex-start;\n      padding: 0 17px;\n      font-size: 25px;\n      transition: 300ms;\n    }\n\n    .menu_container {\n      display: flex;\n      flex-direction: column;\n      justify-content: center;\n      width: 100%;\n      align-items: center;\n      overflow: auto;\n      padding: 40px 0;\n      list-style-type: none;\n      \n      li {\n        padding: 15px;\n        color: whitesmoke;\n        font-size: 20px;\n        font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, "Segoe UI", Roboto,\n          Oxygen, Ubuntu, Cantarell, "Open Sans", "Helvetica Neue", sans-serif;\n        font-weight: 500;\n      }\n      .menu_links{\n          text-decoration: none;\n      }\n    }\n    .sidebar_logo {\n        width: 100%;\n        display: flex;\n        align-items: center;\n        justify-content: center;\n        height: 40px;\n        .sidebar_img{\n            width: 180px;\n        }\n    }\n  }\n  .sidebar_none {\n    display: block;\n    position: fixed;\n    top: 0;\n    left: -10000px;\n    height: 100%;\n    width: 100%;\n    background-color: yellow;\n    z-index: 15;\n    overflow-x: hidden;\n    transition: 500ms;\n  }\n']))),Ve=Ue.a.nav(t||(t=Object(Ie.a)(["\n  background-color: white;\n  height: 80px;\n  display: flex;\n  justify-content: center;\n  align-items: center;\n  position: relative;\n\n  box-shadow: 0 5px 5px 0 rgba(0, 0, 0, 0.16);\n\n  @media screen and (max-widht: 900px) {\n    transition: 0.8s all ease;\n  }\n"]))),Pe=Ue.a.div(r||(r=Object(Ie.a)(["\n  background-color: white;\n  display: flex;\n  justify-content: space-between;\n  align-items: center;\n  text-align: center;\n  height: 80px;\n  width: 100%;\n  padding: 0 17px;\n  max-width: 1290px;\n \n\n  @media screen and (max-width: 900px) {\n    display: flex;\n    justify-content: center;\n  }\n"]))),He=Object(Ue.a)(Ce.b)(l||(l=Object(Ie.a)(["\n  /* justify-self: flex-start; */\n  cursor: pointer;\n  align-items: center;\n  max-width: 170px;\n  box-sizing: border-box;\n  display: block;\n  margin-top: 3px;\n"]))),Je=Ue.a.img(s||(s=Object(Ie.a)(["\n  max-height: 100%;\n  max-width: 100%;\n  margin: auto;\n  display: block;\n"]))),Ze=Ue.a.div(o||(o=Object(Ie.a)(["\n  display: none;\n  align-items: center;\n\n  .navbar_hamburger_link{\n      text-decoration: none;\n  }\n\n  @media screen and (max-width: 900px) {\n    display: block;\n    position: absolute;\n    left: 15px;\n    font-size: 25px;\n    cursor: pointer;\n    z-index: 10;\n  }\n"]))),qe=Ue.a.ul(m||(m=Object(Ie.a)(["\n  display: flex;\n  height: 80px;\n  align-items: center;\n  text-align: center;\n  list-style: none;\n\n  @media screen and (max-width: 900px) {\n    display: none;\n  }\n"]))),Qe=Ue.a.li(d||(d=Object(Ie.a)(["\n  display: flex;\n  align-items: center;\n"]))),We=Object(Ue.a)(Ce.b)(c||(c=Object(Ie.a)(['\n  /* margin-right: 10px;\n    margin-left: 10px; */\n  padding: 10px;\n  text-decoration: none;\n  cursor: pointer;\n  color: #2c2c2c;\n  font-weight: bold;\n  font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, "Segoe UI", Roboto, Oxygen,\n    Ubuntu, Cantarell, "Open Sans", "Helvetica Neue", sans-serif;\n\n  &:hover {\n    color: black;\n    border-bottom: 3px solid green;\n  }\n']))),Xe=Ue.a.div(k||(k=Object(Ie.a)(["\n  /* background-color: red; */\n  display: flex;\n  justify-content: center;\n  height: 80px;\n  align-items: center;\n  text-align: center;\n\n  @media screen and (max-width: 900px) {\n    display: none;\n  }\n"]))),$e=Ue.a.form(u||(u=Object(Ie.a)(["\n  display: flex;\n  text-align: center;\n  align-items: center;\n  position: relative;\n"]))),ea=Ue.a.input(b||(b=Object(Ie.a)(["\n  height: 28px;\n  width: 230px;\n  margin-right: 10px;\n  border-radius: 20px;\n  border: none;\n  outline: none;\n  background-color: #e8eae6;\n  color: black;\n  /* background-color: grey; */\n  font-size: 17px;\n  font-style: italic;\n\n  padding: 10px;\n  box-sizing: border-box;\n\n  &:hover {\n    transition: 0.5s;\n    outline-style: solid;\n    outline-width: 1px;\n    outline-color: darkgray;\n  }\n"]))),aa=Ue.a.button(h||(h=Object(Ie.a)(["\n  position: absolute;\n  font-size: 17px;\n  right: 20px;\n  outline: none;\n  border: none;\n  background-color: transparent;\n  cursor: pointer;\n  color: #2e2e2e;\n\n  &:hover {\n    transition: 0.5s;\n    color: #0d0d0d;\n  }\n"]))),na=Object(Ue.a)(Ce.b)(p||(p=Object(Ie.a)(["\n  text-decoration: none;\n  font-size: 25px;\n  cursor: pointer;\n  color: black;\n"]))),ia=n(1),ta=function(){var e=Object(Ae.useState)(!1),a=Object(Ee.a)(e,2),n=a[0],i=a[1],t=function(){return i(!n)};return Object(ia.jsxs)(ia.Fragment,{children:[Object(ia.jsx)(Ve,{className:"as_main_nav_container",children:Object(ia.jsxs)(Pe,{children:[Object(ia.jsx)(He,{to:"/",children:Object(ia.jsx)(Je,{src:Re,alt:"asparlogo"})}),Object(ia.jsx)(Ze,{children:Object(ia.jsx)(Ce.b,{className:"navbar_hamburger_link",to:"#",children:Object(ia.jsx)(Le.b,{onClick:t})})}),Object(ia.jsx)(qe,{children:Object(ia.jsxs)(Qe,{children:[Object(ia.jsx)(We,{to:"/about",children:"Hakkimizda"}),Object(ia.jsx)(We,{to:"/production",children:"Uretim"}),Object(ia.jsx)(We,{to:"/technology",children:"Teknoloji"}),Object(ia.jsx)(We,{to:"/contact",children:"Iletisim"}),Object(ia.jsx)(We,{to:"/blog",children:"Blog"})]})}),Object(ia.jsxs)(Xe,{children:[Object(ia.jsxs)($e,{children:[Object(ia.jsx)(ea,{type:"text",placeholder:"Ara"}),Object(ia.jsx)(aa,{type:"submit",children:Object(ia.jsx)(Le.k,{})})]}),Object(ia.jsx)(na,{to:"/",children:Object(ia.jsx)(Fe.b,{})})]})]})}),Object(ia.jsx)(Ge,{children:Object(ia.jsxs)("div",{className:n?"sidebar_active":"sidebar_none",children:[Object(ia.jsx)("div",{className:"exit_container",children:Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:"#",children:Object(ia.jsx)(Fe.a,{color:"white",size:"35px",onClick:t})})}),Object(ia.jsxs)("ul",{className:"menu_container",children:[Object(ia.jsx)(Ce.b,{className:"menu_links",to:"/about",onClick:t,children:Object(ia.jsxs)("li",{children:[Object(ia.jsx)("span",{}),"Hakkimizda"]})}),Object(ia.jsx)(Ce.b,{className:"menu_links",to:"/production",onClick:t,children:Object(ia.jsxs)("li",{children:[Object(ia.jsx)("span",{}),"Uretim"]})}),Object(ia.jsx)(Ce.b,{className:"menu_links",to:"/technology",onClick:t,children:Object(ia.jsxs)("li",{children:[Object(ia.jsx)("span",{}),"Teknoloji"]})}),Object(ia.jsx)(Ce.b,{className:"menu_links",to:"/contact",onClick:t,children:Object(ia.jsxs)("li",{children:[Object(ia.jsx)("span",{}),"Iletisim"]})}),Object(ia.jsx)(Ce.b,{className:"menu_links",to:"/blog",onClick:t,children:Object(ia.jsxs)("li",{children:[Object(ia.jsx)("span",{}),"Blog"]})})]}),Object(ia.jsx)("div",{className:"sidebar_logo",children:Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:"/",onClick:t,children:Object(ia.jsx)("img",{className:"sidebar_img",src:Ye,alt:"logo"})})})]})})]})},ra=(n.p,n.p+"static/media/galaxy.c3bda62c.jpg"),la=n.p+"static/media/logoicon.0d9c847e.png",sa=n.p+"static/media/asa.399599e1.jpg",oa=Ue.a.div(g||(g=Object(Ie.a)(["\n  width: 100%;\n  height: auto;\n  box-shadow: 0 2px 4px 0 rgba(0, 0, 0, 0.3);\n\n  @media screen and (max-width: 900px) {\n    display: flex;\n    flex-direction: column;\n  }\n\n  .desktop {\n    position: relative;\n    width: 100%;\n    height: 500px;\n    overflow: hidden;\n    background-color: #e6e6e6;\n    display: flex;\n    flex-direction: row-reverse;\n\n    img {\n      width: auto;\n      height: 500px;\n      margin: 0 auto;\n      position: relative;\n    }\n    .text_container {\n\n      display: flex;\n      flex-direction: column;\n      width: 100%;\n      padding: 50px;\n      margin-left: 50px;\n      text-align: center;\n      margin-top: 50px;\n\n\n\n\n      p {\n        margin-top: 35px;\n        padding: 0 50px 0 50px;\n        font-weight: 500;\n      }\n\n      h1{\n        color: #1C39A1;\n      }\n      .dskbtncontainer{\n        width: 100%;\n        display: flex;\n        flex-direction: column;\n        padding-top: 50px;\n        /* background-color: aquamarine; */\n        justify-content: center;\n        align-items: center;\n        \n      }\n      .dskbtnwrapper{\n        /* background-color: red; */\n        width: 50%;\n        height: 100%;\n        display: flex;\n        flex-direction: column;\n        align-items: center;\n        justify-content: center;\n\n      }\n      .dskbtn{\n        /* background-color: green; */\n        width: 95%;\n        align-items: center;\n        text-align: center;\n        margin: 5px;\n\n        line-height: 2;\n        font-size: 17px;\n        text-decoration: none;\n        text-transform: uppercase;\n        color: white;\n        background-color: #185adb;\n        border: none;\n        border-radius: 7px;\n        font-size: 15.5px;\n        -webkit-box-shadow: 5px 10px 15px -5px rgba(0, 0, 0, 0.46);\n        box-shadow: 3px 7px 15px -5px rgba(0, 0, 0, 0.5);\n      }\n    }\n\n    @media screen and (max-width: 501px) {\n      display: none;\n    }\n  }\n\n  .mobile {\n    position: relative;\n    width: 100%;\n    height: 450px;\n\n    @media screen and (min-width: 501px) {\n      display: none;\n    }\n\n    img {\n      height: 100%;\n      width: 100%;\n    }\n    .logo_container {\n      position: absolute;\n      top: 10px;\n      display: flex;\n      width: 100%;\n\n      justify-content: center;\n      /* background-color: green; */\n\n      img {\n        width: 30%;\n        height: auto;\n        max-height: 30%;\n        opacity: 0.3;\n      }\n    }\n    .text_container {\n      position: absolute;\n      width: 100%;\n      height: 100%;\n      top: 145px;\n\n      p {\n        text-align: center;\n        color: white;\n      }\n    }\n\n    .button_container {\n      display: flex;\n      flex-direction: column;\n      align-items: center;\n      /* background-color: grey; */\n      position: absolute;\n      width: 100%;\n      bottom: 35px;\n\n      .button1 {\n        background-color: green;\n        width: 95%;\n        align-items: center;\n        text-align: center;\n        margin: 5px;\n\n        line-height: 2;\n        font-size: 17px;\n        text-decoration: none;\n        text-transform: uppercase;\n        color: white;\n        background-color: #185adb;\n        border: none;\n        border-radius: 7px;\n        font-size: 15.5px;\n        -webkit-box-shadow: 5px 10px 15px -5px rgba(0, 0, 0, 0.46);\n        box-shadow: 3px 7px 15px -5px rgba(0, 0, 0, 0.5);\n      }\n    }\n  }\n"]))),ma=(Ue.a.div(y||(y=Object(Ie.a)(["\n  position: absolute;\n  display: none;\n\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    display: block;\n    height: 100%;\n  }\n\n  img {\n    width: 100%;\n  }\n"]))),Ue.a.div(x||(x=Object(Ie.a)(["\n  position: relative;\n  text-align: center;\n  display: flex;\n  flex-direction: column;\n  align-items: center;\n  margin: 50px 50px 0 50px;\n\n  @media screen and (max-width: 900px) {\n  }\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    margin: 35px 10px 0 10px;\n\n    p {\n      margin: 10px 0 0 0;\n      font-size: 15.5px;\n      font-weight: 500;\n\n      @media screen and (max-width: 500px) {\n        color: white;\n      }\n    }\n  }\n"]))),Ue.a.div(j||(j=Object(Ie.a)(["\n  max-height: 100%;\n  max-width: 100%;\n\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    display: none;\n  }\n"]))),Ue.a.img(v||(v=Object(Ie.a)(["\n  width: 250px;\n  padding-bottom: 10px;\n"]))),Ue.a.img(z||(z=Object(Ie.a)(["\n  max-width: 100%;\n  max-height: 100%;\n"]))),Ue.a.div(_||(_=Object(Ie.a)(["\n  position: relative;\n  width: 100%;\n  display: flex;\n  justify-content: space-around;\n  margin-top: 35px;\n  margin-bottom: 15px;\n  /* background-color: grey; */\n\n  @media screen and (max-width: 1048px) {\n    margin-top: 15px;\n  }\n  @media screen and (max-width: 900px) {\n    margin-top: 15px;\n  }\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    display: flex;\n    flex-direction: column;\n    margin: 35px 10px 20px 10px;\n  }\n\n  .btnnew {\n    width: 100%;\n    margin: 0 3px;\n    height: 35px;\n    color: white;\n    background-color: #185adb;\n    border: none;\n    border-radius: 7px;\n    font-size: 15.5px;\n    -webkit-box-shadow: 5px 10px 15px -5px rgba(0, 0, 0, 0.46);\n    box-shadow: 3px 7px 15px -5px rgba(0, 0, 0, 0.5);\n    align-items: center;\n    text-align: center;\n    display: flex;\n    justify-content: center;\n    text-decoration: none;\n\n    @media screen and (max-width: 500px) {\n      margin: 5px 0;\n    }\n    @media screen and (min-width: 501px) {\n      height: 35px;\n    }\n    @media screen and (min-width: 900px) {\n      height: 45px;\n    }\n  }\n\n  .header_link {\n    color: white;\n    text-decoration: none;\n  }\n"]))),Ue.a.button(f||(f=Object(Ie.a)(["\n  display: block;\n  width: 100%;\n  height: 37px;\n  margin: 5px 15px;\n  background-color: #185adb;\n  color: white;\n  border-radius: 10px;\n  border: none;\n  transition: 0.5s ease-in-out;\n  font-size: 15.5px;\n\n  -webkit-box-shadow: 5px 10px 15px -5px rgba(0, 0, 0, 0.46);\n  box-shadow: 3px 7px 15px -5px rgba(0, 0, 0, 0.5);\n\n  opacity: 1;\n\n  &:hover {\n    opacity: 2;\n    background-color: #1143a6;\n  }\n  &:active {\n    transition: background-color 0.001s;\n    background-color: #185adb;\n  }\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    width: 100%;\n    margin: 10px 0 5px 0;\n  }\n"]))),Ue.a.button(O||(O=Object(Ie.a)(["\n  display: block;\n  width: 50%;\n  background-color: wheat;\n  margin: 5px 15px;\n  height: 37px;\n  background-color: transparent;\n  border-radius: 10px;\n  border: 1.55px solid #185adb;\n  transition: 0.5s;\n  opacity: 1;\n  font-size: 15.5px;\n  box-shadow: 3px 7px 15px -5px rgba(0, 0, 0, 0.3);\n\n  &:hover {\n    opacity: 2;\n    border: 1.55px solid #1143a6;\n  }\n  &:active {\n    transition: background-color 0.001s;\n    background-color: #185adb;\n    color: white;\n  }\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    width: 100%;\n    margin: 10px 0;\n  }\n"]))),function(){return Object(ia.jsxs)(oa,{children:[Object(ia.jsxs)("div",{className:"mobile",children:[Object(ia.jsx)("img",{src:ra,alt:""}),Object(ia.jsx)("div",{className:"logo_container",children:Object(ia.jsx)("img",{src:la,alt:""})}),Object(ia.jsx)("div",{className:"text_container",children:Object(ia.jsx)("p",{children:"10 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n tecr\xfcbe ve deneyimi ile Aspar \u0130la\xe7 de\u011fi\u015fen ve geli\u015fen ihtiya\xe7lara cevap verebilmek amac\u0131yla en y\xfcksek teknolojide Ar-Ge Merkezi Form\xfclasyon ve Metot Geli\u015ftirme y\xf6ntemleriyle analitik geli\u015ftirme yetene\u011fi ve altyap\u0131s\u0131na sahiptir."})}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"button_container",children:[Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:"/production",className:"button1",children:"\xdcRETIM B\xd6L\xdcM\xdc KE\u015eFET"}),Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:"/contact",className:"button1",style:{backgroundColor:"transparent",border:"0.5px solid grey"},children:"HEMEN \u0130LET\u0130\u015e\u0130M KUR"})]})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"desktop",children:[Object(ia.jsx)("img",{src:sa,alt:"asparilac"}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"text_container",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"ASPAR \u0130LA\xc7 KOZMET\u0130K GIDA SANAY\u0130 A.\u015e"}),Object(ia.jsx)("p",{children:"10 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n tecr\xfcbe ve deneyimi ile Aspar \u0130la\xe7 de\u011fi\u015fen ve geli\u015fen ihtiya\xe7lara cevap verebilmek amac\u0131yla en y\xfcksek teknolojide Ar-Ge Merkezi Form\xfclasyon ve Metot Geli\u015ftirme y\xf6ntemleriyle analitik geli\u015ftirme yetene\u011fi ve altyap\u0131s\u0131na sahiptir."}),Object(ia.jsx)("div",{className:"dskbtncontainer",children:Object(ia.jsxs)("div",{className:"dskbtnwrapper",children:[Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:"/production",className:"dskbtn",children:"\xdcRET\u0130M B\xd6L\xdcM\xdc"}),Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:"/technology",className:"dskbtn",style:{backgroundColor:"transparent",color:"black"},children:"TEKNOLOJ\u0130 B\xd6L\xdcM\xdc"})]})})]})]})]})}),da=n(11),ca=Ue.a.div(w||(w=Object(Ie.a)(["\n  margin: 15px 0;\n  display: flex;\n  justify-content: center;\n  align-items: center;\n  /* background-color: #f5f5f5; */\n  /* box-shadow: 0px -3px 15px -5px rgba(0,0,0,0.81); */\n  box-shadow: 0 2px 10px 3px rgba(0, 0, 0, 0.15);\n\n  background-color: white;\n"]))),ka=Ue.a.div(A||(A=Object(Ie.a)(["\n  height: 40px;\n  width: 100%;\n  padding: 0 10px;\n  max-width: 1290px;\n"]))),ua=Ue.a.ul(S||(S=Object(Ie.a)(["\n  height: 40px;\n  align-items: center;\n  list-style: none;\n  background-color: white;\n\n\n"]))),ba=Ue.a.li(B||(B=Object(Ie.a)(["\n  display: grid;\n  grid-template-columns: 20% 20% 20% 20% 20%;\n  align-items: center;\n  text-align: center;\n  position: relative;\n  height: 40px;\n\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    display: none;\n  }\n"]))),ha=Ue.a.div(N||(N=Object(Ie.a)(['\n  display: none;\n\n  p {\n    margin-right: 15px;\n    cursor: pointer;\n    font-size: 14px;\n    font-weight: 700;\n    white-space: nowrap;\n    color: #081944;\n\n    font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, "Segoe UI", Roboto, Oxygen,\n      Ubuntu, Cantarell, "Open Sans", "Helvetica Neue", sans-serif;\n\n    text-transform: uppercase;\n  }\n\n  .nav-line{\n    color: #ffa500;\n  }\n\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    display: flex;\n    align-items: center;\n    height: 40px;\n    overflow: auto;\n  }\n']))),pa=Object(Ue.a)(da.Link)(K||(K=Object(Ie.a)(['\n  line-height: 30px;\n  background-color: #ffa500;\n  white-space: nowrap;\n  text-decoration: none;\n  cursor: pointer;\n  color: white;\n  font-size: 14px;\n  font-weight: 500;\n  font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, "Segoe UI", Roboto, Oxygen,\n    Ubuntu, Cantarell, "Open Sans", "Helvetica Neue", sans-serif;\n  transition: 0.2s;\n  /* border: 1px solid #6E85B2; */\n  border-radius: 5px;\n  margin: 0 5px;\n  box-shadow: 3px 2px 8px -5px rgba(0, 0, 0, 0.5);\n\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    display: none;\n  }\n\n  &:hover {\n    background-color: #064663;\n    border-radius: 5px;\n    color: white;\n    border: none;\n    box-shadow: 3px 7px 15px -5px rgba(0, 0, 0, 0.5);\n  }\n  &:active {\n    background-color: #04293a;\n  }\n']))),ga=function(){return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsx)(ca,{id:"secondnav_id",children:Object(ia.jsx)(ka,{children:Object(ia.jsxs)(ua,{children:[Object(ia.jsxs)(ha,{children:[Object(ia.jsx)(da.Link,{to:"gida-kolajen-tip4",smooth:!0,children:Object(ia.jsx)("p",{children:"G\u0131da Takviyesi"})}),Object(ia.jsx)("p",{className:"nav-line",children:"|"}),Object(ia.jsx)(da.Link,{to:"uretim-fason",smooth:!0,children:Object(ia.jsx)("p",{children:"Fason \xdcretimi"})}),Object(ia.jsx)("p",{className:"nav-line",children:"|"}),Object(ia.jsx)(da.Link,{to:"vitamin-cvitamin",smooth:!0,children:Object(ia.jsx)("p",{children:"Vitamim"})}),Object(ia.jsx)("p",{className:"nav-line",children:"|"}),Object(ia.jsx)(da.Link,{to:"kozmetik-yuztemizleme",smooth:!0,children:Object(ia.jsx)("p",{children:"Kozmetik"})}),Object(ia.jsx)("p",{className:"nav-line",children:"|"}),Object(ia.jsx)(da.Link,{to:"laboratuvar-home",smooth:!0,children:Object(ia.jsx)("p",{children:"Laboratuvar"})}),Object(ia.jsx)("p",{className:"nav-line",children:"|"}),Object(ia.jsx)(da.Link,{to:"makinalar-kapsuldolum",smooth:!0,children:Object(ia.jsx)("p",{children:"Makine"})}),Object(ia.jsx)("p",{className:"nav-line",children:"|"})]}),Object(ia.jsxs)(ba,{children:[Object(ia.jsxs)(pa,{to:"vitamin-cvitamin",smooth:!0,children:["Vitamin"," "]}),Object(ia.jsxs)(pa,{to:"kozmetik-yuztemizleme",smooth:!0,children:["Kozmetik"," "]}),Object(ia.jsx)(pa,{to:"kapsul-gidatakviyesi",smooth:!0,children:"Kapsul"}),Object(ia.jsx)(pa,{to:"/",children:"Cinsel - Saglik"}),Object(ia.jsx)(pa,{to:"/",children:"Surup"})]})]})})})})},ya=Ue.a.div(T||(T=Object(Ie.a)(["\n  display: block;\n  position: relative;\n  background-color: #081944;\n  \n"]))),xa=Ue.a.div(D||(D=Object(Ie.a)(["\n  position: relative;\n  align-items: center;\n  display: flex;\n  flex-direction: column;\n  justify-content: center;\n  padding: 20px;\n"]))),ja=Ue.a.img(M||(M=Object(Ie.a)(["\n  width: 200px;\n"]))),va=Ue.a.div(E||(E=Object(Ie.a)(["\n  display: grid;\n  grid-template-columns: 33% 33% 33%;\n  width: 100%;\n  max-width: 1290px;\n  /* align-items: center; */\n  margin: 0 auto;\n  padding: 50px 15px;\n  color: white;\n\n  @media screen and (max-width: 900px) {\n    grid-template-columns: 50% 50%;\n  }\n\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    display: block;\n    align-items: center;\n    text-align: center;\n  }\n"]))),za=Ue.a.div(C||(C=Object(Ie.a)(["\n  text-align: center;\n  @media screen and (max-width: 900px) {\n    margin-bottom: 40px;\n  }\n"]))),_a=Ue.a.div(L||(L=Object(Ie.a)(["\n  text-align: center;\n  @media screen and (max-width: 900px) {\n    margin-bottom: 40px;\n  }\n"]))),fa=Ue.a.div(F||(F=Object(Ie.a)(["\n  text-align: center;\n  @media screen and (max-width: 900px) {\n    margin-bottom: 40px;\n  }\n"]))),Oa=Ue.a.p(R||(R=Object(Ie.a)(["\n  margin: 8px 0;\n"]))),wa=Ue.a.h4(Y||(Y=Object(Ie.a)(["\n  margin-bottom: 15px;\n  text-transform: uppercase;\n"]))),Aa=Ue.a.p(I||(I=Object(Ie.a)(["\n  color: grey;\n  font-size: 14px;\n  padding: 10px 0;\n  text-align: center;\n"]))),Sa=n(15),Ba=function(){return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsxs)(ya,{children:[Object(ia.jsxs)(xa,{children:[Object(ia.jsx)(ja,{src:Ye,alt:"logo"}),Object(ia.jsx)("hr",{style:{width:"200px",height:"3px",backgroundColor:"white"}})]}),Object(ia.jsxs)(va,{children:[Object(ia.jsxs)(za,{children:[Object(ia.jsx)(wa,{children:"Bize Ulasin"}),Object(ia.jsxs)(Oa,{children:[Object(ia.jsx)(Le.i,{style:{marginRight:"5px"}}),"+905314942594"]}),Object(ia.jsxs)(Oa,{children:[Object(ia.jsx)(Sa.b,{style:{marginRight:"5px"}}),Object(ia.jsx)(Na,{label:"aspar.ilac@gmail.com",mailto:"mailto:aspar.ilac@gmail.com"})]}),Object(ia.jsxs)(Oa,{children:[Object(ia.jsx)(Sa.a,{style:{color:"white",marginRight:"5px"}}),"Yol Tarifi Al"]})]}),Object(ia.jsxs)(_a,{children:[Object(ia.jsx)(wa,{children:"Sosyal Media"}),Object(ia.jsxs)(Oa,{children:[Object(ia.jsx)(Le.c,{style:{marginRight:"5px"}}),"Facebook"]}),Object(ia.jsxs)(Oa,{children:[Object(ia.jsx)(Le.g,{style:{marginRight:"5px"}}),"Instagram"]}),Object(ia.jsxs)(Oa,{children:[Object(ia.jsx)(Le.l,{style:{marginRight:"5px"}}),"Twitter"]})]}),Object(ia.jsxs)(fa,{children:[Object(ia.jsx)(wa,{children:"Yardim"}),Object(ia.jsxs)(Oa,{children:[Object(ia.jsx)(Le.j,{style:{marginRight:"5px"}}),"Sikca Sorulan Sorular"]}),Object(ia.jsxs)(Oa,{children:[Object(ia.jsx)(Le.e,{style:{marginRight:"5px"}}),"Destek Al"]})]})]}),Object(ia.jsx)(Aa,{children:"Copyright \xa9 2021 ASPAR ILAC GIDA KOZMETIK SANAYI A.S"})]})})},Na=function(e){var a=e.mailto,n=e.label;return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsx)(Ce.b,{style:{color:"white",textDecoration:"none"},to:"#",onClick:function(e){window.location=a,e.preventDefault()},children:n})})},Ka=Ue.a.div(U||(U=Object(Ie.a)(["\n  display: block;\n  background-color: none;\n  width: 100%;\n  align-items: center;\n"]))),Ta=Ue.a.div(G||(G=Object(Ie.a)(["\n  background-color: none;\n  max-width: 1290px;\n  margin: 10px auto;\n  padding: 10px;\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    padding: 5px;\n  }\n"]))),Da=Ue.a.div(V||(V=Object(Ie.a)(["\n  display: block;\n  align-items: center;\n  background-color: white;\n  height: auto;\n  padding: 15px;\n  border-radius: 3px;\n  box-shadow: 0 4px 8px 0 rgba(0, 0, 0, 0.2);\n  transition: 0.3s;\n  /* &:hover{\n        box-shadow: 0 6px 10px 0 rgba(0,0,0,0.5);\n    } */\n\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    padding: 5px;\n  }\n"]))),Ma=Ue.a.div(P||(P=Object(Ie.a)(["\n  .link_class {\n    text-decoration: none;\n    color: none;\n  }\n  height: 50px;\n  margin-bottom: 5px;\n  padding: 0 5px 0 5px;\n  border-radius: 3px;\n  background-color: white;\n  width: 100%;\n  position: relative;\n  display: flex;\n  flex-direction: row;\n  align-items: center;\n"]))),Ea=Ue.a.div(H||(H=Object(Ie.a)(["\n  .link_class {\n    text-decoration: none;\n    color: none;\n  }\n  display: flex;\n  background-color: white;\n  height: 40px;\n  width: 40px;\n  border-radius: 50%;\n  cursor: pointer;\n  position: relative;\n\n  .imagecard {\n    width: 100%;\n    border-radius: 50%;\n  }\n"]))),Ca=Ue.a.div(J||(J=Object(Ie.a)(["\n  .link_class {\n    text-decoration: none;\n    color: none;\n  }\n  display: none;\n\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    display: flex;\n    height: 50px;\n    align-items: flex-start;\n    width: auto;\n    position: absolute;\n    right: 5px;\n\n    p {\n      display: flex;\n      align-items: center;\n      position: relative;\n      align-items: center;\n      cursor: pointer;\n\n      color: blue;\n\n      text-transform: uppercase;\n      font-size: 12px;\n      line-height: 14px;\n      font-weight: 500;\n\n      white-space: normal;\n\n      border-radius: 3px;\n      .header_span {\n        margin-right: 5px;\n      }\n    }\n  }\n"]))),La=Ue.a.div(Z||(Z=Object(Ie.a)(["\n  display: flex;\n  align-items: flex-start;\n  width: auto;\n\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    justify-self: left;\n    flex-direction: column;\n    margin-left: 10px;\n  }\n"]))),Fa=Ue.a.div(q||(q=Object(Ie.a)(['\n  .link_class {\n    text-decoration: none;\n    color: black;\n  }\n  position: relative;\n  margin-left: 5px;\n  color: black;\n  cursor: pointer;\n\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    font-size: 14px;\n    font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, "Segoe UI", Roboto, Oxygen,\n      Ubuntu, Cantarell, "Open Sans", "Helvetica Neue", sans-serif;\n  }\n']))),Ra=Ue.a.div(Q||(Q=Object(Ie.a)(['\n.link_class {\n    text-decoration: none;\n    color: #8e8e8e;\n  }\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  position: absolute;\n  right: 10px;\n  margin-left: 5px;\n  color: black;\n  cursor: pointer;\n\n  span {\n    color: #ffa500;\n  }\n\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    position: relative;\n    right: unset;\n\n    h4 {\n      color: #8e8e8e;\n      font-size: 12px;\n      font-weight: 400;\n      font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, "Segoe UI", Roboto, Oxygen,\n        Ubuntu, Cantarell, "Open Sans", "Helvetica Neue", sans-serif;\n    }\n  }\n']))),Ya=Ue.a.div(W||(W=Object(Ie.a)(["\n  display: grid;\n  grid-template-columns: 50% 50%;\n  /* justify-content: center; */\n  position: relative;\n\n  background-color: white;\n\n  @media screen and (max-width: 900px) {\n    display: flex;\n    flex-direction: column;\n  }\n"]))),Ia=Ue.a.div(X||(X=Object(Ie.a)(["\n  display: flex;\n  width: 100%;\n  align-items: center;\n  text-align: center;\n\n  .image {\n    width: 100%;\n    height: auto;\n    object-fit: fill;\n    border-radius: 2px;\n  }\n\n  @media screen and (max-width: 900px) {\n    width: 100%;\n\n    .image {\n      width: 100%;\n      height: auto;\n    }\n  }\n"]))),Ua=Ue.a.div($||($=Object(Ie.a)(['\n  margin-left: 10px;\n  width: 100%;\n  padding: 10px;\n\n  text-align: center;\n\n  background-color: #f5f5f5;\n  border-radius: 2px;\n  display: flex;\n  justify-content: center;\n  align-items: center;\n\n  p {\n    font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, "Segoe UI", Roboto, Oxygen,\n      Ubuntu, Cantarell, "Open Sans", "Helvetica Neue", sans-serif;\n\n    max-height: 390px;\n    overflow: auto;\n    font-size: 18px;\n  }\n\n  @media screen and (max-width: 900px) {\n    width: 100%;\n    margin: 10px 0;\n\n    p {\n      max-height: 200px;\n      font-size: 16px;\n    }\n  }\n\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    p {\n      font-size: 14px;\n    }\n  }\n']))),Ga=Ue.a.div(ee||(ee=Object(Ie.a)(["\n  margin-top: 10px;\n  padding: 5px;\n  height: 50px;\n  /* background-color: yellow; */\n  border-radius: 3px;\n  /* background-color: #F5F5F5; */\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  width: 100%;\n\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    padding: 0;\n  }\n"]))),Va=Ue.a.div(ae||(ae=Object(Ie.a)(["\n  display: none;\n\n  .link_class {\n    text-decoration: none;\n  }\n\n  p {\n    display: flex;\n    align-items: center;\n    cursor: pointer;\n    justify-content: center;\n\n    color: blue;\n\n    text-transform: uppercase;\n    font-size: 14px;\n    line-height: 14px;\n    font-weight: 500;\n\n    margin: 0 10px;\n    padding: 5px;\n\n    border-radius: 3px;\n\n    .cardnav_mobile_spanicon {\n      margin-left: 5px;\n    }\n  }\n  .card_go_up_mobile {\n    position: absolute;\n    right: 20px;\n    font-size: 25px;\n    color: #ffa500;\n    cursor: pointer;\n  }\n\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    display: flex;\n    align-items: center;\n    justify-content: flex-start;\n    width: 100%;\n    p {\n      margin: 0 5px;\n      padding: 0;\n    }\n  }\n"]))),Pa=Ue.a.div(ne||(ne=Object(Ie.a)(["\n  .link_class {\n    text-decoration: none;\n    color: none;\n  }\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  justify-content: flex-start;\n  width: 70%;\n\n  p {\n    display: flex;\n    align-items: center;\n    cursor: pointer;\n\n    color: blue;\n\n    text-transform: uppercase;\n    font-size: 14px;\n    font-weight: 500;\n\n    margin: 0 10px;\n    padding: 5px;\n\n    border-radius: 3px;\n  }\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    display: none;\n  }\n"]))),Ha=Ue.a.div(ie||(ie=Object(Ie.a)(["\n  .link_class {\n    text-decoration: none;\n    color: none;\n  }\n  display: flex;\n  justify-content: flex-end;\n  align-items: center;\n  width: 30%;\n\n  p {\n    display: flex;\n    align-items: center;\n    cursor: pointer;\n\n    color: blue;\n    white-space: nowrap;\n    text-transform: uppercase;\n    font-size: 14px;\n    font-weight: 500;\n    word-spacing: 3px;\n\n    margin: 0 10px;\n    padding: 5px;\n\n    border-radius: 3px;\n  }\n\n  .card_go_up {\n    font-size: 25px;\n    color: #ffa500;\n    cursor: pointer;\n  }\n\n  @media screen and (max-width: 500px) {\n    display: none;\n  }\n"]))),Ja=n(17),Za=function(e){return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsx)(Ka,{id:e.id,children:Object(ia.jsx)(Ta,{children:Object(ia.jsxs)(Da,{children:[Object(ia.jsxs)(Ma,{children:[Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:e.linktogroup,className:"link_class",children:Object(ia.jsx)(Ea,{children:Object(ia.jsx)("img",{className:"imagecard",src:e.cardlogo,alt:""})})}),Object(ia.jsxs)(La,{children:[Object(ia.jsx)(Fa,{children:Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:e.linktogroup,className:"link_class",children:Object(ia.jsxs)("h4",{children:[e.cardgrname," "]})})}),Object(ia.jsx)(Ra,{children:Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:e.linktotitle,className:"link_class",children:Object(ia.jsxs)("h4",{children:[e.cardtitle,Object(ia.jsx)("span",{children:e.span_name})]})})})]}),Object(ia.jsx)(Ca,{children:Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:e.linktogroup,className:"link_class",children:Object(ia.jsxs)("p",{children:[Object(ia.jsx)("span",{className:"header_span",children:"Daha Fazla"}),Object(ia.jsx)(Sa.c,{})]})})})]}),Object(ia.jsxs)(Ya,{children:[Object(ia.jsx)(Ia,{children:Object(ia.jsx)("img",{className:"image",src:e.cardimage,alt:e.alttext})}),Object(ia.jsx)(Ua,{children:Object(ia.jsx)("p",{children:e.descrip})})]}),Object(ia.jsxs)(Ga,{children:[Object(ia.jsxs)(Va,{children:[Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:"/technology/",className:"link_class",children:Object(ia.jsxs)("p",{children:["Teknoloji",Object(ia.jsx)("span",{className:"cardnav_mobile_spanicon",children:Object(ia.jsx)(Ja.a,{})})]})}),Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:"/production/",className:"link_class",children:Object(ia.jsxs)("p",{children:["\xdcretim",Object(ia.jsx)("span",{className:"cardnav_mobile_spanicon",children:Object(ia.jsx)(Ja.a,{})})]})}),Object(ia.jsx)("div",{className:"card_go_up_mobile",children:Object(ia.jsx)(da.Link,{to:"secondnav_id",smooth:!0,offset:-10,children:Object(ia.jsx)(Le.a,{})})})]}),Object(ia.jsxs)(Pa,{children:[Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:"/technology/",className:"link_class",children:Object(ia.jsxs)("p",{children:["Teknoloji",Object(ia.jsx)(Ja.a,{})]})}),Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:"/production/",className:"link_class",children:Object(ia.jsxs)("p",{children:["Uretim",Object(ia.jsx)(Ja.a,{})]})})]}),Object(ia.jsxs)(Ha,{children:[Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:e.linktogroup,className:"link_class",children:Object(ia.jsxs)("p",{children:["Daha Fazla",Object(ia.jsx)(Sa.c,{})]})}),Object(ia.jsx)("div",{className:"card_go_up",children:Object(ia.jsx)(da.Link,{to:"secondnav_id",smooth:!0,offset:-20,children:Object(ia.jsx)(Le.a,{})})})]})]})]})})})})},qa=Ue.a.div(te||(te=Object(Ie.a)(["\n  height: 100vh;\n  overflow: hidden;\n  position: relative;\n  /* width: 50px; */\n  .Navbar {\n    position: fixed;\n    width: 30px;\n    background-color: #081944;\n    height: 100vh;\n    display: flex;\n    flex-direction: column;\n    justify-content: center;\n    align-items: center;\n    z-index: 10;\n\n    .mobile_logo_img{\n      width: 100px;\n      transform: rotate(-90deg);\n      position: absolute;\n      left: -33px;\n      top: 80px;\n\n      @media screen and (max-height: 425px){\n        display: none;\n      }\n    }\n  }\n  .sidebar_toggle{\n    height: 100vh;\n    \n\n  }\n  .sidebar_active {\n    display: flex;\n    flex-direction: row;\n    position: fixed;\n    top: 0;\n    left: 0;\n    height: 100%;\n    width: 100%;\n    /* background-color: #081944; */\n    background-color: white;\n    z-index: 15;\n    overflow-x: hidden;\n    transition: 200ms ease;\n  }\n  .sidebar_none {\n    display: block;\n    position: fixed;\n    top: 0;\n    left: -100%;\n    height: 100%;\n    /* width: 100%; */\n    /* background-color: yellow; */\n    z-index: 15;\n    overflow-x: hidden;\n    transition: 500ms;\n  }\n  .exit_container {\n    width: 35px;\n    background-color: #081944;\n    height: 100%;\n    display: flex;\n    flex-direction: column;\n    align-items: center;\n    justify-content: center;\n    \n\n    .mobile_logo_img{\n      width: 100px;\n      transform: rotate(-90deg);\n      position: absolute;\n      left: -33px;\n      top: 80px;\n\n      @media screen and (max-height: 425px){\n        display: none;\n      }\n    }\n  }\n  .menu_container {\n    background-color: white;\n    margin: 0 auto;\n    padding-top: 50px;\n\n    height: 100vh;\n    overflow-y: auto;\n    overflow-x: hidden;\n    width: auto;\n    padding: 50px 25px 10px 20px;\n\n\n    \n    .menu {\n      list-style: none;\n      \n      .sidebar_link{\n        text-decoration: none;\n        color: black;\n      }\n\n      .p_menu{\n        position: relative;\n        font-size: 15px;\n        font-weight: 400;\n        \n        width: 100%;\n        \n        margin-bottom: 25px;\n        padding: 3px;\n        \n        \n        \n\n        display: flex;\n        flex-direction: row;\n        align-items: center;\n        justify-content: space-between;\n\n        text-align: center;\n        box-shadow: rgba(99, 99, 99, 0.2) 0px 2px 8px 0px;\n\n        transition: 200ms;\n\n        &:hover{\n          box-shadow: rgba(0, 0, 0, 0.24) 0px 3px 8px;\n        }\n\n        .tab_icon{\n          margin-left: 5px;\n        }\n        \n      }\n\n      .p_menu_sub{\n        position: relative;\n        font-size: 15px;\n        font-weight: 400;\n        \n        width: 100%;\n        \n        margin-bottom: 25px;\n        padding: 3px;\n        margin-left: 15px;\n        \n\n        display: flex;\n        flex-direction: row;\n        align-items: center;\n        justify-content: space-between;\n\n        text-align: center;\n        box-shadow: rgba(99, 99, 99, 0.2) 0px 2px 8px 0px;\n\n        transition: 200ms;\n\n        &:hover{\n          box-shadow: rgba(0, 0, 0, 0.24) 0px 3px 8px;\n        }\n\n        .tab_icon{\n          margin-left: 5px;\n        }\n      }\n    }\n\n    \n  }\n\n  .faopen {\n    color: white;\n    font-size: 20px;\n    margin: 30px;\n  }\n  .faclose {\n    color: white;\n    font-size: 20px;\n    margin: 30px;\n    \n    \n  }\n"]))),Qa=Ue.a.div(re||(re=Object(Ie.a)(["\n  position: relative;\n  width: 400px;\n  background-color: #081944;\n  height: 100vh;\n  overflow-x: hidden;\n  overflow-y: auto;\n"]))),Wa=Ue.a.div(le||(le=Object(Ie.a)(["\n  width: 100%;\n  display: flex;\n  flex-direction: column;\n  justify-content: center;\n  align-items: center;\n  margin-top: 40px;\n  h4 {\n    color: white;\n    border-bottom: 0.5px solid grey;\n    margin-top: 5px;\n  }\n\n  img {\n    width: 150px;\n  }\n"]))),Xa=Ue.a.div(se||(se=Object(Ie.a)(["\n  position: relative;\n  width: 100%;\n  background-color: #081944;\n  display: flex;\n  flex-direction: column;\n  justify-content: flex-start;\n\n  .sidebar_elements {\n    margin-top: 40px;\n    padding: 15px;\n    width: 300px;\n\n    .sidebar_list {\n      list-style: none;\n    }\n\n    .sidebar_items {\n      .submenu_item {\n        background-color: #202f56;\n        border-radius: 5px;\n      }\n\n      .sidebar_link {\n        text-decoration: none;\n\n        .p_menu_sub {\n          margin: 15px 0;\n          margin-left: 15px;\n          cursor: pointer;\n          color: white;\n          font-size: 12px;\n          font-weight: 700;\n          text-transform: uppercase;\n          text-align: start;\n          letter-spacing: 0.08em;\n          line-height: 2.5;\n          padding-left: 5px;\n          transition: 200ms;\n\n          &:hover {\n            border-left: 5px solid blue;\n            color: white;\n            /* background-color: #CCF4FF; */\n            background-color: #3f72af;\n          }\n          &:active {\n            background-color: #005691;\n            color: #ffa500;\n          }\n        }\n      }\n\n      .p_menu {\n        display: flex;\n        justify-content: space-between;\n        margin: 15px 0;\n        cursor: pointer;\n        color: white;\n        font-size: 14px;\n        font-weight: 700;\n        text-transform: uppercase;\n        text-align: start;\n        letter-spacing: 0.08em;\n        line-height: 2.7;\n        padding-left: 5px;\n        transition: 200ms ease-in-out;\n\n        &:hover {\n          border-left: 5px solid blue;\n          color: white;\n          background-color: #3f72af;\n        }\n        &:active {\n          background-color: #005691;\n          color: #ffa500;\n        }\n\n        .tab_icon {\n          position: absolute;\n          right: 35px;\n        }\n      }\n    }\n  }\n"]))),$a=function(e){var a=Object(Ae.useState)(!1),n=Object(Ee.a)(a,2);n[0],n[1];return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsxs)(Qa,{children:[Object(ia.jsxs)(Wa,{children:[Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:"/",children:Object(ia.jsx)("img",{src:Ye,alt:"aspar ilac"})}),Object(ia.jsx)("h4",{children:e.sidebarheader})]}),Object(ia.jsx)(Xa,{children:Object(ia.jsx)("div",{className:"sidebar_elements",children:Object(ia.jsx)("ul",{className:"sidebar_list",children:e.tabdata.map((function(e,a){return Object(ia.jsx)(an,{item:e},a)}))})})})]})})},en=function(e){var a=Object(Ae.useState)(!1),n=Object(Ee.a)(a,2),i=n[0],t=n[1],r=function(){return t(!i)};return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsxs)(qa,{children:[Object(ia.jsxs)("div",{className:"Navbar",children:[Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:"/",children:Object(ia.jsx)("img",{src:Ye,alt:"",className:"mobile_logo_img"})}),Object(ia.jsx)(Le.b,{className:"faopen",onClick:r}),Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:"/",children:Object(ia.jsx)(Le.f,{className:"faclose"})})]}),Object(ia.jsx)("div",{className:"sidebar_toggle",children:Object(ia.jsxs)("div",{className:i?"sidebar_active":"sidebar_none",children:[Object(ia.jsxs)("div",{className:"exit_container",children:[Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:"/",children:Object(ia.jsx)("img",{src:Ye,alt:"",className:"mobile_logo_img"})}),Object(ia.jsx)(Le.n,{className:" faclose",onClick:r}),Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:"/",children:Object(ia.jsx)(Le.f,{className:"faclose"})})]}),Object(ia.jsx)("div",{className:"menu_container",children:Object(ia.jsx)("ul",{className:"menu",children:e.tabdata.map((function(e,a){return Object(ia.jsx)(an,{item:e},a)}))})})]})})]})})},an=function(e){var a=e.item,n=Object(Ae.useState)(!1),i=Object(Ee.a)(n,2),t=i[0],r=i[1];return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsxs)("li",{className:"sidebar_items",children:[Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:a.to,className:"sidebar_link",onClick:a.submenu&&function(){return r(!t)},children:Object(ia.jsx)("div",{children:Object(ia.jsxs)("p",{className:"p_menu",children:[a.text,Object(ia.jsx)("span",{className:"tab_icon",children:a.tab_icon}),Object(ia.jsx)("div",{children:a.submenu&&t?a.iconopened:a.submenu?a.iconclosed:null})]})})}),Object(ia.jsx)("div",{className:"submenu_item",children:t&&a.submenu.map((function(e,a){return Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:e.to,className:"sidebar_link",children:Object(ia.jsx)("p",{className:"p_menu_sub",children:e.text})})}))})]})})},nn=Ue.a.div(oe||(oe=Object(Ie.a)(["\n  display: flex;\n  width: 100%;\n  .right_container {\n    position: relative;\n    margin-left: 30px;\n    width: 100%;\n    overflow-y: hidden;\n  }\n\n  @media screen and (min-width: 1000px) {\n    display: none;\n  }\n"]))),tn=Ue.a.div(me||(me=Object(Ie.a)(["\n  display: flex;\n  flex-direction: row;\n  position: relative;\n  height: 100vh;\n\n  @media screen and (max-width: 1000px) {\n    display: none;\n  }\n"]))),rn=Ue.a.div(de||(de=Object(Ie.a)(["\n  display: block;\n  position: relative;\n  width: 100%;\n  background-color: white;\n  border-radius: 3px;\n  overflow: auto;\n"]))),ln=Ue.a.div(ce||(ce=Object(Ie.a)(["\n  padding: 40px;\n  width: 100%;\n"]))),sn={headerimage:"https://image.freepik.com/free-photo/happy-dreamy-young-woman-stands-wrapped-bath-towel-shows-bare-shoulders-smiles-toothily-cares-about-skin-applies-beauty-mask-isolated-vivid-green-wall_273609-47850.jpg",headerimagealt:"Yuz Bakimi",headertext:"Y\xfcz Bak\u0131m\u0131",headerbckcolor:"white",headeralttext:"ASPAR ILAC URETIM BOLUMU",parag1:"Bu sayfa, Aspar Ilac ",parag1_span:"Yuz Bakimi ",parag1_2:"ve ilgili kaynaklara genel bir bakistir.",parag2:"Cildimiz olmadan kim oldu\u011fumuzu s\xf6yleyemeyiz. Bizi d\u0131\u015f d\xfcnyadan korur, v\xfccudumuzun s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korur ve sevdi\u011fimiz insanlarla etkile\u015fim i\xe7inde olmam\u0131za yard\u0131mc\u0131 olur. Fakat ayn\u0131 zamanda olduk\xe7a hassast\u0131r ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 kalmak i\xe7in bak\u0131m ve ilgiye ihtiya\xe7 duyar.",secondparagbr:"br_hide",parag3:"",parag3_span:" ",parag3_class:" ",parag4:" ",parag4_span:" ",parag4_class:"parag_hide",table1_class:"table_hide",table1_headertext:"",table1_items:"",shortmenu_class:"short_menu",shortmenuheader:"Yuz Bakimi Sayfa Icerigi",shortmenulinksitems:[{shortmenuitem:"yuz bakimi",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"yuz serumu",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"yuz peelingi",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"yuz maskesi",shortmenulink:"#"}],alertyellow:"alert_table_yellow",alertyellowheader:"Duyuru",alertyellowcontents:[{alert_item:"Bu sayfa ba\u015fl\u0131ca kategoriler hakk\u0131nda k\u0131sa bilgiler i\xe7ermektedir. Daha fazla bilgi edinmek i\xe7in sol taraftaki ana men\xfcden detayl\u0131 bilgilere ula\u015fabilirsiniz."}],contents:[{contentheadertext:"Yuz Kremi",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"lorem"},{contentheadertext:"Yuz Peelingi",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"lorem"},{contentheadertext:"Yuz Maskesi",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"lorem"}],alert_classblue:"alert_table_blue",alert_header:"Formulasyon",alert_itemcontents:[{alert_item:"tablet"},{alert_item:"surup"},{alert_item:"toz"},{alert_item:"krem"},{alert_item:"losyon"}]},on={headerimage:"https://image.freepik.com/free-photo/experiments-chemistry-lab-conducting-experiment-laboratory_155003-1401.jpg",headerimagealt:"Aspar \u0130la\xe7 \xdcret\u0131m",headertext:"Hadi Ba\u015flayal\u0131m",headerbckcolor:"#7FD5E5",mobilebckcolor:"black",txtcolor:"black",mobiletxtcolor:"white",headeralttext:"ASPAR ILAC URETIM BOLUMU",parag1:"Bu sayfa, Aspar Ila\xe7 ",parag1_span:"\xdcretim bilgileri",parag1_2:" ve ilgili kaynaklara genel bir bak\u0131\u015ft\u0131r.",parag2:"Aspar \u0130la\xe7 - G\u0131da Takviyesi, Kozmetik & Dermokozmetik ve Ki\u015fisel Bak\u0131m \xfcr\xfcnleri \xfcreticisi firmad\u0131r. En son mevzuatlar do\u011frultusunda bildirim \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 sizin ad\u0131n\u0131za tamaml\u0131yoruz. \u0130sterseniz markan\u0131zla fason \xfcretim hizmetimizden faydalanabilirsiniz. \u0130sterseniz de size en ba\u015f\u0131ndan bir marka olu\u015fturabiliriz.",secondparagbr:"br_hide",parag3:"",parag3_span:" ",parag3_class:" ",parag4:" ",parag4_span:" ",parag4_class:"parag_hide",table1_class:"table_hide",table1_headertext:"",table1_items:[{}],shortmenu_class:"short_menu",shortmenuheader:"Ba\u015flang\u0131\xe7 Sayfa \u0130\xe7eri\u011fi",shortmenulinksitems:[{shortmenuitem:"Kozmetik & Dermokozmetik",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"G\u0131da Takviyesi",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"gidatakviyesi"},{shortmenuitem:"Fason \xdcretimi",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"}],alertyellow:"alert_table_yellow",alertyellowheader:"Duyuru",alertyellowcontents:[{alert_item:"Bu sayfa ba\u015fl\u0131ca kategoriler hakk\u0131nda k\u0131sa bilgiler i\xe7ermektedir. Daha fazla bilgi edinmek i\xe7in sol taraftaki ana men\xfcden detayl\u0131 bilgilere ula\u015fabilirsiniz."}],contents:[{contentheadertext:"Kozmetik & Dermokozmetik",contentid:"kozmetikdermokozmetik",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Dermokozmetik, cilt, sa\xe7 ve v\xfccut bak\u0131m\u0131 i\xe7in kullan\u0131lan, ila\xe7 teknikleri kullan\u0131larak geli\u015ftirilmi\u015f, \xfcretilmi\u015f ve dermatolojik klinik testlerden ge\xe7irilmi\u015f cilt \xfcr\xfcnleridir. Dermokozmetik kelimesi, dermatoloji t\u0131p dal\u0131 ile kozmetik kelimelerinin birle\u015fiminden olu\u015fan bir terimdir.  Genel anlam\u0131 ile belirli cilt problemlerinin d\xfczeltilmesinde, cildin korunmas\u0131nda, cilt konforunun sa\u011flanmas\u0131nda, ya\u015fl\u0131l\u0131k belirtileri gibi sorunlar\u0131n \xf6nlenmesinde ya da hafifletilmesinde kullan\u0131lan \xfcr\xfcnleri ifade eder. Ayn\u0131 zamanda sa\xe7 ve v\xfccut i\xe7in kullan\u0131lan dermokozmetik \xfcr\xfcnler de vard\u0131r. Avrupa \xfclkelerinde Dermokozmetik ( Dermocosmetic) terimi kullan\u0131l\u0131rken, Amerika \xfclkelerinde ise farmas\xf6tik yani ila\xe7 kelimesi ile kozmetik kelimelerinin birle\u015fiminden yola \xe7\u0131karak kozmos\xf6tik (Cosmoceutics  ve ya Cosmoceutical) terimi tercih edilir.  Dermokozmetik \xfcr\xfcnler, Krem, losyon tonik, Cilt serumu, Temizleme jeli, k\xf6p\xfck, \u015eampuan , Jel , kat\u0131 pudra, Maske \u015feklinde olabilir. Bunun yan\u0131 s\u0131ra ya\u011f kar\u0131\u015f\u0131mlar\u0131 da s\u0131k s\u0131k kullan\u0131lan \xfcr\xfcnler aras\u0131ndad\u0131r."},{contentheadertext:"G\u0131da Takviyesi",contentid:"gidatakviyesi",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Diyet veya beslenme takviyeleri ismi de verilen g\u0131da takviyelerinin ard\u0131nda yatan fikir, yeterli miktarlarda t\xfcketilmeyen besinlerin tedarik edilmesidir. G\u0131da takviyeleri, hap, tablet, kaps\xfcl, s\u0131v\u0131, vb. formunda sa\u011flanan vitaminler, mineraller, aminoasitler, ya\u011f asitleri ve di\u011fer maddeler olabilir. Besin deste\u011fi (suplemantasyon), bireye y\xf6nelik bir uygulamad\u0131r. Besin destekleri, vitamin, mineral, posa, aminoasitler, fitokimyasallar, otlar (herbal) ve botanik \xfcr\xfcnleri kapsar. Supleman olarak sunulan besin \xf6\u011felerinin \xe7o\u011fu, g\xfcnl\xfck diyette do\u011fal olarak bulunmaktad\u0131r."}],alert_classblue:"alert_table_blue",alert_header:"Farmasotik \u015eekiller",alert_itemcontents:[{alert_item:"Tablet"},{alert_item:"Efervesan tablet"},{alert_item:"Kaps\xfcl"},{alert_item:"Flakon"},{alert_item:"Krem"},{alert_item:"Merhem"},{alert_item:"\u015eampuan"},{alert_item:"Paket"},{alert_item:"Toz"},{alert_item:"Transdermal sistem"},{alert_item:"\u0130nhaler sistem"},{alert_item:"S\xfcspansiyon"},{alert_item:"\u015eurup"},{alert_item:"Losyon"},{alert_item:"Damla"},{alert_item:"Sprey"},{alert_item:"Ov\xfcl"},{alert_item:"Serum"}]},mn={headerimage:"https://image.freepik.com/free-photo/portrait-girl-with-oranges-hand-pink-background_169016-6176.jpg",headerimagealt:"Aspar \u0130la\xe7 \xdcret\u0131m",headertext:"Vitaminler",headerbckcolor:"#F2A1A8",headeralttext:"ASPAR ILAC URETIM BOLUMU",parag1:"Bu sayfa, Aspar Ila\xe7 ",parag1_span:"\xdcretim bilgileri",parag1_2:" ve ilgili kaynaklara genel bir bak\u0131\u015ft\u0131r.",parag2:"Vitamin Latince ya\u015fam anlam\u0131na gelen \u201cvita\u201d s\xf6zc\xfc\u011f\xfcnden t\xfcremi\u015ftir. Normal metabolizmada esansiyel olan, do\u011fal g\u0131da maddelerinde k\xfc\xe7\xfck miktarlarda bulunan, doku yap\u0131s\u0131na kat\u0131lmayan, organizmaya enerji sa\u011flamayan bir grup kompleks organik bile\u015fiklerdir. Vitaminler ya\u011fda ve suda eriyenler olarak iki gruba ayr\u0131l\u0131r.",secondparagbr:"br_show",parag3:"YA\u011eDA ER\u0130YEN V\u0130TAM\u0130NLER: ",parag3_span:"A, D, E ve K vitaminleridir.",parag3_class:"parag_show",parag4:"SUDA ER\u0130YEN V\u0130TAM\u0130NLER: ",parag4_span:"B grubu vitaminler ile C vitaminidir.",parag4_class:"parag_show",table1_class:"table_hide",table1_headertext:"",table1_items:[{}],shortmenu_class:"short_menu",shortmenuheader:"Ba\u015flang\u0131\xe7 Sayfa \u0130\xe7eri\u011fi",shortmenulinksitems:[{shortmenuitem:"A Vitamini (Retinol)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"D vitamini(kolekalsiferol)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"gidatakviyesi"},{shortmenuitem:"E vitamini",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"B1 vitamini (Tiamin)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"B2 vitamini(Riboflavin)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"B3 Vitamini (Niasin)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"B5 Vitamini (Pantotenik Asit)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"B6 vitamini(piridoksin)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"B7 Vitamini (Biotin)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"B9 Vitamini (Folik asit)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"B12 Vitamini (Kobalamin)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"C Vitamini (Askorbik asit)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"}],alertyellow:"alert_none",alertyellowheader:"Duyuru",alertyellowcontents:[{alert_item:"Bu sayfa ba\u015fl\u0131ca kategoriler hakk\u0131nda k\u0131sa bilgiler i\xe7ermektedir. Daha fazla bilgi edinmek i\xe7in sol taraftaki ana men\xfcden detayl\u0131 bilgilere ula\u015fabilirsiniz."}],contents:[{contentheadertext:"A Vitamini (Retinol) ",contentid:"avitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"A vitamini ya\u011fda \xe7\xf6z\xfcnen fazlas\u0131 karaci\u011ferde depolanan bir vitamindir. Enfeksiyonlara kar\u015f\u0131 direnci artt\u0131r\u0131r normal b\xfcy\xfcme, \xfcreme, kemik ve di\u015f geli\u015fimi, g\xf6rme i\xe7in gereklidir. A vitamini eksikli\u011finde ilk olarak, karanl\u0131kta g\xf6rmeyi sa\u011flayan bir madde olan rodopsin sentezinin aksamas\u0131 sonucu gece k\xf6rl\xfc\u011f\xfc ortaya \xe7\u0131kar. A vitamin eksikli\u011finde ayr\u0131ca enfeksiyonlara kar\u015f\u0131 diren\xe7 azal\u0131r; k\u0131l folik\xfcllerinde iltihaplanma, i\u015ftah kayb\u0131, tat ve koku duyular\u0131nda kay\u0131plar g\xf6r\xfcl\xfcr. A vitamini eksikli\u011fi \xe7eken ki\u015filerde, \xf6zellikle derinin normal sa\u011fl\u0131kl\u0131 yap\u0131s\u0131 kaybolur ve deri y\xfczeyinde \xe7e\u015fitli cilt hastal\u0131klar\u0131 olu\u015fabilir. Hayvansal Kaynaklar: S\xfct, Peynir, Yumurta, Tere ya\u011f\u0131, Karaci\u011fer,Bal\u0131k Bitkisel Kaynaklar: Havu\xe7, Greyfurt, Portakal, Ispanak, Brokoli "},{contentheadertext:"D Vitamini (Kolekalsiferol)",contentid:"dvitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"D vitamini ya\u011fda \xe7\xf6z\xfcnen vitaminlerdendir. D vitaminin temel kayna\u011f\u0131 g\xfcne\u015f \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131d\u0131r. Bal\u0131k ya\u011f\u0131 harici di\u011fer hayvansal ya da bitkisel g\u0131dalarda D vitamini bulunmaz.\u0130nce ba\u011f\u0131rsaklardan kalsiyumun emilmesine yard\u0131mc\u0131 olur, kalsiyumun kemiklerde ve di\u015flerde tutulmas\u0131n\u0131 sa\u011flar. Kalsiyumla birlikte, yeti\u015fkinlerde kemik erimesinin \xf6nlenmesine yard\u0131m eder. Eksikli\u011finde, kemik erimesi, ra\u015fitizm, di\u015f \xe7\xfcr\xfcmesi, sa\xe7 ve t\u0131rnaklarda k\u0131r\u0131lma, eklem ve kaslarda a\u011fr\u0131, hipertansiyon gibi \xe7e\u015fitli hastal\u0131klara neden olmaktad\u0131r."},{contentheadertext:"E Vitamini",contentid:"evitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Ya\u011fda \xe7\xf6z\xfcnebilen vitaminlerden olan E vitamini bir\xe7ok besinin i\xe7eri\u011finde yer almaktad\u0131r. Sahip oldu\u011fu g\xfc\xe7l\xfc antioksidan etkisi ile h\xfccreleri serbest radikallere kar\u015f\u0131 korumaya yard\u0131m eder.Antioksidan etkilidir. Alzheimer hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n ilerlemesini yava\u015flat\u0131r. Ya\u015fl\u0131 ki\u015filerde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini g\xfc\xe7lendirir. H\xfccrelerin daha uzun ya\u015famas\u0131n\u0131 ve yenilenmesini sa\u011flar."},{contentheadertext:"K Vitamini",contentid:"kvitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Kan\u0131n p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131na ve kemiklerin sa\u011fl\u0131kl\u0131 olu\u015fumuna katk\u0131 sa\u011flayan K vitamini, ya\u011fda \xe7\xf6z\xfcnen vitaminlerdendir. Bitkisel ya\u011flar, lahana, maydanoz, br\xfcksel lahanas\u0131, fasulye gibi ye\u015fil yaprakl\u0131 sebzeler ile et, yumurta ve peynirde K vitamini bulunmaktad\u0131r."},{contentheadertext:"B1 Vitamini (Tiamin)",contentid:"b1vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Kalp ve sinir sisteminin enerji ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lar. Bu vitaminin eksikli\u011fi, n\xf6rolojik hastal\u0131klarla kalp rahats\u0131zl\u0131klar\u0131na neden olabilir. Tiamin eksikli\u011fi genellikle ba\u015fka vitamin eksiklikleri ve kalori yetersizli\u011fi ile birliktedir. Tiamin eksikli\u011finde ilk ortaya \xe7\u0131kan belirtiler i\u015ftahs\u0131zl\u0131k ve anksiete (kayg\u0131) haline benzeyen psi\u015fik belirtilerdir. Bu\u011fday, kepek, bira mayas\u0131, taze sebze meyve, koyun eti, s\u0131\u011f\u0131r eti, bal\u0131k eti, yumurta, s\xfct \xfcr\xfcnlerinde bulunur."},{contentheadertext:"B2 Vitamini (Riboflavin)",contentid:"b2vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Eksikli\u011finde dilde k\u0131zarma, yanma hissi, a\u011f\u0131z \xe7evresi ve dudaklarda k\u0131zarma, tahri\u015f, \xe7atlaklar, g\xf6zlerde ka\u015f\u0131nt\u0131, yanma hissi, katarakt olu\u015fumu, sa\xe7lar\u0131n d\xf6k\xfclmesi, \xe7ocuklarda b\xfcy\xfcme yava\u015flamas\u0131, kilo kayb\u0131, sindirim sorunlar\u0131 olu\u015fur . Karaci\u011fer, b\xf6brek, bu\u011fday unu, patates, et, s\xfct, yumurta, peynir, kepek, ye\u015fil sebzeler, havu\xe7, f\u0131nd\u0131k, yer f\u0131st\u0131\u011f\u0131, mercimek \xfcr\xfcnlerinde bulunur. \u015eeker seviyesini dengelemeye yard\u0131mc\u0131 olur, ya\u015flanmay\u0131 yava\u015flat\u0131r, serbest radikallerin verdi\u011fi zarar\u0131 giderir. Deneysel riboflavin eksiklikleri, glossit, pir\xfcrit, ciltte soyulmalar, seboreik dermatite neden olur. Korneal vask\xfclarizasyon g\xf6r\xfclebilir. Bu da fotofobi, g\xf6rmede azalma, yanma hissine neden olur. anma ve cerrahi travmalar, kronik hastal\u0131klar (t\xfcberk\xfcloz, romatizmal ate\u015f, subakut bakteriyel endokardit gibi), diabet, hipertiroidi, karaci\u011fer sirozlu ki\u015filer eksiklik i\xe7in risk grubudurlar."},{contentheadertext:"B3 Vitamini (Niasin)",contentid:"b3vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Alzeimer hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 etkilidir. Niasin ayr\u0131ca kan dola\u015f\u0131m\u0131n\u0131 art\u0131rmak ve kandaki kolesterol seviyesini azaltmak gibi \xf6nemli g\xf6revler yerine getirir. B\xfcy\xfcme ve hormonlar\u0131n sentezi i\xe7in gereklidirler. Pellegra; niasin ve triptofan eksikli\u011fi ile olu\u015fan bir hastal\u0131kt\u0131r. Semptomlar\u0131, dermatit, demans, diare ve sinir rahats\u0131zl\u0131klar\u0131d\u0131r. Ayr\u0131ca, i\u015ftahs\u0131zl\u0131k, uykusuzluk, ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, sinirlilik, mental konf\xfczyona da neden olur. S\xfct \xfcr\xfcnleri, k\xfcmes hayvanlar\u0131, bal\u0131k ile brokoli, patates, domates gibi sebzelerde de B3 vitamini bulunmaktad\u0131r."},{contentheadertext:"B5 Vitamini (Pantotenik Asit)",contentid:"b5vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Yedi\u011fimiz g\u0131dalar\u0131n enerjiye d\xf6n\xfc\u015ft\xfcr\xfclmesine yard\u0131m eder. Antistres vitamin olarak da adland\u0131r\u0131l\u0131r. K\u0131rm\u0131z\u0131 kan h\xfccrelerinin \xfcretilmesine yard\u0131m eder. Koenzim A\u2019n\u0131n bile\u015fenidir. Bu y\xfczden b\xfct\xfcn h\xfccre ve dokular\u0131n sa\u011flaml\u0131\u011f\u0131n\u0131n s\xfcrd\xfcr\xfclmesi ve tamirinde g\xf6rev al\u0131r. Dana eti, bal\u0131k, tavuk, yumurta ile fasulye, brokoli, tah\u0131llar, karn\u0131bahar, avakado gibi besinlerde bulunur. Bu y\xfczden b\xfct\xfcn h\xfccre ve dokular\u0131n sa\u011flaml\u0131\u011f\u0131n\u0131n s\xfcrd\xfcr\xfclmesi ve tamirinde g\xf6rev al\u0131r. Dana eti, bal\u0131k, tavuk, yumurta ile fasulye, brokoli, tah\u0131llar, karn\u0131bahar, avakado gibi besinlerde bulunur. Deneysel olarak eksiklik yarat\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda halsizlik, ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, uyku d\xfczensizlikleri, bulant\u0131, kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131, kusma ve gaz gibi sorunlar g\xf6r\xfclm\xfc\u015ft\xfcr. Eksikli\u011fi kan \u015fekerinde d\xfc\u015fme, ellerde titreme, kalp \xe7arp\u0131nt\u0131ya neden olur."},{contentheadertext:"B6 Vitamini (Piridoksin)",contentid:"b6vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Sinir sistemi ve hormonlar\u0131n \xe7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 d\xfczenler.V\xfccudun savunmas\u0131nda antikor ve akyuvar olu\u015fumunda rol oynar. Eksikli\u011finde migren tipi ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, kans\u0131zl\u0131k, ciltte kuruluk, g\xf6rme problemleri, uyu\u015fukluk, adele zay\u0131fl\u0131\u011f\u0131 ve kramplar\u0131 olu\u015fur . uykusuzluk, gerginlik, depresyon, baz\u0131 kas hareketinde zorluk ve anemi g\xf6r\xfclebilir. Ye\u015fil yaprakl\u0131 sebzeler, ay\xe7i\xe7e\u011fi tohumu, patates, kuru fasulye, muz, alabal\u0131k, \u0131spanak, domates, avokado, ceviz, f\u0131st\u0131k ezmesi, ton bal\u0131\u011f\u0131, somon, biber, tavuk eti B6 vitamini i\xe7erir."},{contentheadertext:"B7 Vitamini (Biotin)",contentid:"b7vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"G\u0131dalar\u0131n enerjiye d\xf6n\xfc\u015ft\xfcr\xfclmesi ve glikoz sentezine yard\u0131mc\u0131 olur. Baz\u0131 ya\u011f asitlerinin olu\u015fturulmas\u0131 ve par\xe7alamas\u0131nda g\xf6revleri vard\u0131r.Sa\u011fl\u0131kl\u0131 kemikler ve sa\xe7lar i\xe7in gereklidir. Biotin v\xfccutta ya\u011f asidi, glukoz ve aminoasit metabolizmas\u0131nda g\xf6revli 5 enzimin \xe7al\u0131\u015fmas\u0131na destek olur. Ayn\u0131 zamanda biotin normal sa\xe7\u0131n ve cildin korunmas\u0131na katk\u0131da bulunur. Ye\u015fil yaprakl\u0131 sebzeler, \xe7o\u011fu f\u0131nd\u0131k, tam tah\u0131ll\u0131 ekmek, avokado, ahududu, karnabahar, havu\xe7, papaya, muz, somon, yumurta biotin i\xe7erir."},{contentheadertext:"B9 Vitamini (Folik asit)",contentid:"b9vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Eksikli\u011finde anemi (makrositik / megaloblastik), l\xf6kopeni, trombositopeni, halsizlik, kilo kayb\u0131, dil ve a\u011f\u0131zda \xe7atlak, ishal g\xf6r\xfclebilir. DNA\u2019n\u0131n yap\u0131ta\u015f\u0131 olan n\xfckleik asitlerin sentezinde ve DNA olu\u015fumunda g\xf6rev al\u0131r. Bu g\xf6revlerinden dolay\u0131 gebelikte folik asit ihtiyac\u0131 artar. Takviye folik asit al\u0131m\u0131, anne aday\u0131n\u0131n folat d\xfczeyini art\u0131r\u0131r. D\xfc\u015f\xfck folat d\xfczeyi, fet\xfcs\xfcn geli\u015fiminde n\xf6ral t\xfcp kusurlar\u0131 i\xe7in bir risk fakt\xf6r\xfcd\xfcr. Tah\u0131llar, ku\u015fkonmaz, bamya, \u0131spanak, \u015falgam ye\u015fillikleri, brokoli, b\xf6r\xfclce ve nohut gibi baklagiller, portakal suyu, domates suyunda bulunur."},{contentheadertext:"B12 Vitamini (Kobalamin)",contentid:"b12vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"B12 vitaminin v\xfccutta emilebilmesi i\xe7in intrensek fakt\xf6r ad\u0131nda bir molek\xfcle ihtiyac\u0131 vard\u0131r.B12, homosistein d\xfczeylerini d\xfc\u015f\xfcrmeye yard\u0131mc\u0131 olarak, kalp hastal\u0131\u011f\u0131 riskini azaltabilir.Yeni h\xfccre \xfcretimi, baz\u0131 ya\u011f asitlerinin ve amino asitlerin par\xe7alanmas\u0131nda B12 vitamininin g\xf6revi vard\u0131r. ksikli\u011fi pernisiy\xf6z anemi, n\xf6rolojik problemler, kol ve bacaklarda uyu\u015fma, haf\u0131za kayb\u0131, bunamaya neden olabilir. B12 vitamini, v\xfccutta folik asidin emilmesine yard\u0131mc\u0131 olur. B12 yetersizli\u011fi sonucu geli\u015fen aneminin en s\u0131k g\xf6r\xfclen semptomlar\u0131 ise yorgunluk, nefes darl\u0131\u011f\u0131 ve d\xfczensiz kalp at\u0131\u015f\u0131d\u0131r. Ancak, bu belirtiler tek ba\u015f\u0131na B12 vitamini eksikli\u011fini te\u015fhis edecek kadar spesifik de\u011fildir.B12 vitamini eksikli\u011finin di\u011fer semptomlar\u0131 aras\u0131nda kab\u0131zl\u0131k, i\u015ftahs\u0131zl\u0131k ve kilo kayb\u0131 say\u0131labilir. Ayr\u0131ca eksikli\u011finde bireyler enfeksiyonlar\u0131n etkilerine kar\u015f\u0131 daha duyarl\u0131 hale gelmektedir. Et, k\xfcmes hayvanlar\u0131, bal\u0131k, s\xfct, peynir, yumurta, tah\u0131llarda bulunur."},{contentheadertext:"C Vitamini (Askorbik asit)",contentid:"cvitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"H\xfccrelere zarar verebilecek molek\xfclleri n\xf6tralize eden bir antioksidan g\xf6revi olan C Vitamini ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini g\xfc\xe7lendirir.C vitamini a\xe7\u0131s\u0131ndan zengin g\u0131dalar, a\u011f\u0131z, yemek borusu, mide ve meme dahil olmak \xfczere baz\u0131 kanser riskini azaltabilir.Katarakta kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flayabilir.Yara iyile\u015fmesi ve kolajen yap\u0131m\u0131na yard\u0131mc\u0131 olur. Eksikli\u011finde di\u015f eti kanamas\u0131, di\u015f eti enfeksiyonlar\u0131, sa\xe7 kurulu\u011fu, sa\xe7 d\xf6k\xfclmesi, g\xf6z kurulu\u011fu, kans\u0131zl\u0131k, yara iyile\u015fmesi gecikmesi ve artm\u0131\u015f kemik k\u0131r\u0131lganl\u0131\u011f\u0131 g\xf6r\xfclebilir. \xc7o\u011fu insan yeterli ve dengeli bir diyetle yeterli d\xfczeyde C vitamini alabilir. Sigara i\xe7iyorsan\u0131z g\xfcnde fazladan 35 miligramda C vitamini al\u0131nmas\u0131 gerekir. Dolmal\u0131k biber, kivi, portakal, greyfurt, \xe7ilek, Br\xfcksel lahanas\u0131, kavun, brokoli, tatl\u0131 patates, ananas, karnabahar, lahana, limon suyu, maydanoz C vitamini i\xe7erir."}],alert_classblue:"alert_table_blue",alert_header:"Farmasotik \u015eekiller",alert_itemcontents:[{alert_item:"Tablet"},{alert_item:"Efervesan tablet"},{alert_item:"Kaps\xfcl"},{alert_item:"Flakon"},{alert_item:"Krem"},{alert_item:"Merhem"},{alert_item:"\u015eampuan"},{alert_item:"Paket"},{alert_item:"Toz"},{alert_item:"Transdermal sistem"},{alert_item:"\u0130nhaler sistem"},{alert_item:"S\xfcspansiyon"},{alert_item:"\u015eurup"},{alert_item:"Losyon"},{alert_item:"Damla"},{alert_item:"Sprey"},{alert_item:"Ov\xfcl"},{alert_item:"Serum"}]},dn={headerimage:"https://image.freepik.com/free-photo/assorted-delicious-tropical-fruits-yellow-background-bananas-apples-lemons-cumquat-limes-pears-eating-superfood-healthy-nutrition-concept-summer-harvest-view-from_273609-38150.jpg",headerimagealt:"Aspar \u0130la\xe7 \xdcret\u0131m",headertext:"Multivitaminler",headerbckcolor:"#F3C147",txtcolor:"#4779f3",headeralttext:"ASPAR ILAC URETIM BOLUMU",parag1:"Bu sayfa, Aspar Ila\xe7 ",parag1_span:"\xdcretim bilgileri",parag1_2:" ve ilgili kaynaklara genel bir bak\u0131\u015ft\u0131r.",parag2:"Multivitamin, di\u011fer bile\u015fenlerle birlikte bir\xe7ok farkl\u0131 vitaminin ve mineralleri i\xe7eren takviyelerdir. V\xfccut sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n devam etmesi i\xe7in ihtiya\xe7 duyulan t\xfcm vitamin, mineralleri ve di\u011fer elementleri bir arada bulunduran takviyelerdir. Beslenme d\xfczeninde, besinlerle birlikte al\u0131nmayan ya da yetersiz al\u0131nan vitaminlerin bir arada bulunmas\u0131 halidir.  Multivitamin \u015furup, hap ya da kaps\xfcl \u015fekilde bulunmaktad\u0131r. Bu haplar kesinlikle ila\xe7 de\u011fildir.  Multi \xe7ok anlam\u0131na gelmektedir. Multivitamin ise birden fazla vitamin ve mineralin bir araya getirilmesine denilmektedir. Bu y\xfczden de birden fazla vitamine rastlamak m\xfcmk\xfcnd\xfcr.",secondparagbr:"br_hide",parag3:"YA\u011eDA ER\u0130YEN V\u0130TAM\u0130NLER: ",parag3_span:"A, D, E ve K vitaminleridir.",parag3_class:"parag_hide",parag4:"SUDA ER\u0130YEN V\u0130TAM\u0130NLER: ",parag4_span:"B grubu vitaminler ile C vitaminidir.",parag4_class:"parag_hide",table1_class:"table_hide",table1_headertext:"",table1_items:[{}],shortmenu_class:"short_menu_hide",shortmenuheader:"Ba\u015flang\u0131\xe7 Sayfa \u0130\xe7eri\u011fi",shortmenulinksitems:[{shortmenuitem:"A Vitamini (Retinol)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"D vitamini(kolekalsiferol)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"gidatakviyesi"},{shortmenuitem:"E vitamini",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"B1 vitamini (Tiamin)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"B2 vitamini(Riboflavin)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"B3 Vitamini (Niasin)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"B5 Vitamini (Pantotenik Asit)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"B6 vitamini(piridoksin)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"B7 Vitamini (Biotin)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"B9 Vitamini (Folik asit)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"B12 Vitamini (Kobalamin)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"},{shortmenuitem:"C Vitamini (Askorbik asit)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kozmetikdermokozmetik"}],alertyellow:"alert_none",alertyellowheader:"Duyuru",alertyellowcontents:[{alert_item:"Bu sayfa ba\u015fl\u0131ca kategoriler hakk\u0131nda k\u0131sa bilgiler i\xe7ermektedir. Daha fazla bilgi edinmek i\xe7in sol taraftaki ana men\xfcden detayl\u0131 bilgilere ula\u015fabilirsiniz."}],contents:[{contentheadertext:"B6 Vitamini",contentid:"b6_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"B6 vitamini, \xe7inko kalsiyum demir ve sodyum i\xe7erir; kans\u0131zl\u0131k yorgunluk ve haf\u0131za kayb\u0131 gibi risklere kar\u015f\u0131 \xf6nlem almada etkilidir."},{contentheadertext:"B12 Vitamini",contentid:"b2_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"B12 vitamini i\xe7erir; sinir sistemi ve kan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 a\xe7\u0131s\u0131ndan \xf6nemlidir."},{contentheadertext:"A Vitamini",contentid:"a_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"A vitamini i\xe7erir; cilt sa\u011fl\u0131\u011f\u0131, g\xf6z sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi i\xe7in \xf6nemlidir."},{contentheadertext:"B ve C Vitamini",contentid:"bc_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"B vitamini ve C vitamini i\xe7erir; h\xfccre sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 a\xe7\u0131s\u0131ndan \xf6nemlidir."},{contentheadertext:"B3, E ve Omega-3",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"B3 vitamini, E vitamini, omega-3 ya\u011f asidi i\xe7erir; g\xf6z sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumadan bunlar \xf6nemlidir."},{contentheadertext:"D Vitamini",contentid:"b2vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"D vitamini, folik asit i\xe7erir; hamileler, anne ve bebek sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 a\xe7\u0131s\u0131ndan \xf6nemlidir. Ayn\u0131 zamanda kemik sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 a\xe7\u0131s\u0131ndan da \xf6nemlidir."},{contentheadertext:"Kalsiyum Fosfor",contentid:"kalsiyum_2",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Kalsiyum fosfor, magnezyum i\xe7erir; osteoporoz riski a\xe7\u0131s\u0131ndan \xf6nemlidir gibi vitaminler bulunur."}],alert_classblue:"alert_table_blue",alert_header:"Farmasotik \u015eekiller",alert_itemcontents:[{alert_item:"Tablet"},{alert_item:"Efervesan tablet"},{alert_item:"Kaps\xfcl"},{alert_item:"Flakon"},{alert_item:"Krem"},{alert_item:"Merhem"},{alert_item:"\u015eampuan"},{alert_item:"Paket"},{alert_item:"Toz"},{alert_item:"Transdermal sistem"},{alert_item:"\u0130nhaler sistem"},{alert_item:"S\xfcspansiyon"},{alert_item:"\u015eurup"},{alert_item:"Losyon"},{alert_item:"Damla"},{alert_item:"Sprey"},{alert_item:"Ov\xfcl"},{alert_item:"Serum"}]},cn={headerimage:"https://image.freepik.com/free-photo/leg-with-knee-pain_1048-2599.jpg",headerimagealt:"Aspar \u0130la\xe7 \xdcret\u0131m",headertext:"Mineraller",headerbckcolor:"#062F81",txtcolor:"white",headeralttext:"ASPAR ILAC URETIM BOLUMU",parag1:"Bu sayfa, Aspar Ila\xe7 ",parag1_span:"\xdcretim bilgileri",parag1_2:" ve ilgili kaynaklara genel bir bak\u0131\u015ft\u0131r.",parag2:"Do\u011fada yayg\u0131n olarak bulunan mineraller do\u011fal yollarla olu\u015fan kristal yap\u0131daki inorganik maddelerdir. Mineraller v\xfccut fonksiyonlar\u0131n\u0131n \xe7al\u0131\u015fmas\u0131 ve d\xfczenlenmesi, b\xfcy\xfcme ve geli\u015fme gibi bir\xe7ok olay i\xe7in elzem besin \xf6\u011fesidir. \u0130nsan v\xfccudu s\xf6z konusu oldu\u011funda en \xf6nemli mineraller; kalsiyum, demir, selenyum, bak\u0131r, \xe7inko, sodyum, iyot, flor, potasyum, magnezyum, fosfor, k\xfck\xfcrt, manganez, krom,molibde olarak s\u0131ralanabilir.",secondparagbr:"br_hide",parag3:"YA\u011eDA ER\u0130YEN V\u0130TAM\u0130NLER: ",parag3_span:"A, D, E ve K vitaminleridir.",parag3_class:"parag_hide",parag4:"SUDA ER\u0130YEN V\u0130TAM\u0130NLER: ",parag4_span:"B grubu vitaminler ile C vitaminidir.",parag4_class:"parag_hide",table1_class:"table_hide",table1_headertext:"",table1_items:[{}],shortmenu_class:"short_menu",shortmenuheader:"Ba\u015flang\u0131\xe7 Sayfa \u0130\xe7eri\u011fi",shortmenulinksitems:[{shortmenuitem:"KALS\u0130YUM",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kalsiyum"},{shortmenuitem:"FOSFOR",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"fosfor"},{shortmenuitem:"MAGNEZYUM",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"magnezyum"},{shortmenuitem:"SODYUM",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"sodyum"},{shortmenuitem:"POTASYUM",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"potasyum"},{shortmenuitem:"DEM\u0130R",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"demir"},{shortmenuitem:"\xc7\u0130NKO",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"chinko"},{shortmenuitem:"\u0130YOT",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"iyot"},{shortmenuitem:"FLOR\xdcR",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"florur"},{shortmenuitem:"BAKIR",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"bakir"},{shortmenuitem:"SELENYUM",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"selenyum"},{shortmenuitem:"MANGANEZ",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"manganez"},{shortmenuitem:"KROM",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"krom"},{shortmenuitem:"MOL\u0130BDEN",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"molibden"}],alertyellow:"alert_none",alertyellowheader:"Duyuru",alertyellowcontents:[{alert_item:"Bu sayfa ba\u015fl\u0131ca kategoriler hakk\u0131nda k\u0131sa bilgiler i\xe7ermektedir. Daha fazla bilgi edinmek i\xe7in sol taraftaki ana men\xfcden detayl\u0131 bilgilere ula\u015fabilirsiniz."}],contents:[{contentheadertext:"Kalsiyum",contentid:"kalsiyum",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"\u0130nsan v\xfccudunda en fazla bulunan mineral olan kalsiyumun %99\u2019u kemiklerde ve di\u015flerde yer almaktad\u0131r. Geri kalan %1\u2019i ise kan ve h\xfccrelerde depolanmaktad\u0131r. Kalsiyum ayr\u0131ca metabolik s\xfcre\xe7ler, sinir sistemi yoluyla bilginin iletilmesi, kas kas\u0131lmas\u0131n\u0131n kontrol\xfc ve kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n sa\u011flanmas\u0131 i\xe7in h\xfccre i\xe7i sinyal iletimi gibi bir\xe7ok sistemde \xf6nemli rol oynar. Eksikli\u011finde, kemik erimesi, ra\u015fitizm, di\u015f \xe7\xfcr\xfcmesi, sa\xe7 ve t\u0131rnaklarda k\u0131r\u0131lma, eklem ve kaslarda a\u011fr\u0131, hipertansiyon gibi \xe7e\u015fitli hastal\u0131klara neden olmaktad\u0131r. Hamilelikte ve bebeklikte yeteri derecede al\u0131nmazsa geli\u015fim bozukluklar\u0131na yol a\xe7maktad\u0131r. Fazla al\u0131nmas\u0131 durumunda ise b\xf6brek ta\u015f\u0131, kire\xe7lenme, kas g\xfc\xe7s\xfczl\xfc\u011f\xfc gibi sorunlara sebebiyet vermektedir. Kalsiyum en fazla s\xfct, yogurt, peynir gibi s\xfct \xfcr\xfcnlerinde, ayr\u0131ca, kuru baklagil, f\u0131nd\u0131k, badem, ceviz, yumurta, tereya\u011f\u0131, bal\u0131k gibi pek \xe7ok yiyecekte bulunmaktad\u0131r."},{contentheadertext:"Fosfor",contentid:"b2_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Kalsiyumdan sonra v\xfccutta en \xe7ok bulunan mineral olan fosforun \xe7o\u011fu, kemik ve di\u015flerde bulunmaktad\u0131r. Fosfor; kemiklerin ve di\u015flerin g\xfc\xe7lenmesinde, kalp ve b\xf6bre\u011fin i\u015fleyi\u015finde, hormonal dengenin sa\u011flanmas\u0131nda, enerji olu\u015fumunda \xf6nemli bir mineraldir. Fosfor mineralinin i\u015flevini yerine getirebilmesi i\xe7in kalsiyum ve D vitamini ile birlikte bulunmas\u0131 gerekmektedir. Eksikli\u011finde v\xfccutta; kemik a\u011fr\u0131lar\u0131, di\u015f sorunlar\u0131, sinirsel sorunlar, kalp rahats\u0131zl\u0131klar\u0131, kaslarda yorgunluk ve zay\u0131fl\u0131k gibi rahats\u0131zl\u0131klar g\xf6r\xfclebilmektedir. Fosfor minerali, et ve s\xfct \xfcr\xfcnleri, deniz \xfcr\xfcnleri, badem, f\u0131st\u0131k, mercimek, ay \xe7ekirde\u011fi, susam, kuru baklagiller gibi pek \xe7ok yiyecekte bulunmaktad\u0131r."},{contentheadertext:"Magnezyum",contentid:"a_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Magnezyum neredeyse t\xfcm insan dokular\u0131nda, \xf6zellikle kemikte bulunan \xf6nemli bir mineraldir. Kas ve sinir fonksiyonlar\u0131 dahil olmak \xfczere, hem fizyolojik hem de biyokimyasal g\xf6revi vard\u0131r. Bu fonksiyonlar\u0131n bir\xe7o\u011funda potasyum ve sodyum ile birlikte \xe7al\u0131\u015f\u0131r. Alkoliklerde ve emilim bozuklu\u011fu olan ki\u015filerde magnezyum eksikli\u011fi s\u0131k g\xf6r\xfcl\xfcr Cildin, sa\xe7lar\u0131n ve t\u0131rnaklar\u0131n daha g\xfc\xe7l\xfc ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 olmas\u0131nda, sinir sisteminin d\xfczg\xfcn \xe7al\u0131\u015fmas\u0131nda etkilidir. V\xfccutta; kalsiyum, c vitamini, sodium ve fosfor gibi maddelerin etkin bir \u015fekilde kullan\u0131lmas\u0131nda yard\u0131mc\u0131d\u0131r. Eksikli\u011finde; kalp, beyin, b\xf6brek fonksiyonlar\u0131nda bozukluklar, uyku problemleri, yorgunluk, kas kramplar\u0131 gibi sorunlar g\xf6r\xfclmektedir. Magnezyum; koyu ye\u015fil sebzeler, kabak \xe7ekirde\u011fi, soya fasulyesi, yer f\u0131st\u0131\u011f\u0131, yumurta, tam tah\u0131ll\u0131 ekmek gibi pek \xe7ok yiyecekte bulunmaktad\u0131r."},{contentheadertext:"Sodyum",contentid:"bc_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"En \xf6nemli minerallerden birisidir. Besinlerin h\xfccre duvarlar\u0131ndan ge\xe7i\u015fini sa\u011flamaktad\u0131r. Sodyum, sodyum klor\xfcr (NaCl) olarak bilinen tuzun bir bile\u015fenidir. Sodyum v\xfccut su i\xe7eri\u011fini ve elektrolit dengesini d\xfczenlemekten sorumludur. A\u015f\u0131r\u0131 terleme, ishal, Addison hastal\u0131\u011f\u0131, b\xf6brek yetmezli\u011fi ve di\xfcretik ila\xe7 kullan\u0131m\u0131 sodyum yetersizli\u011fine neden olabilir."},{contentheadertext:"Potasyum",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"\u0130nsan v\xfccudunda kalsiyum ve fosfor mineralinden sonra en fazla miktarda bulunan mineral olan potasyum, v\xfccutta ph de\u011ferini dengede tutarak sinir sisteminin ve kaslar\u0131n \xe7al\u0131\u015fmas\u0131 i\xe7in gereklidir. Beyne oksijen ta\u015f\u0131nmas\u0131nda, v\xfccuttaki su ve mineral dengesinin sa\u011flanmas\u0131nda, besinlerin h\xfccre i\xe7ine ta\u015f\u0131nmas\u0131nda, kalbin d\xfczenli \xe7al\u0131\u015fmas\u0131nda \xf6nemlidir. Potasyum minerali g\u0131dalar\u0131n pek \xe7o\u011funda bulundu\u011fu i\xe7in genel olarak eksikli\u011fi pek g\xf6r\xfclmemektedir. Ancak; yetersiz beslenme, idrar s\xf6kt\xfcr\xfcc\xfcler, ishal ve a\u015f\u0131r\u0131 terleme gibi durumlarda potasyum eksikli\u011fine rastlanmaktad\u0131r. Meyveler (\xf6zellikle muz), sebzeler, et, bal\u0131k, kabuklu deniz \xfcr\xfcnleri, f\u0131nd\u0131k, tohumlar, bakliyatlar ve s\xfct gibi g\u0131dalarda potasyum bulunur. 4 \u0130\u015flenmi\u015f g\u0131dalar genellikle \xe7i\u011f g\u0131dalardan daha az potasyum i\xe7erir."},{contentheadertext:"Demir",contentid:"b2vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"V\xfccudun din\xe7 olmas\u0131n\u0131 ve b\xfcy\xfcmesini sa\u011flar. Demir eksikli\u011fi ile meydana gelen anemi, en yayg\u0131n g\xf6r\xfclen kans\u0131zl\u0131k sorunudur. V\xfccutta yeteri derecede demir olmad\u0131\u011f\u0131 zaman gerekli hemoglobin \xfcretilememekte ve dokular i\xe7in hayati olan oksijen ta\u015f\u0131namamaktad\u0131r. Demir mineralinin etkisini ve emilimini art\u0131rmas\u0131 i\xe7in C vitamini ile birlikte al\u0131nmas\u0131 tavsiye edilmektedir. Ye\u015fil yaprakl\u0131 sebzeler, et \xfcr\xfcnleri, ci\u011fer, yumurta, tah\u0131llar, hurma, pancar, badem, kurutulmu\u015f meyveler, pekmez gibi pek \xe7ok yiyecekte bulunmaktad\u0131r."},{contentheadertext:"\xc7inko",contentid:"kalsiyum_2",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Kalsiyum fosfor, magnezyum i\xe7erir; osteoporoz riski a\xe7\u0131s\u0131ndan \xf6nemlidir gibi vitaminler bulunur.DNA ve RNA olu\u015fumundan di\u011fer pek \xe7ok g\xf6revi \xe7inko minerali \xfcstlenir. Protein, ya\u011f, karbonhidrat ve enerji metabolizmas\u0131 ile ilgili ana metabolik yollarda do\u011frudan veya dolayl\u0131 olarak yer al\u0131r. H\xfccre b\xf6l\xfcnmesi, b\xfcy\xfcme, doku onar\u0131m\u0131, yara iyile\u015fmesi ve normal \xfcreme sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\xe7in gereklidir. Sa\u011fl\u0131kl\u0131 cilt ve g\xfc\xe7l\xfc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi i\xe7in de \xe7inko gereklidir. Et, s\xfct, peynir, kabuklu deniz \xfcr\xfcnleri, kepekli tah\u0131llar ve ekmekte bulunur."},{contentheadertext:"Iyot",contentid:"kalsiyum_2",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"\u0130yot, metabolizma h\u0131z\u0131n\u0131n, fiziksel ve zihinsel geli\u015fimin hayati d\xfczenleyicileri olan tiroid hormonlar\u0131n\u0131n \xf6nemli bir bile\u015fenidir. Tiroid bezinin bu hormonu \xfcretebilmesi i\xe7in iyot mineraline gereksinimi vard\u0131r. \u0130yot eksikli\u011fi durumunda; guatr, geli\u015fim bozuklu\u011fu, zeka gerili\u011fi, metabolizma bozuklu\u011fu, normal olmayan kilo art\u0131\u015flar\u0131 gibi \xe7e\u015fitli rahats\u0131zl\u0131klar g\xf6r\xfclebilmektedir. \u0130yot minerali; iyotlu tuz, s\xfct, yumurta, ye\u015fil yaprakl\u0131 sebzeler, deniz \xfcr\xfcnleri, maden sular\u0131, mineralli sular, \u0131spanak, kabak gibi pek \xe7ok yiyecekte bulunmaktad\u0131r."},{contentheadertext:"Flor\xfcr",contentid:"kalsiyum_2",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"V\xfccuttaki flor\xfcr\xfcn ana i\u015flevi, kemiklerin ve di\u015flerin mineralle\u015fmesidir. Flor\xfcr ayr\u0131ca di\u015fleri di\u015f \xe7\xfcr\xfcklerinden korur ve \xe7o\u011fu di\u015f macununa rutin olarak eklenmektedir. Flor\xfcr, florlu su, \xe7ay ve bal\u0131kta bulunur."},{contentheadertext:"Bak\u0131r",contentid:"kalsiyum_2",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Bak\u0131r, demir ve \xe7inkodan sonra v\xfccutta en bol bulunan \xfc\xe7\xfcnc\xfc eser elementtir. Bir\xe7ok enzimin bile\u015fenidir. K\u0131rm\u0131z\u0131 ve beyaz kan h\xfccreleri \xfcretmek i\xe7in gereklidir. V\xfccudun demiri verimli kullanmak i\xe7in de bak\u0131ra ihtiyac\u0131 vard\u0131r. Cildin ve dokular\u0131n daha esnek, dolgun ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 olmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan kolajenin, v\xfccutta sentezlenmesi i\xe7in baz\u0131 vitamin ve minerallere ihtiyac\u0131 vard\u0131r. ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 g\xfc\xe7lendirir, beynin, kalbin ve sinir sisteminin i\u015flevlerini destekler, h\xfccrelerde enerji \xfcretimini te\u015fvik eder. \u0130stiridye bir\xe7ok mineral a\xe7\u0131s\u0131ndan olduk\xe7a zengindir ve di\u011fer kabuklu deniz \xfcr\xfcnleri de iyi birer bak\u0131r kayna\u011f\u0131d\u0131r. Bitkisel besinlerde ise kaju f\u0131st\u0131\u011f\u0131, nohut, avokado, ay \xe7ekirde\u011fi, domates ve tam tah\u0131ll\u0131 \xfcr\xfcnler bak\u0131r i\xe7in tercih edilebilir."},{contentheadertext:"Selenyum",contentid:"kalsiyum_2",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Selenyum antioksidan \xf6zellik g\xf6steren mineraller aras\u0131ndad\u0131r. Serbest radikallerin yol a\xe7t\u0131\u011f\u0131 oksidatif stresi azaltmaya ve ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 g\xfc\xe7lendirmeye yard\u0131mc\u0131 olur. Kalp ve beyin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 destekler. Tiroid bezinin d\xfczg\xfcn \xe7al\u0131\u015fmas\u0131 i\xe7in gereklidir. \u0130stiridye olduk\xe7a fazla selenyum i\xe7erir. Kabuklu deniz \xfcr\xfcnleri, beyaz ve k\u0131rm\u0131z\u0131 etler, yumurta, s\xfct ve yo\u011furt da iyi birer selenyum kayna\u011f\u0131d\u0131r. Bitkisel bazl\u0131 besleniyorsan Brezilya f\u0131st\u0131\u011f\u0131, ay \xe7ekirde\u011fi, esmer pirin\xe7, kuru fasulye, mantarlar, \u0131spanak, yulaf ezmesi, mercimek ve muz bu konuda sana yard\u0131m edebilir."},{contentheadertext:"Manganez",contentid:"kalsiyum_2",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Manganez, h\xfccre i\xe7i aktiviteler i\xe7in gereklidir. Bir\xe7ok enzimin sentezlenmesini te\u015fvik eder. Sindirim, \xfcreme, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k, beyin geli\u015fimi ve enerji \xfcretimi i\xe7in \xe7ok \xf6nemli bir roldedir. Dengeli beslenen insanlarda manganez eksikli\u011fine pek rastlanmaz ve fazla al\u0131nmas\u0131 sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131na yol a\xe7abilir. F\u0131nd\u0131k, ceviz, esmer pirin\xe7, nohut, ananas, soya fasulyesi, mercimek, yulaf, \u0131spanak, siyah \xe7ay, yaban mersini, f\u0131st\u0131k ve patates, manganez al\u0131m\u0131 konusunda iyi birer tercihtir."},{contentheadertext:"Krom",contentid:"kalsiyum_2",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Karbonhidrat ve lipit metabolizmas\u0131nda g\xf6revleri vard\u0131r. Kan glikoz seviyelerini kontrol eden hormon olan ins\xfclinin etkisini artt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 d\xfc\u015f\xfcn\xfclmektedir. Krom kaynaklar\u0131 aras\u0131nda et, f\u0131nd\u0131k, tah\u0131l taneleri, bira mayas\u0131 ve pekmez bulunur."},{contentheadertext:"Molibden",contentid:"kalsiyum_2",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Molibden, canl\u0131 h\xfccrelerde eser miktarda bulunan bir elementtir. Sa\u011fl\u0131kl\u0131 ya\u015fam i\xe7in gerekli olan bir iz mineraldir. V\xfccudun molibden ihtiyac\u0131 \xe7ok az olsa da bir\xe7ok hayati bile\u015fenin bir par\xe7as\u0131d\u0131r. Mobilden bak\u0131r ve demir metabolizmas\u0131nda rol oyanamakta ve redoks enzimatik s\xfcre\xe7leri kortrol etmektdir.\xd6zellikle redoks enzimler aldehidler, s\xfclfitler ve nitratlar\u0131n indirgenmesinde kullan\u0131lmaktad\u0131r. Molibden olmasa \xf6l\xfcmc\xfcl aldehidler, s\xfclfitler ve nitirt gibi toksik maddeler v\xfccutta birikebilir. Esansiyel bir iz elementtir. H\xfccrelerde \xf6zellikle karaci\u011fer, pankreas, b\xf6brekler ve kemiklerde bulunur.Yutak (g\u0131rtlak)  kanserine kar\u015f\u0131 koruyucu oldu\u011fu bulunmu\u015ftur.Molibden ile bak\u0131r ve s\xfclf\xfcr aras\u0131nda  etkile\u015fim vard\u0131r. Molibden bak\u0131r metabolizmas\u0131n\u0131 bozmaktad\u0131r. S\xfclf\xfcr de molibdenin emiliminde etkilidir. Organ etleri, kurubaklagiller, tah\u0131llar ve maya en zengin kaynaklar\u0131d\u0131r."}],alert_classblue:"alert_table_blue",alert_header:"Farmasotik \u015eekiller",alert_itemcontents:[{alert_item:"Tablet"},{alert_item:"Efervesan tablet"},{alert_item:"Kaps\xfcl"},{alert_item:"Flakon"},{alert_item:"Krem"},{alert_item:"Merhem"},{alert_item:"\u015eampuan"},{alert_item:"Paket"},{alert_item:"Toz"},{alert_item:"Transdermal sistem"},{alert_item:"\u0130nhaler sistem"},{alert_item:"S\xfcspansiyon"},{alert_item:"\u015eurup"},{alert_item:"Losyon"},{alert_item:"Damla"},{alert_item:"Sprey"},{alert_item:"Ov\xfcl"},{alert_item:"Serum"}]},kn={headerimage:"https://image.freepik.com/free-photo/close-up-picture-hand-watering-sapling-plant_1150-28357.jpg",headerimagealt:"Aspar \u0130la\xe7 \xdcret\u0131m",headertext:"Bitkiler",headerbckcolor:"#258a63",txtcolor:"white",headeralttext:"ASPAR ILAC URETIM BOLUMU",parag1:"Bu sayfa, Aspar Ila\xe7 ",parag1_span:"\xdcretim bilgileri",parag1_2:" ve ilgili kaynaklara genel bir bak\u0131\u015ft\u0131r.",parag2:"Sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve s\xfcrd\xfcr\xfclebilir bir d\xfcnya ve ya\u015fam\u0131n her ge\xe7en g\xfcn daha da \xf6nem kazanmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 d\xfcnyam\u0131zda \u201c\u0130yi Ya\u015fam\u201d temas\u0131 \xf6ne \xe7\u0131kmaktad\u0131r. \u0130yi ya\u015famla anlat\u0131lmak istenen; daha sa\u011fl\u0131kl\u0131, daha g\xfczel, daha uzun ya\u015fam\u2026  Bu kapsamda da do\u011fal ve bitkisel beslenme kar\u015f\u0131m\u0131za \xe7\u0131k\u0131yor. Bitkiler s\xfcrd\xfcr\xfclebilir ya\u015fam i\xe7in gerekli olan oksijeni ve besini sa\u011flarlar ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 korurlar. \u0130nsan ya\u015fam\u0131n\u0131n ba\u015flamas\u0131yla birlikte bitkilerin tedavi ama\xe7l\u0131 kullan\u0131m\u0131 ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. \u0130lk g\xfcnden itibaren bitkilerin tedavi edici g\xfcc\xfcnden \u201c\u0130yi Ya\u015fam\u201d i\xe7in yararlan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. G\xfcn\xfcm\xfcz modern t\u0131bb\u0131nda kullan\u0131lan pek \xe7ok ila\xe7ta bitkilerden elde edilmektedir.",secondparagbr:"br_hide",parag3:"YA\u011eDA ER\u0130YEN V\u0130TAM\u0130NLER: ",parag3_span:"A, D, E ve K vitaminleridir.",parag3_class:"parag_hide",parag4:"SUDA ER\u0130YEN V\u0130TAM\u0130NLER: ",parag4_span:"B grubu vitaminler ile C vitaminidir.",parag4_class:"parag_hide",table1_class:"table_hide",table1_headertext:"",table1_items:[{}],shortmenu_class:"short_menu",shortmenuheader:"Ba\u015flang\u0131\xe7 Sayfa \u0130\xe7eri\u011fi",shortmenulinksitems:[{shortmenuitem:"Enginar Yapra\u011f\u0131  / Artichoke Leaf(Cynara Scolymus)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"enginaryapragi"},{shortmenuitem:"Hawthorn (Crataegus monogyna) Adi al\u0131\xe7",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"hawthorn"},{shortmenuitem:"At kuyru\u011fu/Equisetum arvense/Hors tail",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"atkuyrugu"},{shortmenuitem:"Deve Dikeni/ Silybum Marianum",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"devedikeni"},{shortmenuitem:"Dandelion/Karahindiba (Taraxacum officinale)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"dandelion"},{shortmenuitem:"Brassica oleracea/Broccoli",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"brassica"},{shortmenuitem:"Sar\u0131 kantaron (Hypericum perforatum L.)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"sarikantaron"},{shortmenuitem:"Kekik (Thymus vulgaris)",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"kekik"}],alertyellow:"alert_none",alertyellowheader:"Duyuru",alertyellowcontents:[{alert_item:"Bu sayfa ba\u015fl\u0131ca kategoriler hakk\u0131nda k\u0131sa bilgiler i\xe7ermektedir. Daha fazla bilgi edinmek i\xe7in sol taraftaki ana men\xfcden detayl\u0131 bilgilere ula\u015fabilirsiniz."}],contents:[{contentheadertext:"Enginar Yapra\u011f\u0131  / Artichoke Leaf(Cynara Scolymus)",contentid:"kalsiyum",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Oksidatif stres, karaci\u011fere zarar g\xf6rmesini \xf6nlemek, Safra artt\u0131r\u0131c\u0131, Lipit d\xfc\u015f\xfcr\xfcc\xfc gibi hastal\u0131klar\u0131n tedavisinde ve di\u011fer durumlarda etkilidir. Yap\u0131lan klinik \xe7al\u0131\u015fmalarda Sinarin (enginar ekstresi) \xf6zellikle alkole ve kimyasal kaynakl\u0131 karaci\u011fer hasar\u0131na ve vir\xfcslerin meydana getirdi\u011fi sorunlara kar\u015f\u0131 yard\u0131mc\u0131 oldu\u011fu saptanm\u0131\u015ft\u0131r. Silimarin bilinen en g\xfc\xe7l\xfc karaci\u011fer koruyucu maddelerden birisidir. Silimarinin karaci\u011ferdeki glutatyon sentezini %30 civar\u0131nda artt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ve bu sayede karaci\u011ferin detoksifikasyon yetene\u011fini belirgin derecede geli\u015ftirdi\u011fi g\xf6sterilmi\u015ftir."},{contentheadertext:"Hawthorn (Crataegus monogyna) Adi al\u0131\xe7",contentid:"b2_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Kalbin en iyi ilac\u0131d\u0131r. Al\u0131\xe7; \xf6zellikle kalp destekleyici, kalp-damar sistemi fonksiyonlar\u0131n\u0131 normalle\u015ftirmek i\xe7in kullan\u0131lmaktad\u0131r. Bunlara ek olarak, al\u0131\xe7 meyvesi, yapra\u011f\u0131 ve \xe7i\xe7e\u011finde g\xfc\xe7l\xfc antioksidan \xf6zellikler g\xf6steren ve h\xfccreleri koruyan flavanoidler bulunur. Kalpte oksijen ve kan ak\u0131\u015f\u0131n\u0131n artmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olur ve kan damarlar\u0131n\u0131n \xe7eperlerini g\xfc\xe7lendirir. Kalp ritim bozukluklar\u0131, sinirsel kalp \xe7arp\u0131nt\u0131lar\u0131, kalp yetmezli\u011fi, a\u011f\u0131r enfeksiyon hastal\u0131klar\u0131 ard\u0131ndan kalp kaslar\u0131 zay\u0131flamas\u0131, kalp krizi sonras\u0131 y\xfcksek kan bas\u0131nc\u0131, damar sertli\u011finde faydal\u0131d\u0131r."},{contentheadertext:"At kuyru\u011fu/Equisetum arvense/Hors tail",contentid:"a_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"At kuyru\u011fu otu 25-60cm y\xfckseklikte ve sap\u0131 3-6mm civar\u0131nda olan t\xfcrlerdir. Nemli topraklarda, tarla aralar\u0131nda, hendek k\u0131y\u0131lar\u0131nda yeti\u015fir Daha \xe7ok nemli ve batakl\u0131k yerlerde yeti\u015fen, 50 cm.\u2019ye kadar uzayabilen, \xe7ok y\u0131ll\u0131k, otsu bir bitkidir. At kuyru\u011fu otunun b\xf6brek ta\u015f\u0131 d\xfc\u015f\xfcrme konusunda etkisi vard\u0131r. B\xf6breklerde olu\u015facak kum ve ta\u015f sorunlar\u0131n\u0131, d\xfczenli kullan\u0131mda \xf6nlemektedir. Sa\xe7lar\u0131n g\xfc\xe7lenmesine de destek olmaktad\u0131r. Organizmalar\u0131n mineral dengesini bozmadan, beden i\xe7erisinde birikmi\u015f s\u0131v\u0131lar\u0131 ve \xf6demleri sa\u011fl\u0131kl\u0131 \u015fekilde d\u0131\u015fk\u0131lama \xf6zelliklerine sahiptir. Bunun la birlikte at kuyru\u011fu, ya\u015fland\u0131k\xe7a kemik mineral yo\u011funlu\u011funu ve b\xfct\xfcnl\xfc\u011f\xfcn\xfc korumada kilit bir unsur olan y\xfcksek silikon konsantrasyonlar\u0131na do\u011fal olarak sahiptir. Hamile kad\u0131nlar veya emziren kad\u0131nlar at kuyru\u011fu almamal\u0131d\u0131r."},{contentheadertext:"Deve Dikeni/ Silybum Marianum",contentid:"bc_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Deve dikeninin bilimsel ad\u0131 Silybum Marianum\u2019dur. Bu bitki Kutsal Meryem, Meryem ana dikeni ve kutsal diken olarak da adland\u0131r\u0131l\u0131r. Eski bir efsaneye g\xf6re Meryem\u2019in s\xfct\xfcnden bir damla bu bitkinin yapraklar\u0131na d\xfc\u015fer. S\xfct yapraklara de\u011fdi\u011finde beyaz renkli benekleri ortaya \xe7\u0131kar. Devedikenininde C vitamini, magnezyum, kalsiyum, potasyum, selenyum, proteinler, doymam\u0131\u015f ya\u011f asitleri ve lif bulunur. Kampesterol gibi \xe7e\u015fitli fitosteroller, silimarin, u\xe7ucu ya\u011flar, tyramin, flavonit, histamin, re\xe7ine, amine, albumin, agmatin i\xe7erir. Silimarin g\xfc\xe7l\xfc bir karaci\u011fer temizleyicidir; re\xe7eteli ila\xe7lar, alkol kullan\u0131m\u0131, antibiyotikler, kirlilik, a\u011f\u0131r metaller vb. durumlar\u0131n neden oldu\u011fu karaci\u011fer iltihab\u0131 ve hasar\u0131n\u0131 gidermeye yard\u0131mc\u0131 olur. Siroz ve Hepatit C hastalar\u0131n\u0131n ya\u015fam kalitesinde iyile\u015fme sa\u011flar.Devedikeni takviyelerinde bulunan antioksidan bile\u015fikler karaci\u011ferin glutatyon \xfcretiminde art\u0131\u015fa yol a\xe7abilir. B\xf6ylece sindirim organlar\u0131, safra kesesi, dalak, pankreas ve b\xf6brek i\xe7in koruma sa\u011flayabilir. Safra kesesi ta\u015f\u0131 olu\u015fmas\u0131n\u0131 engeller. Safra yolu iltihab\u0131na (kolonjit) kar\u015f\u0131 kullan\u0131labilir. Glutatyon \xfcretimi ba\u011f\u0131rsaklar\u0131n \xfclserlere ve kolite yol a\xe7abilecek iltihapl\u0131 hasardan korunmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olmaktad\u0131r. Ayr\u0131ca safra salg\u0131lanmas\u0131n\u0131 te\u015fvik eder."},{contentheadertext:"Dandelion/Karahindiba (Taraxacum officinale)",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Karahindiba, papatyayalar familyas\u0131ndan \xfclkemizde yayg\u0131n bulunan \xe7ok y\u0131ll\u0131k otsu bir bitki t\xfcr\xfcd\xfcr. \xc7i\xe7ekleri sar\u0131, yapraklar\u0131 parlak ye\u015fil renkli olsa da bitkinin ad\u0131na karahindiba denmi\u015ftir. \u0130yi bir besleyici de\u011feri oldu\u011fu kabul edilen karahindiba, y\xfcksek oranda (%5) potasyum i\xe7erir ve bu hali ile en iyi do\u011fal potasyum kaynaklar\u0131ndan biridir (b\xf6brek yetmezli\u011fi olanlar dikkatli kullanmal\u0131). A vitamini, C vitamini ve nikotinik asit ile kalsiyum ve t\xfcrl\xfc mineraller y\xf6n\xfcnden de zengindir. Ayr\u0131ca, torexacin, retinol, levulin, inulin gibi bile\u015fikler i\xe7erir. G\xfc\xe7l\xfc bir idrar s\xf6kt\xfcr\xfcc\xfcd\xfcr. M\xfcshil etkisi yaratan bir yap\u0131ya da sahiptir. Bo\u015falt\u0131m sistemi \xfczerinde iyile\u015ftirici etkileri vard\u0131r. \xd6zellikle \xc7in T\u0131bb\u0131'nda, karahindiba, s\xfct \xfcretimini art\u0131rmak ve ba\u011f\u0131rsaklar\u0131 rahatlatmak i\xe7in kullan\u0131lmaktad\u0131r. Kan \u015fekerini dengeler. Kalp kaslar\u0131n\u0131n g\xfc\xe7lenmesine destek olur. Karahindiba, \xe7ocuklarda \xf6nemli bir alerjendir. Karahindiba, hipoglisemik \xf6zelli\u011fi nedeniyle kan \u015fekerinin a\u015f\u0131r\u0131 d\xfc\u015fmesine neden olabilir."},{contentheadertext:"Brassica oleracea/Broccoli",contentid:"b2vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Brassica oleracea t\xfcr\xfcne ait olan brokoli, geni\u015f \xe7i\xe7ekli ba\u015flar\u0131 sebze olarak yenen lahana ailesinden yenilebilir ye\u015fil bir bitkidir. Brokoli y\xfcksek oranda lif, C vitamini, B6 vitamini, K vitamini, Folat, A vitamini, magnezyum, potasyum, demir, \xe7inko, fosfor, mangenez, lutein, zeaxanthin, s\xfclforafan i\xe7ermektedir. Lutein ve zeaksantin \xf6zellikle g\xf6z sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\xe7in \xe7ok \xf6nemli bile\u015fenlerdir. A ve C vitaminleri sayesinde anti oksidan \xf6zellik g\xf6sterir ve v\xfccut direncini art\u0131rmaktad\u0131r. \u0130\xe7erdi\u011fi K vitamini ve fosfor ve magnezyum sayesinde kemik sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na iyi gelmektedir. Yap\u0131s\u0131ndaki s\xfclforafan sayesinde kansere kar\u015f\u0131 koruyucu \xf6zellik g\xf6stermektedir. K vitamini i\xe7erdi\u011fi i\xe7in kan suland\u0131r\u0131c\u0131 ila\xe7lar\u0131n etkisini azaltmaktad\u0131r."},{contentheadertext:"Sar\u0131 kantaron (Hypericum perforatum L.)",contentid:"kalsiyum_2",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Hyperaceae familyas\u0131ndan bir bitki olup d\xfcnyada \u0131l\u0131man ve tropik iklimde do\u011fal olarak yeti\u015fen bir bitkidir. Sar\u0131 kantaron \xfclkemizde binbirdelikotu, k\u0131l\u0131\xe7otu, kanotu,yaraotu, kuzuk\u0131ran olarak da adland\u0131r\u0131lmaktad\u0131r. Latince ad\u0131 ise Hypericum perforatum'dur. Hiperisin ve ps\xf6dohiperisin gibi bile\u015fikler bitkinin %0.05-0.3 \xfcn\xfc olu\u015fturan karakteristik bile\u015fenleridir. Bunun yan\u0131nda bitkide %0.9-5.0 oran\u0131nda hiperforin ve adhiperforin ile yakla\u015f\u0131k %4 kadar \xe7e\u015fitli flavonoid t\xfcrevi bile\u015fikler bulunmaktad\u0131r. Antiviral ve antimikrobiyal etkiye sahiptir. Vitiligonun tedavisinde yard\u0131mc\u0131 olabilir. Depresyonda alternatif olarak g\xf6r\xfclmektedir. Antienflamatuvar etkisi vard\u0131r. Alkol, sigara, nikotin ve kafein gibi maddelerle olu\u015fan ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131klar\u0131n tedavisinde yararl\u0131 olabilece\u011fini g\xf6steren deneysel kan\u0131tlar bulunmaktad\u0131r. Sar\u0131 kantaron ya\u011f\u0131 \u015fi\u015fkinlik, kab\u0131zl\u0131k ve gaz sanc\u0131lar\u0131 i\xe7in de kullan\u0131labilmektedir. Sar\u0131 kantoron h\xfccre onar\u0131c\u0131 ve yenileyici \xf6zelli\u011fi oldu\u011fundan yaralara ve yan\u0131klara iyi gelmektedir ayn\u0131 zamanda ciltteki izlere etki etmektedir. \xc7e\u015fitli ila\xe7larla olumlu ya da olumsuz etkile\u015fimleri olabilmektedir kullanmadan \xf6nce doktorunuza ba\u015fvurunuz."},{contentheadertext:"Kekik (Thymus vulgaris)",contentid:"kalsiyum_2",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Kekik otu ball\u0131babagiller familyas\u0131ndan, g\xfcne\u015fli yerleri seven, genellikle \xe7orak topraklarda yeti\u015fen \xe7ok y\u0131ll\u0131k bir bitkidir. Boylar\u0131 15-40 cm aras\u0131ndad\u0131r. Kekikte demir, kalsiyum, potasyum, magnezyum, manganez mineralleri, A, C, E, K, B6 vitaminleri, karvakrol, simol, linalol ve borneol ve thymol bulunmaktad\u0131r. \u0130\xe7erdi\u011fi monoterpenoid fenol olan thymol ve karvakrol sayesinde antibakteriyel, antifungal ve antiseptik \xf6zellik g\xf6sterir. \xd6ks\xfcr\xfck ve bron\u015fit gibi solunum yolu rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131 iyi gelir. Sindirim sisteminde gaz olu\u015fumunu \xf6nlemeye yard\u0131mc\u0131 olur, ba\u011f\u0131rsak kramplar\u0131n\u0131 hafifletebilir, \u015fi\u015fkinli\u011fi azaltabilir. Mantar enfeksiyonlar\u0131n\u0131n ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131nda etkilidir. Normal kan bas\u0131nc\u0131n\u0131 ve kolesterol d\xfczeylerini destekleyen besin \xf6\u011feleri i\xe7erdi\u011finden kalp sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 geli\u015ftirir. Gargara yap\u0131l\u0131rsa a\u011f\u0131z kokusunu giderir ve di\u015f etlerine iyi gelir. \u0130nhibit\xf6rleri, antikolinerjik ila\xe7lar, antikoag\xfclan veya antitrombosit ila\xe7lar, kolinerjik ila\xe7lar veya \xf6strojenler gibi baz\u0131 ila\xe7lar alan ki\u015filer kekik kullanmadan \xf6nce doktorlar\u0131yla konu\u015fmal\u0131d\u0131r."}],alert_classblue:"alert_table_blue",alert_header:"Farmasotik \u015eekiller",alert_itemcontents:[{alert_item:"Tablet"},{alert_item:"Efervesan tablet"},{alert_item:"Kaps\xfcl"},{alert_item:"Flakon"},{alert_item:"Krem"},{alert_item:"Merhem"},{alert_item:"\u015eampuan"},{alert_item:"Paket"},{alert_item:"Toz"},{alert_item:"Transdermal sistem"},{alert_item:"\u0130nhaler sistem"},{alert_item:"S\xfcspansiyon"},{alert_item:"\u015eurup"},{alert_item:"Losyon"},{alert_item:"Damla"},{alert_item:"Sprey"},{alert_item:"Ov\xfcl"},{alert_item:"Serum"}]},un={headerimage:"https://image.freepik.com/free-photo/3d-render-abstract-medical-background-with-dna-strand_1048-13842.jpg",headerimagealt:"Aspar \u0130la\xe7 \xdcret\u0131m",headertext:"Kolajen",headerbckcolor:"white",txtcolor:"",headeralttext:"ASPAR ILAC URETIM BOLUMU",parag1:"Bu sayfa, Aspar Ila\xe7 ",parag1_span:"\xdcretim bilgileri",parag1_2:" ve ilgili kaynaklara genel bir bak\u0131\u015ft\u0131r.",parag2:"Kolajen insan v\xfccudunda en \xe7ok bulunan temel proteindir. Son zamanlarda cilt g\xfczelli\u011fi i\xe7in g\xfcndeme gelse de asl\u0131nda \xf6nemi \xe7ok daha b\xfcy\xfckt\xfcr. Ya\u015flanma s\xfcreci, psikolojik ve \xe7evresel etkenlerle birlikte v\xfccutta bulunan kolajen azal\u0131r ve ard\u0131ndan da ciltte k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar, sarkmalar, matla\u015fma ve kuruluk artmaya ba\u015flar. Kolajen kelimesinin latince k\xf6keni yap\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 anlam\u0131na gelir. Bu nedenle kolajen, dokular i\xe7erisinde yap\u0131lar\u0131 bir arada tutan madde olarak da tan\u0131mlanabilir.",secondparagbr:"br_show",parag3:"Kolajen Tipleri: ",parag3_span:"Yap\u0131lan bilimsel ara\u015ft\u0131rmalarda v\xfccutta kolajenin 19 tipi tan\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r. Ancak en \xe7ok g\xf6r\xfclen kolajen \xe7e\u015fitleri tip 1, tip 2 ve tip 3, tip 4 ve tip 10\u2019dur ve bu bu kolajen tipleri farkl\u0131 dokularda farkl\u0131 yo\u011funlukta bulunur.",parag3_class:"parag_show",parag4:"SUDA ER\u0130YEN V\u0130TAM\u0130NLER: ",parag4_span:"B grubu vitaminler ile C vitaminidir.",parag4_class:"parag_hide",table1_class:"table_hide",table1_headertext:"",table1_items:[{}],shortmenu_class:"short_menu",shortmenuheader:"Ba\u015flang\u0131\xe7 Sayfa \u0130\xe7eri\u011fi",shortmenulinksitems:[{shortmenuitem:"Tip 1 Kolajen",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip1"},{shortmenuitem:"Tip 2 Kolajen",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip2"},{shortmenuitem:"Tip 3 Kolajen",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip3"},{shortmenuitem:"Tip 4 Kolajen",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip4"},{shortmenuitem:"Tip 10 Kolajen",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"}],alertyellow:"alert_none",alertyellowheader:"Duyuru",alertyellowcontents:[{alert_item:"Bu sayfa ba\u015fl\u0131ca kategoriler hakk\u0131nda k\u0131sa bilgiler i\xe7ermektedir. Daha fazla bilgi edinmek i\xe7in sol taraftaki ana men\xfcden detayl\u0131 bilgilere ula\u015fabilirsiniz."}],contents:[{contentheadertext:"Tip 1 Kolajen",contentid:"kalsiyum",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Tip 1 kolajen v\xfccuttaki toplam kolajen miktar\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k olarak %90\u2019\u0131na tekab\xfcl eder . Tip 1 kolajen; organlar, ba\u011flar, tendonlar ve ciltte bulunur, dokular\u0131 bir arada tutup cildi korur, cildin elastikiyetini sa\u011flay\u0131p yaralar\u0131n iyile\u015fmesini sa\u011flar. Daha \xe7ok cilt, kemik, tendon, k\u0131k\u0131rdak, di\u015f ve ba\u011f dokuda yer al\u0131r."},{contentheadertext:"Tip 2 Kolajen",contentid:"b2_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Tip 2 kolajen tip 1 kolajene g\xf6re daha gev\u015fek yap\u0131da paketlenmi\u015f bir maddedir . Genel olarak elastik k\u0131k\u0131rdak yap\u0131lar\u0131nda yer al\u0131r. K\u0131k\u0131rdak matriksi, k\u0131k\u0131rdak i\xe7inde bulunan s\u0131v\u0131 benzeri bir yap\u0131d\u0131r ve ba\u011f dokular\u0131ndaki k\u0131k\u0131rdak olu\u015fumunda etkilidir. Dolay\u0131s\u0131yla Tip 2 kolajen eklem sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 a\xe7\u0131s\u0131ndan olduk\xe7a faydal\u0131d\u0131r. Ekrem a\u011fr\u0131lar\u0131 ve buna benzer \xe7e\u015fitli semptomlar\u0131n tedavisinde etkilidir."},{contentheadertext:"Tip 3 Kolajen",contentid:"a_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Organlar\u0131 ve cildi olu\u015fturan h\xfccre d\u0131\u015f\u0131 matriksin ana bile\u015feninden olu\u015fur. Tip 3 kolajen daha ince liflerden meydana gelir. Cildin s\u0131k\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n korunmas\u0131 ve cilt esnekli\u011finde etkilidir. Damarlara elastikiyet verip kaslar\u0131 g\xfc\xe7lendirir."},{contentheadertext:"Tip 4 Kolajen",contentid:"bc_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Cildin derin katmanlar\u0131nda yer alan tip 4 kolajen, ya\u011f ve organlar\u0131 \xe7evreleyen bazal zar\u0131n olu\u015fumunda da etkilidir. Di\u011fer bir\xe7ok dokuda yer alan \u201cbazal membran\u201d i\xe7erisinde bulunur .S\u0131v\u0131n\u0131n cilde giri\u015f ve \xe7\u0131k\u0131\u015f\u0131nda etkili olan tip 4 kolajen, sindirim ve solunum y\xfczeylerini olu\u015fturur."},{contentheadertext:"Tip 10 Kolajen",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Yeni kemiklerin olu\u015fumunda g\xf6rev al\u0131r. Ayn\u0131 zamanda eklem k\u0131k\u0131rdaklar\u0131n\u0131n geli\u015fimi i\xe7in de \xf6nemlidir. Eklem b\xf6lgelerinde bulunan k\u0131r\u0131klarda onar\u0131c\u0131 g\xf6rev g\xf6rmektedir."}],alert_classblue:"alert_table_blue",alert_header:"Farmasotik \u015eekiller",alert_itemcontents:[{alert_item:"Tablet"},{alert_item:"Efervesan tablet"},{alert_item:"Kaps\xfcl"},{alert_item:"Flakon"},{alert_item:"Krem"},{alert_item:"Merhem"},{alert_item:"\u015eampuan"},{alert_item:"Paket"},{alert_item:"Toz"},{alert_item:"Transdermal sistem"},{alert_item:"\u0130nhaler sistem"},{alert_item:"S\xfcspansiyon"},{alert_item:"\u015eurup"},{alert_item:"Losyon"},{alert_item:"Damla"},{alert_item:"Sprey"},{alert_item:"Ov\xfcl"},{alert_item:"Serum"}]},bn={headerimage:"https://image.freepik.com/free-photo/happy-dreamy-young-woman-stands-wrapped-bath-towel-shows-bare-shoulders-smiles-toothily-cares-about-skin-applies-beauty-mask-isolated-vivid-green-wall_273609-47850.jpg",headerimagealt:"Aspar \u0130la\xe7 \xdcret\u0131m",headertext:"Cilt Bak\u0131m\u0131",headerbckcolor:"#779B56",txtcolor:"white",headeralttext:"ASPAR ILAC URETIM BOLUMU",parag1:"Bu sayfa, Aspar Ila\xe7 ",parag1_span:"\xdcretim bilgileri",parag1_2:" ve ilgili kaynaklara genel bir bak\u0131\u015ft\u0131r.",parag2:"Cilt bak\u0131m\u0131 cildin yap\u0131s\u0131n\u0131 d\xfczenlemeye, a\u015f\u0131r\u0131 kuruluk ya\u011flanma ve benzeri sorunlar\u0131n a\u015f\u0131lmas\u0131na kar\u015f\u0131 koruyucu bir y\xf6ntemdir. Cildin ya\u015flanmas\u0131n\u0131 yava\u015flatmaya yard\u0131mc\u0131 olur.",secondparagbr:"br_show",parag3:"Cilt Tipleri: ",parag3_span:"\u0130nsanlarda cilt yap\u0131s\u0131 ilk olarak do\u011fu\u015fla beraber gelmektedir. Her cildin kendine has \xf6zellikleri, ihtiya\xe7lar\u0131, sorunlar\u0131 vard\u0131r. \u0130nsanda cilt tipini ya\u011f, sebum salg\u0131s\u0131, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ortam (nem, s\u0131cakl\u0131k, r\xfczg\xe2r) gibi etkenler belirlemektedir ve hatta cildin zamanla de\u011fi\u015fmesine de etki etmektedir. Cildinize uygulayaca\u011f\u0131n\u0131z do\u011fru bak\u0131m \u015fekli, cildinizin yap\u0131s\u0131na g\xf6re de\u011fi\u015fmektedir. Do\u011fru bak\u0131mla cilt p\xfcr\xfczs\xfcz, sa\u011fl\u0131kl\u0131, ayd\u0131n, g\xf6zeneksiz ve aknesiz bir g\xf6r\xfcn\xfcm kazanabilir. ",parag3_class:"parag_show",parag4:"Cilt tipi ki\u015fiden ki\u015fiye farkl\u0131l\u0131k g\xf6sterebilir.",parag4_span:" \xd6ncelikle cilt tipinizi belirlemeniz laz\u0131m.  Genel olarak cilt tipi 5 gruba ayr\u0131labilir; Ya\u011fl\u0131 cilt tipi, Kuru cilt tipi, Normal cilt tipi, Karma cilt tipi, Hassas cilt tipi.",parag4_class:"parag_show",table1_class:"table_hide",table1_headertext:"",table1_items:[{}],shortmenu_class:"short_menu",shortmenuheader:"Ba\u015flang\u0131\xe7 Sayfa \u0130\xe7eri\u011fi",shortmenulinksitems:[{shortmenuitem:"Y\xfcz Kurulu\u011fu Nedeni",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"yuzkurulugu"},{shortmenuitem:"Y\xfcz Ton E\u015fitleyici",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"yuztonesitleyici"},{shortmenuitem:"Y\xfcz k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 Nedeni",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip3"},{shortmenuitem:"Y\xfcz k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131na Ne \u0130yi Gelir?",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip4"},{shortmenuitem:"Y\xfcz Makyaj Temizleme",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"Y\xfcz Toni\u011fi",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"Cilt temizleme sular\u0131",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"Nemsiz ciltlere ideal: Temizleyici ya\u011flar",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"Ya\u011fl\u0131, karma, normal ciltlere ideal: Jel temizleyiciler",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"Kuru, hassas ve normal ciltlere ideal: Temizleme s\xfctleri",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"Kuru ve \xe7ok kuru ciltlere ideal: Temizleme kremleri",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"T\xfcm cilt tiplerine ideal: K\xf6p\xfcren temizleyiciler",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"Y\xfcz maskeleri",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"Y\xfcz Peelingi Nedir Ne \u0130\u015fe Yarar?",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"Kil Maskesi Nedir Ne \u0130\u015fe Yarar",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"Y\xfcz Serumlar\u0131 Nedir Ne \u0130\u015fe Yarar?",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"C Vitamin Serumlar\u0131",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"Hyal\xfcronik Asit Serum",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"Kolajen Serum",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"Leke Serumu",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"G\xf6zenek S\u0131k\u0131la\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 Serum",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"AHA-BHA Serum",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"Ka\u015f-Kiprik Serumu",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"Dudak Lip Balm",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"Dudak Peelingi",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"Dudak Dolgunla\u015ft\u0131c\u0131",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"G\xfcne\u015f Koruyucu Krem",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"Siyah Nokta Giderici Maske",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"},{shortmenuitem:"G\xf6z Alt\u0131 Kapat\u0131c\u0131",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"tip10"}],alertyellow:"alert_none",alertyellowheader:"Duyuru",alertyellowcontents:[{alert_item:"Bu sayfa ba\u015fl\u0131ca kategoriler hakk\u0131nda k\u0131sa bilgiler i\xe7ermektedir. Daha fazla bilgi edinmek i\xe7in sol taraftaki ana men\xfcden detayl\u0131 bilgilere ula\u015fabilirsiniz."}],contents:[{contentheadertext:"Y\xfcz Kurulu\u011fu Nedeni",contentid:"kalsiyum",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Uzun s\xfcreli s\u0131cak du\u015flar veya banyolar cildi kurutabilir. \xd6zellikle yo\u011fun klorlu havuzlarda y\xfczmek de \xf6nemli bir kuruluk nedenidir. Sert sabun ve deterjanlar. Pek \xe7ok sabun, deterjan ve \u015fampuan t\xfcr\xfc ciltteki nemi ve ya\u011f\u0131 gidererek kurulu\u011fa neden olur."},{contentheadertext:"Y\xfcz Ton E\u015fitleyici",contentid:"b2_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Cildin nefes almas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olan \xf6zel geli\u015ftirilmi\u015f hafif form\xfcl\xfc ile g\xf6zenek g\xf6r\xfcn\xfcm\xfcn\xfcn d\xfczenlenmesinde referans bak\u0131m yapar. P\xfcr\xfczs\xfczle\u015ftirici, ton e\u015fitleyici, cilt kusurlar\u0131n\u0131 kapat\u0131c\u0131, ayd\u0131nl\u0131k g\xf6r\xfcn\xfcm sa\u011flay\u0131c\u0131 ve nemlendirici beyaz formdaki yap\u0131s\u0131 ile her cilt tonunda etkili bak\u0131m sunar."},{contentheadertext:"Y\xfcz k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 Nedeni?",contentid:"a_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Azalan do\u011fal ya\u011f \xfcretimi ciltte kurulu\u011fa yol a\xe7ar ve bu da cildin daha k\u0131r\u0131\u015f\u0131k g\xf6r\xfcnmesini sa\u011flar. Y\xfcz k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 cilt ya\u015flanmas\u0131n\u0131n do\u011fal bir yans\u0131mas\u0131d\u0131r. K\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar en \xe7ok y\xfcz, eller, boyun ve kollar gibi g\xfcne\u015fe maruz kalan b\xf6lgelerde belirgindir."},{contentheadertext:"Y\xfcz k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131na Ne \u0130yi Gelir?",contentid:"bc_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Y\xfcz k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131na ne iyi gelir ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 alt\u0131nda en iyi verilebilecek cevap nemlendiricidir. Y\xfcz nemlendiricisi su bazl\u0131 oldu\u011fundan dolay\u0131 g\xfcn i\xe7erisinde cildin nefes almas\u0131n\u0131 sa\u011flar. Bu noktada Hyaluronik asit i\xe7eren \xfcr\xfcnler kullanarak daha sa\u011fl\u0131kl\u0131 sonu\xe7lar elde edebilirsiniz. G\xfcnl\xfck cilt bak\u0131m\u0131n\u0131z\u0131 d\xfczenli olarak uygulamaya \xf6zen g\xf6sterin. Ayn\u0131 zamanda haftal\u0131k bak\u0131m maskelerinizi ihmal etmeyin."},{contentheadertext:"Y\xfcz Makyaj Temizleme",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Temizleyiciler farkl\u0131 yap\u0131da olurlar: Jel, k\xf6p\xfck, ya\u011f, s\xfct gibi. Bunlardan hangisini kullanaca\u011f\u0131n\u0131za cilt tipinize g\xf6re karar vermelisiniz. Cilt tipinize uygun bir temizleyici cilt temizli\u011finizi en ideal \u015fekilde yapaca\u011f\u0131 gibi cildinizin nem ve ya\u011f dengesini de korumu\u015f olur. Bu denge korundu\u011funda cilt sa\u011fl\u0131kl\u0131 olur."},{contentheadertext:"Y\xfcz Toni\u011fi",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Tonikler, cilt temizli\u011fi i\xe7in \xf6zel \xfcretilen losyonlard\u0131r. \u0130\xe7eri\u011finde cildi temizleyici, cildi ar\u0131nd\u0131r\u0131c\u0131 \xf6zelliklere sahip se\xe7ilmi\u015f bile\u015fikler vard\u0131r. D\u0131\u015f etkenlere kar\u015f\u0131 sava\u015fan cildinizi onar\u0131r ve cilt kusurlar\u0131n\u0131 ortadan kald\u0131rmaya yard\u0131mc\u0131 olur. \xd6zellikle kuru cilt tipleri i\xe7in uygun bir toniktir."},{contentheadertext:"Cilt temizleme sular\u0131",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Makyaj temizleme suyu, hem ciltteki makyaj\u0131 temizler ve tazeler hem de cildi nemlendirir. Yani makyaj temizleyici ile birlikte nemlendirici kullanman\u0131za da gerek kalmaz. Cildinize temizlendikten sonra mat ve solgun g\xf6r\xfcn\xfcm vermez aksine cildinizi parlat\u0131r. Ayr\u0131ca sivilce gibi problemlere dayan\u0131kl\u0131 hale getirir.Ya\u011fs\u0131z ve alkols\xfcz olan cilt temizleme suyu, cildinizin pH dengesini d\xfczenler."},{contentheadertext:"Nemsiz ciltlere ideal: Temizleyici ya\u011flar",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Y\xfcz temizleme ya\u011flar\u0131, su bazl\u0131 temizleyicilerden \xe7ok daha g\xfc\xe7l\xfc ar\u0131nd\u0131rma i\u015flevine sahiptir. Ciltteki ya\u011f\u0131, siyah noktalar\u0131 ve g\xf6zenekleri m\xfckemmel bir \u015fekilde temizler. Ya\u011f bazl\u0131 temizleyiciler, cildi ar\u0131nd\u0131r\u0131rken ayn\u0131 zamanda besleyici bir g\xf6rev \xfcstlenir."},{contentheadertext:"Ya\u011fl\u0131, karma, normal ciltlere ideal: Jel temizleyiciler",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Cildini su ile temizlemekten ho\u015flananlar i\xe7in jel temizleyiciler idealdir. Cilde ferahl\u0131k ve tazelik verirler. Cildin nem dengesini korurlar. Ciltteki fazla ya\u011f\u0131 al\u0131rlar."},{contentheadertext:"Kuru, hassas ve normal ciltlere ideal: Temizleme s\xfctleri",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Temizleme s\xfct\xfc, cildi nemlendirir ve ayn\u0131 zamanda suya dayan\u0131kl\u0131 makyaj\u0131 bile \xe7\u0131kar\u0131r. \u0130\xe7eri\u011fi zengin ve besleyici oldu\u011fu i\xe7in kuru ve hassas ciltler i\xe7in \xe7ok etkili temizleyicidirler. Cildi temizlerken nem dengesini de korur."},{contentheadertext:"Kuru ve \xe7ok kuru ciltlere ideal: Temizleme kremleri",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Uzmanlar s\xfcrekli kullan\u0131mda cildin p\xfcr\xfczs\xfcz ve \u0131\u015f\u0131l \u0131\u015f\u0131l bir g\xf6r\xfcn\xfcme kavu\u015ftu\u011funu ve cildin \xfcst tabakas\u0131na yap\u0131\u015fan kir ve ya\u011f\u0131n derinlemesine temizlendi\u011fini vurguluyor. En kuru ciltler dahil t\xfcm cilt tiplerine uygundur. Cildi ipek p\xfcr\xfczs\xfczl\xfc\u011f\xfcnde b\u0131rak\u0131r. Cildin temel nemini bozmadan, kirleri tamamen temizler."},{contentheadertext:"T\xfcm cilt tiplerine ideal: K\xf6p\xfcren temizleyiciler",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Cildi derinlemesine temizler. Kirden ve ya\u011fdan tamamen ar\u0131nd\u0131rarak cildin bak\u0131ml\u0131 g\xf6r\xfcnmesini sa\u011flar. Cildi tazeler, canland\u0131r\u0131r ve y\u0131pranmas\u0131n\u0131 \xf6nler. \xdcstelik bunu yaparken cildi yormaz ve tahri\u015f etmez. Cildin nem dengesinin korunmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olur. Normal ve ya\u011fl\u0131ya d\xf6n\xfck ciltlerin kullan\u0131m\u0131na uygundur."},{contentheadertext:"Y\xfcz maskeleri",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Y\xfcz maskeleri, y\xfcz\xfcn rahatlamas\u0131 temizlenmesi, g\xf6zeneklerinin a\xe7\u0131lmas\u0131, nem dengesinin sa\u011flanmas\u0131, cilde vitamin deste\u011fi olma ama\xe7l\u0131 yap\u0131lmaktad\u0131r. Aloe vera, termal su, urea, salatal\u0131k ve avokado i\xe7erir. Cildin nem oran\u0131n\u0131 art\u0131r\u0131r ve nem kayb\u0131na kar\u015f\u0131 korur. Kuru ciltten dolay\u0131 olu\u015fan ince \xe7izgileri azalt\u0131r ve p\xfcr\xfczleri giderir"},{contentheadertext:"Y\xfcz Peelingi Nedir Ne \u0130\u015fe Yarar?",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Peeling cildimizi \xf6l\xfc h\xfccrelerden ar\u0131nd\u0131rarak cildimizin oksijen almas\u0131n\u0131 sa\u011flar. Peeling i\xe7in cildiniz her zaman m\xfcsaittir. Fakat en uygun zaman du\u015f sonras\u0131d\u0131r. Peeling sonras\u0131 cildinizi t\xfcm k\xfcrden ve \xf6l\xfc deriden ar\u0131nd\u0131rmak ad\u0131na bolca \u0131l\u0131k suyla y\u0131kay\u0131n. Ard\u0131ndan olu\u015fabilecek muhtemel k\u0131zar\u0131kl\u0131klar i\xe7in y\xfcz\xfcn\xfcz\xfc \xe7ok da ya\u011fl\u0131 olmayan bir nemlendirici krem ile iyice nemlendirin. Peeling yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda cildimizdeki \xf6l\xfc deri kalkarak yerine tertemiz bir cilt gelmektedir. Sonras\u0131nda yap\u0131lan maskeler cilde n\xfcfuz ederek tam sonu\xe7 vermektedirler."},{contentheadertext:"Kil Maskesi Nedir Ne \u0130\u015fe Yarar",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Kil maskesi, sahip oldu\u011fu antibakteriyel yap\u0131 sayesinde cildinizi temizleyerek mikroplardan ar\u0131nd\u0131r\u0131r. akneli, sivilceli ve siyah noktal\u0131 ciltlere iyi geliyor. Ciltte olu\u015fan sivilce ve aknelerin \xf6n\xfcne ge\xe7mek, cilde ferahl\u0131k vermek ve cildi s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131rmak ad\u0131na ilk s\u0131ralarda gelen bir maske t\xfcr\xfcd\xfcr. D\xfczenli kullan\u0131m sonucunda etkisini g\xf6sterir."},{contentheadertext:"Y\xfcz Serumlar\u0131 Nedir Ne \u0130\u015fe Yarar?",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Y\xfcz serumlar\u0131, normal nemlendirici ve bak\u0131m kremlerinden farkl\u0131 olarak, \xe7ok yo\u011fun ve \xe7ok g\xfc\xe7l\xfc i\xe7eriklere sahip olan ve \xe7ok kolay emilen \xfcr\xfcnlerdir. Serumlar hem sabah hem ak\u015fam temizlenmi\u015f cilde uygulan\u0131r. \u0130nce yap\u0131da oldu\u011fundan 1 dakika i\xe7inde emilir. \xdczerine g\xfcnd\xfczleri nemlendirici, ak\u015famlar\u0131 gece kremi s\xfcrebilirsiniz."},{contentheadertext:"C Vitamin Serumlar\u0131",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"\xd6zellikle koruma fakt\xf6rl\xfc C vitamin serumlar\u0131 g\xfcne\u015fin zararl\u0131 etkilerine kar\u015f\u0131 cildin korunmas\u0131na katk\u0131 sa\u011flar. Cildi \xf6l\xfc h\xfccrelerden ar\u0131nd\u0131r\u0131r parlak ve p\xfcr\xfczs\xfcz bir g\xf6r\xfcn\xfcme kavu\u015fturabilir. Cilde uyguland\u0131\u011f\u0131nda cildin kollajen ve elastin \xfcretimini h\u0131zland\u0131rarak cilt sorunlar\u0131n\u0131 iyile\u015ftirmesini adeta tetikleyebilir. Sabah ve ak\u015fam olmak \xfczere g\xfcnde iki defa temiz cilde masaj \u015feklinde uygulanmal\u0131d\u0131r. Nemlendirici uygulamas\u0131ndan \xf6nce ancak tonikten sonra kullan\u0131lmal\u0131d\u0131r."},{contentheadertext:"Hyal\xfcronik Asit Serum",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Hyal\xfcronik asit cildin ve dokular\u0131n iyi ya\u011flanmas\u0131na, nemli kalmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olan bir maddedir. Ayn\u0131 zamanda nemlendiridir. Sivilce izlerini yok eder ve sivilce olu\u015fumunu engeller. Cildin uzun seneler canl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131, tazeli\u011fini ve do\u011fall\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olur."},{contentheadertext:"Kolajen Serum",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Ciltteki kolajen dengesini ayarlayarak cildin elastikiyetini ve p\xfcr\xfczs\xfczl\xfc\u011f\xfcn\xfc art\u0131r\u0131yor, daha dayan\u0131kl\u0131 ve d\u0131\u015f etmenlere kar\u015f\u0131 daha g\xfc\xe7l\xfc hale gelmesini sa\u011fl\u0131yor. \u0130\xe7eri\u011findeki hyaluronik asit sayesinde cildin su tutma kapasitesini art\u0131r\u0131yor. Kolajen, ya\u015f alma ile birlikte azalan bir proteindir. E\u011fer yeteri kadar desteklenmezse ciltte sarkmalara, k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011fa, matl\u0131\u011fa neden olabilir. Hepsi ya\u015flanma belirtileri olan bu problemler zaman zaman stres, uykusuzluk, k\xf6t\xfc beslenme gibi durumlarla da ortaya \xe7\u0131kabilir."},{contentheadertext:"Leke Serumu",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Leke serumu i\xe7erdi\u011fi c vitamini, hyal\xfcronik asit ve bitki ekstratlar\u0131 sayesinde cildinizin ihtiya\xe7 duydu\u011fu bak\u0131m\u0131 \xf6zenle yapar. Zengin i\xe7eri\u011fi ile dinlenmi\u015f ve parlak bir cilde kavu\u015fman\u0131z\u0131 sa\u011flar."},{contentheadertext:"G\xf6zenek S\u0131k\u0131la\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 Serum",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"G\xf6zenekleri k\xfc\xe7\xfclt\xfcr, a\u015f\u0131r\u0131 ya\u011flanmay\u0131 ve parlamay\u0131 azalt\u0131r, cilt dokusunu matla\u015ft\u0131rmaya yard\u0131mc\u0131 olur. Bu g\xf6zenek k\xfc\xe7\xfclt\xfcc\xfc y\xfcz serumu, g\xf6zeneklerin g\xf6r\xfcn\xfcm\xfcn\xfc azaltmaya ve cilt dokusunu p\xfcr\xfczs\xfczle\u015ftirmeye yard\u0131mc\u0131 olur."},{contentheadertext:"AHA-BHA Serum",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"AHA (Alfa Hidroksi Asitler) ve BHA (Beta Hidroksi Asitler) daha p\xfcr\xfczs\xfcz bir cilde kavu\u015fman\u0131z\u0131 sa\u011flamak i\xe7in \xf6l\xfc deri h\xfccrelerini gideren kimyasallard\u0131r.  \u0130ki asit birlikte cildi nemlendirir, ince \xe7izgileri hedef al\u0131r ve s\u0131k\u0131 bir cilt i\xe7in kolajen \xfcretimini canland\u0131r\u0131r ve e\u015fit dokulu bir cilt g\xf6r\xfcn\xfcm\xfc sunar. Cilt \xfczerindeki \xf6l\xfc h\xfccrelerin uzakla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olurken cildin \xe7ok daha parlak g\xf6r\xfcnmesine yard\u0131mc\u0131 olurlar. G\xf6zenek g\xf6r\xfcn\xfcm\xfcn\xfcn azalmas\u0131na, temizlenmesine yard\u0131mc\u0131 olurlar. "},{contentheadertext:"Ka\u015f-Kiprik Serumu",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Kirpikler i\xe7in olan serumlar ka\u015flarda da kullan\u0131labilir ve ayn\u0131 derecede etkilidir. Nitekim, serumun ka\u015f veya kirpik i\xe7in oldu\u011funa bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n her iki \xfcr\xfcn de dolgunluk katan ve uzamay\u0131 te\u015fvik eden \xe7ok benzer bile\u015fenler ihtiva ederler. \xdcR\xdcN \u0130\xc7ER\u0130\u011e\u0130 \u0130\xe7erir Hint Ya\u011f\u0131, Argan Ya\u011f\u0131, Susam Ya\u011f\u0131, Kay\u0131s\u0131 \xc7ekirde\u011fi Ya\u011f\u0131, Tatl\u0131 Badem Ya\u011f\u0131, E Vitaminidir."},{contentheadertext:"Dudak Lip Balm",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Bu \xfcr\xfcn, \xe7atlam\u0131\u015f ve kuru olan dudaklar\u0131 yumu\u015fat\u0131yor. Lip balm\u0131n amac\u0131, vazelin ve balmumu \xfcr\xfcnleriyle dudaklarda olu\u015facak olan \xe7atlamalar\u0131 engellemektir."},{contentheadertext:"Dudak Peelingi",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Tanecikli bir \xfcr\xfcn\xfc dudaklara uygulayarak dudaklardaki \xf6l\xfc deriden kurtulma y\xf6ntemidir. S\u0131k s\u0131k kuruyan dudaklar, biraz p\xfcr\xfczl\xfc ve k\u0131r\u0131\u015f\u0131k g\xf6r\xfcnebilir. \xd6l\xfc derilerden ar\u0131nm\u0131\u015f dudaklar\u0131n \xe7ok daha p\xfcr\xfczs\xfcz, nemlenmi\u015f ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\xf6r\xfcnecek."},{contentheadertext:"Dudak Dolgunla\u015ft\u0131c\u0131",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Dudak dolgunla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131lar, i\xe7erdi\u011fi tar\xe7\u0131n, mentol, capsaicin veya ar\u0131 zehiri gibi bile\u015fenler sayesinde dudaklarda \u015fi\u015fmeye neden olan ve b\xf6ylelikle ge\xe7ici bir dolgunluk olu\u015fturan \xfcr\xfcnlerdir."},{contentheadertext:"G\xfcne\u015f Koruyucu Krem",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"G\xfcne\u015f kremleri, cildi g\xfcne\u015fin zararl\u0131 \u0131\u015f\u0131nlar\u0131ndan koruyor. 2) Cilt Kanseri Riskini Azalt\u0131yor: D\xfcnya'ya ula\u015fan UVA \u0131\u015f\u0131nlar\u0131n\u0131n y\xfczde 95' ini ultraviyole radyasyon olu\u015fturuyor. G\xfcne\u015f kremleri hem lekeleri ge\xe7irir hem de lekelenme kar\u015f\u0131t\u0131d\u0131r. G\xfcne\u015f kremleri her mevsim kullan\u0131labilir. Cildin ya\u015flanma s\xfcrecini yava\u015flatan kremlerin g\xfcne\u015fe \xe7\u0131kmadan \xf6nce s\xfcr\xfclmesi gerekiyor. \xd6zellikle bitki \xf6zl\xfc ve ya\u011fs\u0131z kremler ciltteki h\xfccrelerin kendilerini \xe7ok daha h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde yenilemesini sa\u011fl\u0131yor."},{contentheadertext:"Siyah Nokta Giderici Maske",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Ciltteki t\u0131kanm\u0131\u015f g\xf6zenekleri a\xe7ar, lekeleri giderir, p\xfcr\xfczs\xfcz bir cilt g\xf6r\xfcn\xfcm\xfcne yard\u0131mc\u0131 olur. Ciltteki \xf6l\xfc derileri temizlemeye yard\u0131mc\u0131 olur. Cilde istenilen sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve canl\u0131 g\xf6r\xfcnt\xfcy\xfc verir. Ciltteki ya\u011f bezelerini ve fazla ya\u011f\u0131 hedefledi\u011fi i\xe7in siyah nokta maskesi olarak da bilinir."},{contentheadertext:"G\xf6z Alt\u0131 Kapat\u0131c\u0131",contentid:"b3eomega_2_vitamin",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"G\xf6z alt\u0131 kapat\u0131c\u0131s\u0131, g\xf6z altlar\u0131ndaki koyu halkalar\u0131 kapatmak ve g\xf6z alt\u0131 torbalar\u0131n\u0131n g\xf6r\xfcn\xfcm\xfcn\xfc azaltarak, g\xf6z \xe7evresine ayd\u0131nl\u0131k vermek i\xe7in kullan\u0131lan bir kapat\u0131c\u0131 t\xfcr\xfcd\xfcr. E\u011fer \xe7ok fazla kapat\u0131c\u0131 kullan\u0131rsan, g\xfcn i\xe7erisinde g\xf6z\xfcn\xfcn alt\u0131ndaki \xe7izgilere dolarak k\u0131r\u0131\u015f\u0131k bir g\xf6r\xfcn\xfcm ortaya \xe7\u0131karabilir. Kapat\u0131c\u0131n\u0131n \xe7izgilenmesini \xf6nlemek i\xe7in, g\xf6z alt\u0131 kapat\u0131c\u0131s\u0131n\u0131 transparan pudra ile sabitleyebilirsin."}],alert_classblue:"alert_table_blue",alert_header:"Farmasotik \u015eekiller",alert_itemcontents:[{alert_item:"Tablet"},{alert_item:"Efervesan tablet"},{alert_item:"Kaps\xfcl"},{alert_item:"Flakon"},{alert_item:"Krem"},{alert_item:"Merhem"},{alert_item:"\u015eampuan"},{alert_item:"Paket"},{alert_item:"Toz"},{alert_item:"Transdermal sistem"},{alert_item:"\u0130nhaler sistem"},{alert_item:"S\xfcspansiyon"},{alert_item:"\u015eurup"},{alert_item:"Losyon"},{alert_item:"Damla"},{alert_item:"Sprey"},{alert_item:"Ov\xfcl"},{alert_item:"Serum"}]},hn={headerimage:"https://image.freepik.com/free-photo/overweight-woman-with-fat-cellulite-legs-buttocks-obesity-female-body-black-underwear_155003-27646.jpg",headerimagealt:"Aspar \u0130la\xe7 \xdcret\u0131m",headertext:"V\xfccut Bak\u0131m\u0131",headerbckcolor:"white",txtcolor:"black",headeralttext:"ASPAR ILAC URETIM BOLUMU",parag1:"Bu sayfa, Aspar Ila\xe7 ",parag1_span:"\xdcretim bilgileri",parag1_2:" ve ilgili kaynaklara genel bir bak\u0131\u015ft\u0131r.",parag2:"\u0130nsan v\xfccudunun d\u0131\u015far\u0131yla olan ba\u011flant\u0131s\u0131n\u0131 deri olu\u015fturur. Bu deri, ortam \u015fartlar\u0131, sigara, alkol, yanl\u0131\u015f beslenme ve zaman fakt\xf6rleriyle nemini ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaybedebilir. Ciltte meydana gelen akne, nemsizlik, kuruluk, \xe7atlama, k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131k, leke vb. sorunlarla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131r. Bu durumda devreye v\xfccut bak\u0131m uygulamalar\u0131 girer. V\xfccut bak\u0131m\u0131nda el, kollar, bacaklar, ayaklar vb. diye s\u0131ralayabiliriz.",secondparagbr:"br_hide",parag3:"Cilt Tipleri: ",parag3_span:"\u0130nsanlarda cilt yap\u0131s\u0131 ilk olarak do\u011fu\u015fla beraber gelmektedir. Her cildin kendine has \xf6zellikleri, ihtiya\xe7lar\u0131, sorunlar\u0131 vard\u0131r. \u0130nsanda cilt tipini ya\u011f, sebum salg\u0131s\u0131, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ortam (nem, s\u0131cakl\u0131k, r\xfczg\xe2r) gibi etkenler belirlemektedir ve hatta cildin zamanla de\u011fi\u015fmesine de etki etmektedir. Cildinize uygulayaca\u011f\u0131n\u0131z do\u011fru bak\u0131m \u015fekli, cildinizin yap\u0131s\u0131na g\xf6re de\u011fi\u015fmektedir. Do\u011fru bak\u0131mla cilt p\xfcr\xfczs\xfcz, sa\u011fl\u0131kl\u0131, ayd\u0131n, g\xf6zeneksiz ve aknesiz bir g\xf6r\xfcn\xfcm kazanabilir. ",parag3_class:"parag_hide",parag4:"Cilt tipi ki\u015fiden ki\u015fiye farkl\u0131l\u0131k g\xf6sterebilir.",parag4_span:" \xd6ncelikle cilt tipinizi belirlemeniz laz\u0131m.  Genel olarak cilt tipi 5 gruba ayr\u0131labilir; Ya\u011fl\u0131 cilt tipi, Kuru cilt tipi, Normal cilt tipi, Karma cilt tipi, Hassas cilt tipi.",parag4_class:"parag_hide",table1_class:"table_hide",table1_headertext:"",table1_items:[{}],shortmenu_class:"short_menu",shortmenuheader:"Ba\u015flang\u0131\xe7 Sayfa \u0130\xe7eri\u011fi",shortmenulinksitems:[{shortmenuitem:"El Bak\u0131m\u0131",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"yuzkurulugu"},{shortmenuitem:"Bacak Bak\u0131m\u0131",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"#"},{shortmenuitem:"Kol Bak\u0131m\u0131",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"#"},{shortmenuitem:"Ayak Bak\u0131m\u0131",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"#"},{shortmenuitem:"Anti-Sel\xfclit",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"#"},{shortmenuitem:"V\xfccut Losyonu",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"#"},{shortmenuitem:"V\xfccut Peeling",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"#"},{shortmenuitem:"V\xfccut Parf\xfcm\xfc",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"#"}],alertyellow:"alert_none",alertyellowheader:"Duyuru",alertyellowcontents:[{alert_item:"Bu sayfa ba\u015fl\u0131ca kategoriler hakk\u0131nda k\u0131sa bilgiler i\xe7ermektedir. Daha fazla bilgi edinmek i\xe7in sol taraftaki ana men\xfcden detayl\u0131 bilgilere ula\u015fabilirsiniz."}],contents:[{contentheadertext:"El Bak\u0131m\u0131",contentid:"",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Eller g\xfcn i\xe7erisinde kirlendi\u011fi ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 korumak i\xe7in s\xfcrekli y\u0131kanmas\u0131 gerekmektedir. Y\u0131kamak i\xe7in kullan\u0131lan sabunlar derinin ya\u011f tabakas\u0131n\u0131 almaktad\u0131r ve eller bundan dolay\u0131 kurur ve \xe7atlar. Nemlendirici kremler kullanarak elin eski nem dengesine getirilmesi gerekir. Ellerde ayr\u0131ca t\u0131rnak bak\u0131m\u0131 i\xe7in t\u0131rnak bak\u0131m ya\u011flar\u0131 kullan\u0131labilir."},{contentheadertext:"Bacak Bak\u0131m\u0131",contentid:"",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"K\u0131\u015f mevsiminde bacaklar kapal\u0131 oldu\u011fu i\xe7in nemini \xe7ok kaybetmez. Du\u015ftan sonra nemlendirici losyon kullan\u0131labilir. Yaz aylar\u0131nda ise a\xe7\u0131k olan yerlere g\xfcne\u015f losyonlar\u0131 ve kremleri kullan\u0131labilir. Bacaklardaki sorunlar\u0131n ba\u015f\u0131nda sel\xfclit gelmektedir. Sel\xfclit dola\u015f\u0131m, kilo alma, kilo verme gibi sebeplerden kaynaklanmaktad\u0131r. Anti-Sel\xfclit kremler, losyonlar, jeller kullan\u0131labilir. "},{contentheadertext:"Kol Bak\u0131m\u0131",contentid:"",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Kollar hava \u015fartlar\u0131na maruz kald\u0131\u011f\u0131 durumlarda \xf6zellikle yaz aylar\u0131nda g\xfcne\u015ften korunmak i\xe7in g\xfcne\u015f kremleri kullan\u0131labilir. Du\u015ftan sonra da nemlendirici losyon ve kremler kullan\u0131labilir."},{contentheadertext:"Ayak Bak\u0131m\u0131",contentid:"",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Ayaklar g\xfcn i\xe7erisinde havas\u0131z kald\u0131\u011f\u0131 ve s\xfcrekli ayakta duruldu\u011fu i\xe7in topukta \xe7atlamalar olmaktad\u0131r. Topuk i\xe7in y\xfcksek su tutma kapasiteli kremler ve jeller kullan\u0131labilir. Ayaklara nemlendirici losyon ve kremler kullan\u0131labilir."},{contentheadertext:"Anti-Sel\xfclit",contentid:"",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Sel\xfclitin sebebi tam belli olmamakla beraber dola\u015f\u0131m, kilo alma, kilo verme, hareketsiz ya\u015fam, hormonal sebeplerden kaynaklanabilir. Sel\xfclitte derinin \xfcst katmanlar\u0131 olan dermis ve epidermisin alt k\u0131sm\u0131nda normalden daha fazla ya\u011f h\xfccresi birikmeye ba\u015flar. Deride portakal kabu\u011fu g\xf6r\xfcn\xfcm\xfc olu\u015fur. Sel\xfclitin kaybolmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 anti-sel\xfclit kremler, losyonlar ve jeller kullan\u0131lmaktad\u0131r. \u0130\xe7eriklerinde dola\u015f\u0131ma yard\u0131mc\u0131 kafein, ya\u011f tabakas\u0131n\u0131n incelmesine yard\u0131mc\u0131 L- carnitin hammaddeleri ba\u015f\u0131 \xe7ekmektedir. "},{contentheadertext:"V\xfccut Losyonu",contentid:"",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"V\xfccut, g\xfcn i\xe7erisinde stres, yorgunluk ve \xe7evre fakt\xf6rlerinin etkisiyle nemini kaybeder. V\xfccut losyonuyla v\xfccudun eski nemine kazand\u0131r\u0131l\u0131r ve v\xfccut rahatlar. Du\u015ftan sonrada \u015fampuan ve sabunlar nem dengesini de\u011fi\u015ftirebilir. "},{contentheadertext:"V\xfccut Peeling",contentid:"",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"V\xfccut peelingi v\xfccudun d\u0131\u015f katman\u0131nda zamanla \xf6l\xfc deri birikir bu \xf6l\xfc deriyi peeling yaparak temizlenir. V\xfccut peelingi AHA ve BHA asitleri, \u015feker, tuz ile yap\u0131lmaktad\u0131r."},{contentheadertext:"V\xfccut Parf\xfcm\xfc",contentid:"",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"V\xfccudu g\xfcn i\xe7erisindeki tempodan kaynakl\u0131 terlemeyle v\xfccutta k\xf6t\xfc kokular olu\u015fur. Bu kokular\u0131 engellemek i\xe7in v\xfccut yap\u0131s\u0131na uygun kokular se\xe7erek i\xe7erisinde nemlendirici ve B5 vitamini bar\u0131nd\u0131ran v\xfccut parf\xfcmleri kullan\u0131l\u0131r."}],alert_classblue:"alert_table_blue",alert_header:"Farmasotik \u015eekiller",alert_itemcontents:[{alert_item:"Tablet"},{alert_item:"Efervesan tablet"},{alert_item:"Kaps\xfcl"},{alert_item:"Flakon"},{alert_item:"Krem"},{alert_item:"Merhem"},{alert_item:"\u015eampuan"},{alert_item:"Paket"},{alert_item:"Toz"},{alert_item:"Transdermal sistem"},{alert_item:"\u0130nhaler sistem"},{alert_item:"S\xfcspansiyon"},{alert_item:"\u015eurup"},{alert_item:"Losyon"},{alert_item:"Damla"},{alert_item:"Sprey"},{alert_item:"Ov\xfcl"},{alert_item:"Serum"}]},pn={headerimage:"https://image.freepik.com/free-photo/beautiful-young-woman-whip-hair-smiling-haircare-concept_176420-20866.jpg",headerimagealt:"Aspar \u0130la\xe7 \xdcret\u0131m",headertext:"Sa\xe7 Bak\u0131m\u0131",headerbckcolor:"#DAD8D9",txtcolor:"black",headeralttext:"ASPAR ILAC URETIM BOLUMU",parag1:"Bu sayfa, Aspar Ila\xe7 ",parag1_span:"\xdcretim bilgileri",parag1_2:" ve ilgili kaynaklara genel bir bak\u0131\u015ft\u0131r.",parag2:"\u0130nce sa\xe7 tellerinize hacim kazand\u0131rmakla birlikte sa\xe7lar\u0131n\u0131z\u0131 sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir g\xf6r\xfcn\xfcme de kavu\u015fturursunuz. Gereken sa\xe7 sa\u011flanmad\u0131\u011f\u0131nda sa\xe7lar sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\xf6r\xfcn\xfcm\xfcn\xfc kaybetmeye ba\u015flar. Bak\u0131ml\u0131 ve \xf6zenli sa\xe7lar ki\u015finin kendine olan \xf6z g\xfcvenini art\u0131r\u0131r ve pozitif bir enerji sa\u011flar. Yap\u0131lmas\u0131 gerekense sa\xe7 bak\u0131m\u0131nda ilk kural, sa\xe7lar\u0131n d\xfczenli olarak y\u0131kanmas\u0131 ve uygun bak\u0131m \xfcr\xfcnlerinin kullan\u0131lmas\u0131d\u0131r.",secondparagbr:"br_hide",parag3:"Cilt Tipleri: ",parag3_span:"\u0130nsanlarda cilt yap\u0131s\u0131 ilk olarak do\u011fu\u015fla beraber gelmektedir. Her cildin kendine has \xf6zellikleri, ihtiya\xe7lar\u0131, sorunlar\u0131 vard\u0131r. \u0130nsanda cilt tipini ya\u011f, sebum salg\u0131s\u0131, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ortam (nem, s\u0131cakl\u0131k, r\xfczg\xe2r) gibi etkenler belirlemektedir ve hatta cildin zamanla de\u011fi\u015fmesine de etki etmektedir. Cildinize uygulayaca\u011f\u0131n\u0131z do\u011fru bak\u0131m \u015fekli, cildinizin yap\u0131s\u0131na g\xf6re de\u011fi\u015fmektedir. Do\u011fru bak\u0131mla cilt p\xfcr\xfczs\xfcz, sa\u011fl\u0131kl\u0131, ayd\u0131n, g\xf6zeneksiz ve aknesiz bir g\xf6r\xfcn\xfcm kazanabilir. ",parag3_class:"parag_hide",parag4:"Cilt tipi ki\u015fiden ki\u015fiye farkl\u0131l\u0131k g\xf6sterebilir.",parag4_span:" \xd6ncelikle cilt tipinizi belirlemeniz laz\u0131m.  Genel olarak cilt tipi 5 gruba ayr\u0131labilir; Ya\u011fl\u0131 cilt tipi, Kuru cilt tipi, Normal cilt tipi, Karma cilt tipi, Hassas cilt tipi.",parag4_class:"parag_hide",table1_class:"table_hide",table1_headertext:"",table1_items:[{}],shortmenu_class:"short_menu",shortmenuheader:"Ba\u015flang\u0131\xe7 Sayfa \u0130\xe7eri\u011fi",shortmenulinksitems:[{shortmenuitem:"Sa\xe7 bak\u0131m ya\u011flar\u0131 ",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:""},{shortmenuitem:"Sa\xe7 Bak\u0131m \u015eampuanlar\u0131",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"#"},{shortmenuitem:"Sa\xe7 Bak\u0131m Kremleri",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"#"},{shortmenuitem:"Sa\xe7 Bak\u0131m K\xf6p\xfckleri",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"#"},{shortmenuitem:"Sa\xe7 Bak\u0131m Serumlar\u0131",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"#"},{shortmenuitem:"Sa\xe7 Vitaminleri",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"#"},{shortmenuitem:"Sa\xe7 Tonikleri",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"#"},{shortmenuitem:"Sakal Bak\u0131m\u0131 Nedir",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"#"},{shortmenuitem:"Sakal Serumlar\u0131",shortmenulink:"#",shortmenuscroll:"#"}],alertyellow:"alert_none",alertyellowheader:"Duyuru",alertyellowcontents:[{alert_item:"Bu sayfa ba\u015fl\u0131ca kategoriler hakk\u0131nda k\u0131sa bilgiler i\xe7ermektedir. Daha fazla bilgi edinmek i\xe7in sol taraftaki ana men\xfcden detayl\u0131 bilgilere ula\u015fabilirsiniz."}],contents:[{contentheadertext:"Sa\xe7 bak\u0131m ya\u011flar\u0131",contentid:"",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Sa\xe7 bak\u0131m ya\u011f\u0131 sa\xe7 k\xf6klerini besler. Sa\xe7\u0131 daha dayan\u0131kl\u0131 bir hale getirir. Ayn\u0131 zamanda sa\xe7lar\u0131 uzamayanlar\u0131n sa\xe7lar\u0131n\u0131n uzamas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olur. Sa\xe7 bak\u0131m ya\u011f\u0131n\u0131 uygulamadan \xf6nce sa\xe7lar\u0131 her y\xf6nden temizlemek laz\u0131md\u0131r. Sonras\u0131nda \u0131s\u0131tt\u0131\u011f\u0131m\u0131z sa\xe7 bak\u0131m ya\u011f\u0131n\u0131 sa\xe7\u0131m\u0131za uygular\u0131z. Uygulama sa\xe7 k\xf6klerine masaj yapar \u015fekilde olmal\u0131d\u0131r. Sonras\u0131nda sa\xe7\u0131 temizleyip y\u0131kar\u0131z."},{contentheadertext:"Sa\xe7 Bak\u0131m \u015eampuanlar\u0131",contentid:"",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"G\xfcn\xfcm\xfczde kullan\u0131lan \u015fampuanlar\u0131n kimyasal ve bitkisel olarak ayr\u0131lmas\u0131, sa\xe7 sorunlar\u0131na g\xf6re tercih edilerek bak\u0131m\u0131n\u0131n tamamlanmas\u0131 ama\xe7lar\u0131n\u0131n asl\u0131, sa\xe7\u0131n kirlerden ar\u0131n\u0131p temizlenmesidir. Kepek sorunu olan sa\xe7lar i\xe7in tercih edilen ar\u0131nd\u0131r\u0131c\u0131 \u015fampuanlar nas\u0131l sa\xe7 derisini tedavi ediyorsa, normal y\u0131kanan sa\xe7lar\u0131n temizli\u011fi de sa\xe7 derisinin temizlenmesiyle sa\u011flan\u0131r. Sa\xe7lar\u0131n\u0131z\u0131n temizlenmesi sonras\u0131nda u\xe7lar\u0131na bak\u0131m yapman\u0131z ya da sa\xe7 diplerinize serum uygulaman\u0131z, sa\xe7 sorunlar\u0131n\u0131n giderilmesine yard\u0131mc\u0131 oluyor."},{contentheadertext:"Sa\xe7 Bak\u0131m Kremleri",contentid:"",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Sa\xe7 bak\u0131m kremleri, do\u011fru ve d\xfczenli \u015fekilde kullan\u0131ld\u0131klar\u0131nda sa\xe7 tellerini beslemekte, g\xfc\xe7lendirmekte ve onarmakta son derece etkili \xfcr\xfcnlerdir. Sa\xe7 kremi; sa\xe7\u0131n kolay \u015fekil almas\u0131n\u0131, kolay taranmas\u0131n\u0131 sa\u011flar. B\xf6ylece sa\xe7\u0131n\u0131z\u0131 tararken ac\u0131 \xe7ekmenizi ve sa\xe7 tellerinin dola\u015f\u0131p kopmas\u0131n\u0131 \xf6nler. Sa\xe7\u0131 nemlendirme y\xf6n\xfcnden en etkili \xfcr\xfcnlerden biridir. Sa\xe7 kremleri k\u0131r\u0131lan ve y\u0131pranan sa\xe7lara bak\u0131m yapar. Is\u0131dan dolay\u0131 k\u0131r\u0131lan sa\xe7lar\u0131n toparlanmas\u0131n\u0131, onar\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flar. Sa\xe7lar\u0131n elektriklenmesini ve kabarmas\u0131n\u0131 \xf6nler."},{contentheadertext:"Sa\xe7 Bak\u0131m K\xf6p\xfckleri",contentid:"",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Sa\xe7 k\xf6p\xfc\u011f\xfcn\xfcn kullan\u0131m alan\u0131 \xe7ok geni\u015ftir ve onu kullanmaya ba\u015flad\u0131ktan sonra art\u0131k ondan kolay kolay vazge\xe7emezsiniz! Sa\xe7 k\xf6klerinize biraz k\xf6p\xfck uygulay\u0131n, sa\xe7 tara\u011f\u0131 ile sa\xe7\u0131n\u0131z\u0131 tarayarak k\xf6p\xfc\u011f\xfcn k\xf6kten uca yay\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flay\u0131n. Sa\xe7 k\xf6p\xfc\u011f\xfc sa\xe7\u0131n\u0131za muhte\u015fem bir hacim kazand\u0131racakt\u0131r. Sa\xe7\u0131n\u0131z\u0131 \u015fekillendirdikten sonra sa\xe7 spreyine gerek kalmadan gerekli tutu\u015fu sa\u011flar. Sa\xe7 k\xf6p\xfc\u011f\xfc, sa\xe7 spreyinin aksine, sa\xe7\u0131 yap\u0131\u015fkan ya da kal\u0131n hale getirmeden, d\xfczg\xfcn, elektriklenmeyen bir tutu\u015f sa\u011flar."},{contentheadertext:"Sa\xe7 Bak\u0131m Serumlar\u0131",contentid:"",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Sa\xe7 serumu, sa\xe7\u0131 dipten k\xf6ke kadar besleyerek sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir g\xf6r\xfcn\xfcm kazanmas\u0131na yard\u0131m eder. Sa\xe7larda bulunan k\u0131r\u0131klar\u0131 onar\u0131r, uzat\u0131r ayn\u0131 zamanda da parlak bir g\xf6r\xfcn\xfcm kazand\u0131r\u0131r. zarar g\xf6ren sa\xe7lar\u0131 eski sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fturur; renginin korunmas\u0131na destek olur. \u0130\xe7inde protein deste\u011fi bulunan sa\xe7 serumlar\u0131n\u0131 tercih etti\u011finizde sa\xe7lar\u0131n\u0131z istedi\u011fi besine de kavu\u015facakt\u0131r."},{contentheadertext:"Sa\xe7 Vitaminleri",contentid:"",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Sa\xe7lar i\xe7in en gerekli B vitamini, biotin denilen B 7 vitaminidir. Biotin eksikli\u011fi ile sa\xe7 d\xf6k\xfclmesinin ba\u011flant\u0131l\u0131 oldu\u011fu, \xe7al\u0131\u015fmalarda g\xf6sterilmi\u015ftir. Sa\xe7 vitaminleri sa\xe7lar\u0131n\u0131z\u0131n genel parlakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve yumu\u015fakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 artt\u0131rmakla birlikte sa\xe7lar\u0131n daha sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\xf6z\xfckmesini sa\u011flar. Keratin, kollajen ve bak\u0131r, daha sa\u011fl\u0131kl\u0131 sa\xe7lar\u0131 i\xe7in kullan\u0131labilecek takviye \xf6rnekleri aras\u0131nda yer almaktad\u0131r. "},{contentheadertext:"Sa\xe7 Tonikleri",contentid:"",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Sa\xe7 tonikleri sa\xe7\u0131n g\xfczel, sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve bak\u0131ml\u0131 g\xf6r\xfcnmesine yard\u0131mc\u0131 olan \xfcr\xfcnlerdir. Sa\xe7\u0131n\u0131za kolayca \u015fekil vermenize yarar. Banyodan sonra, temiz sa\xe7a uygulan\u0131r. Sa\xe7 \u015fekillendirici olarak tasarlanan ve sa\xe7\u0131n g\xfczel g\xf6r\xfcnmesini sa\u011flar. Sa\xe7\u0131n d\xf6k\xfclmesini \xf6nleyen ya da yeni sa\xe7lar\u0131n \xe7\u0131kmas\u0131na destek olan bir \xfcr\xfcn de\u011fildir.  Sa\xe7taki ya\u011flanmay\u0131 \xf6nlemek veya kuru sa\xe7lar\u0131 nemlendirmek i\xe7in tasarlanan sa\xe7 bak\u0131m \xfcr\xfcnleridir.Sa\xe7lar\u0131n nemi bir havlu yard\u0131m\u0131 ile iyice al\u0131nd\u0131ktan sonra, sa\xe7lara ve sa\xe7 diplerine s\u0131karak uygulan\u0131r, daha sonra masajla sa\xe7 diplerine yedirilir. Sa\xe7lar tekrar y\u0131kanmaz."},{contentheadertext:"Sakal Bak\u0131m\u0131 Nedir",contentid:"",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Ayr\u0131ca sakal temizli\u011finde kullan\u0131lan bak\u0131m \xfcr\xfcnleri de ayr\u0131 olmal\u0131, sakal k\u0131l yap\u0131s\u0131na uygun \u015fampuan ve temizleyiciler kullan\u0131lmal\u0131d\u0131r. Sakal bak\u0131m\u0131nda dikkat edilecek bir di\u011fer husus da sakallar\u0131n taranmas\u0131 ve belli aral\u0131klar ile t\u0131mar edilmesi gerekti\u011fidir. T\u0131pk\u0131 sa\xe7lar\u0131n\u0131z gibi sakallar\u0131n\u0131z\u0131n da y\u0131kanmaya ihtiyac\u0131 var. S\xfclfats\u0131z, kimyasal madde i\xe7ermeyen, do\u011fal i\xe7erikli, erkekler i\xe7in \xf6zel \xfcretilmi\u015f olan \u015fampuanlar\u0131 sakallar\u0131n\u0131z i\xe7in de kullanabilirsiniz. Y\u0131kaman\u0131zdan sonra sakallar\u0131n\u0131z zor taran\u0131yor ve \u015fekil alm\u0131yorsa sa\xe7 kremi bu sorununuza iyi gelecektir. Sakal bak\u0131m ya\u011flar\u0131 kullanabilirsiniz."},{contentheadertext:"Sakal Serumlar\u0131",contentid:"",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Sakal serumu, sakal \xe7\u0131karma sorunu veya sakal d\xf6k\xfclme gibi sorunlar\u0131 ya\u015fayan ki\u015filer i\xe7in \xfcretilmi\u015f bir bak\u0131m \xfcr\xfcn\xfcd\xfcr. Seyrek ve ince bir sakal yap\u0131s\u0131 estetik bir g\xf6r\xfcn\xfcm olu\u015fmas\u0131na engel olabilir. Sakal serumlar\u0131 genellikle de\u011ferli bitki ya\u011flar\u0131yla form\xfcle edilir. Bu ya\u011flar sakal ve k\u0131l yap\u0131s\u0131na g\xfc\xe7l\xfc etkisiyle bilinen bitkilerden elde edilir.K\u0131l k\xf6klerini uyar\u0131r ve sakal\u0131n g\xfc\xe7lenmesini, beslenmesini sa\u011flar."}],alert_classblue:"alert_table_blue",alert_header:"Farmasotik \u015eekiller",alert_itemcontents:[{alert_item:"Tablet"},{alert_item:"Efervesan tablet"},{alert_item:"Kaps\xfcl"},{alert_item:"Flakon"},{alert_item:"Krem"},{alert_item:"Merhem"},{alert_item:"\u015eampuan"},{alert_item:"Paket"},{alert_item:"Toz"},{alert_item:"Transdermal sistem"},{alert_item:"\u0130nhaler sistem"},{alert_item:"S\xfcspansiyon"},{alert_item:"\u015eurup"},{alert_item:"Losyon"},{alert_item:"Damla"},{alert_item:"Sprey"},{alert_item:"Ov\xfcl"},{alert_item:"Serum"}]},gn=n(18),yn=n(13),xn="\xdcretim B\xf6l\xfcm\xfc",jn="Teknoloji B\xf6l\xfcm\xfc",vn=[{text:"Baslangic",to:"/production"},{text:"Fason Uretimi",to:"/production/fasonuretim"},{text:"Kozmetik & Dermokozmetik",to:"#",iconopened:Object(ia.jsx)(gn.b,{}),iconclosed:Object(ia.jsx)(gn.a,{}),submenu:[{text:"Cilt Bakimi",to:"/production/ciltbakimi"},{text:"Vucut Bakimi",to:"/production/vucutbakimi"},{text:"Sac Bakimi",to:"/production/sacbakimi"}]},{text:"Gida Takviyesi",to:"#",iconopened:Object(ia.jsx)(gn.b,{}),iconclosed:Object(ia.jsx)(gn.a,{}),submenu:[{text:"Vitaminler",to:"/production/vitaminler"},{text:"Multivitaminler",to:"/production/multivitaminler"},{text:"Mineraller",to:"/production/mineraller"},{text:"Bitkiler",to:"/production/Bitkiler"},{text:"Kolajen",to:"/production/kolajen"}]},{text:"Teknoloj\u0131",tab_icon:Object(ia.jsx)(yn.a,{}),to:"/technology"},{text:"Destek",tab_icon:Object(ia.jsx)(yn.a,{}),to:"#"},{text:"\u0130leti\u015fim",tab_icon:Object(ia.jsx)(yn.a,{}),to:"#"}],zn=[{text:"Baslangic",to:"/technology"},{text:"Fason Uretimi",tab_icon:Object(ia.jsx)(yn.a,{}),to:"/production/fasonuretim"},{text:"Makinalar ve Kapasiteler",to:"/technology/makinalar"},{text:"Laboratuvar",to:"/technology/laboratuvar"},{text:"Reklam & Tasar\u0131m Ekibi",to:"/technology/reklamtasarim"},{text:"Smart Depo",to:"/technology/smartdepo"},{text:"\xdcretim B\xf6l\xfcm\xfc",tab_icon:Object(ia.jsx)(yn.a,{}),to:"/production"},{text:"Destek",tab_icon:Object(ia.jsx)(yn.a,{}),to:"#"},{text:"\u0130leti\u015fim",tab_icon:Object(ia.jsx)(yn.a,{}),to:"#"}],_n=Ue.a.div(ke||(ke=Object(Ie.a)(["\n  position: relative;\n  .container {\n    height: fit-content;\n    .header_image {\n      position: relative;\n      width: 100%;\n      height: auto;\n      opacity: 0.3;\n    }\n\n    .header_text {\n      position: absolute;\n      top: 50%;\n      left: 50%;\n      transform: translate(-50%, -50%);\n\n      font-size: 25px;\n      line-height: 1;\n\n      text-align: center;\n\n      width: 100%;\n\n      color: black;\n      \n\n      p {\n        margin-top: 10px;\n        font-size: 12px;\n      }\n    }\n  }\n"]))),fn=Ue.a.div(ue||(ue=Object(Ie.a)(["\n  width: 100%;\n  display: flex;\n  background-color: #759956;\n  height: 250px;\n\n  h1 {\n    position: relative;\n    display: flex;\n    align-items: center;\n    flex-direction: column;\n    justify-content: center;\n    width: 100%;\n    font-size: 60px;\n    margin-right: 200px;\n\n    p {\n      font-size: small;\n      color: black;\n    }\n  }\n"]))),On=function(e){return Object(ia.jsxs)(fn,{style:{backgroundColor:e.bckcolor},children:[Object(ia.jsx)("img",{src:e.headerimg,alt:e.headerimgalt}),Object(ia.jsxs)("h1",{style:{color:e.txtcolor},children:[e.headertext," ",Object(ia.jsx)("p",{style:{color:e.txtcolor},children:e.headeralttext})]})]})},wn=function(e){return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsx)(_n,{children:Object(ia.jsxs)("div",{className:"container",style:{backgroundColor:e.bckcolor},children:[Object(ia.jsxs)("div",{children:[Object(ia.jsx)("img",{src:e.headerimg,alt:e.headerimgalt,className:"header_image"}),Object(ia.jsx)("div",{className:"overlay_image"})]}),Object(ia.jsxs)("h1",{className:"header_text",style:{color:e.txtcolor},children:[e.headertext," ",Object(ia.jsx)("p",{style:{color:e.txtcolor},children:e.headeralttext})]})]})})})},An=function(e){var a=e.contentDataName,n=e.tabdata,i=e.sidebarheader;return Object(ia.jsxs)(ia.Fragment,{children:[Object(ia.jsxs)(tn,{children:[Object(ia.jsx)($a,{tabdata:n,sidebarheader:i}),Object(ia.jsxs)(rn,{children:[Object(ia.jsx)(On,{headerimg:a.headerimage,headertext:a.headertext,bckcolor:a.headerbckcolor,txtcolor:a.txtcolor,headeralttext:a.headeralttext}),Object(ia.jsxs)(ln,{children:[Object(ia.jsx)(Bn,{parag1:a.parag1,parag1_span:a.parag1_span,parag1_2:a.parag1_2,parag2:a.parag2,parag3:a.parag3,secondparagbr:a.secondparagbr,parag3_class:a.parag3_class,parag3_span:a.parag3_span,parag4:a.parag4,parag4_class:a.parag4_class,parag4_span:a.parag4_span,shortmenu_class:a.shortmenu_class,shortmenu_header:a.shortmenuheader,shortchil:a.shortmenulinksitems,table1_class:a.table1_class,table1_headertext:a.table1_headertext,table1_items:a.table1_items}),Object(ia.jsx)(En,{alertclassname:a.alertyellow,alert_header:a.alertyellowheader,short_alert:a.alertyellowcontents}),Object(ia.jsx)(Dn,{shortcontent:a.contents}),Object(ia.jsx)(Ln,{}),Object(ia.jsx)(En,{alertclassname:a.alert_classblue,alert_header:a.alert_header,short_alert:a.alert_itemcontents})]})]})]}),Object(ia.jsxs)(nn,{children:[Object(ia.jsx)(en,{tabdata:n,sidebarheader:i}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"right_container",children:[Object(ia.jsx)(wn,{headerimg:a.headerimage,headertext:a.headertext,bckcolor:a.mobilebckcolor,txtcolor:a.mobiletxtcolor,headeralttext:a.headeralttext}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"main_contents",children:[Object(ia.jsx)(Bn,{parag1:a.parag1,parag1_span:a.parag1_span,parag1_2:a.parag1_2,parag2:a.parag2,parag3:a.parag3,secondparagbr:a.secondparagbr,parag3_class:a.parag3_class,parag3_span:a.parag3_span,parag4:a.parag4,parag4_class:a.parag4_class,parag4_span:a.parag4_span,shortmenu_class:a.shortmenu_class,shortmenu_header:a.shortmenuheader,shortchil:a.shortmenulinksitems,table1_class:a.table1_class,table1_headertext:a.table1_headertext,table1_items:a.table1_items}),Object(ia.jsx)(En,{alertclassname:a.alertyellow,alert_header:a.alertyellowheader,short_alert:a.alertyellowcontents}),Object(ia.jsx)(Dn,{shortcontent:a.contents}),Object(ia.jsx)(Ln,{}),Object(ia.jsx)(En,{alertclassname:a.alert_classblue,alert_header:a.alert_header,short_alert:a.alert_itemcontents})]})]})]})]})},Sn=Ue.a.div(be||(be=Object(Ie.a)(['\n  width: 100%;\n\n  \n\n  @media screen and (max-width: 1000px){\n    padding: 5px;\n  }\n\n  .br_show{\n    display: block;\n  }\n  .br_hide{\n    display: none;\n  }\n  .parag_show{\n    font-weight: 500;\n\n    .parag_span{\n      font-weight: 400;\n\n    }\n  }\n\n  .parag_hide{\n    display: none;\n  }\n\n\n\n  .p1 {\n    font-size: 24px;\n    font-weight: 300;\n    margin-bottom: 40px;\n    color: #6d6d6d;\n    font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, "Segoe UI", Roboto, Oxygen,\n      Ubuntu, Cantarell, "Open Sans", "Helvetica Neue", sans-serif;\n    .p1_span{\n        color: red;\n        border-bottom: 0.5px solid grey;\n    }\n    \n  }\n  .p2{\n      font-size: 17px;\n      font-weight: 400;\n      line-height: 1.7;\n      color: black;\n  }\n\n  .short_menu_hide{\n    display: none;\n  }\n  .short_menu{\n    margin: 60px 0 0 0;\n    width: fit-content;\n    /* list-style: none; */\n\n    h3{\n      margin-bottom: 15px;\n    }\n    .short_menu_links{\n      background-color: #ccf4ff;\n      width: fit-content;\n      margin-top: 5px;\n      margin-left: 20px;\n    }\n\n    .sm_link{\n      text-decoration: none;\n      color: black;\n    }\n  }\n']))),Bn=function(e){return Object(ia.jsxs)(Sn,{children:[Object(ia.jsxs)("div",{className:"container_wrapper",children:[Object(ia.jsxs)("p",{className:"p1",children:[e.parag1,Object(ia.jsx)("span",{className:"p1_span",children:e.parag1_span}),e.parag1_2]}),Object(ia.jsx)("p",{className:"p2",children:e.parag2}),Object(ia.jsx)("br",{className:e.secondparagbr}),Object(ia.jsx)("br",{className:e.secondparagbr}),Object(ia.jsxs)("p",{className:e.parag3_class,children:[e.parag3," ",Object(ia.jsx)("span",{className:"parag_span",children:e.parag3_span})]}),Object(ia.jsxs)("p",{className:e.parag4_class,children:[e.parag4," ",Object(ia.jsx)("span",{className:"parag_span",children:e.parag4_span})]})]}),Object(ia.jsxs)("ul",{className:e.shortmenu_class,children:[Object(ia.jsx)("h3",{children:e.shortmenu_header}),e.shortchil.map((function(e,a){return Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:e.shortmenulink,className:"sm_link",children:Object(ia.jsx)("li",{className:"short_menu_links",children:e.shortmenuitem})})}))]}),Object(ia.jsx)("div",{className:"container_tesis",children:Object(ia.jsx)(Kn,{table1_class:e.table1_class,table1_headertext:e.table1_headertext,table1_items:e.table1_items})})]})},Nn=Ue.a.div(he||(he=Object(Ie.a)(["\n  .table_show {\n    display: block;\n  }\n  .table_hide {\n    display: none;\n  }\n\n  width: 100%;\n  background-color: #1e7de0;\n  margin-top: 50px;\n  position: relative;\n\n  .table_header {\n    display: flex;\n    align-items: center;\n    justify-content: center;\n    /* background-color: green; */\n\n    h2 {\n      line-height: 3;\n      color: white;\n    }\n  }\n\n  .grid_container {\n    display: grid;\n    grid-template-columns: 25% 25% 25% 25%;\n    padding: 0 50px 50px 50px;\n\n    @media screen and (max-width: 1000px) {\n      grid-template-columns: 50% 50%;\n      padding:  0 10px 50px 10px;\n    }\n\n    .grid_items {\n      display: flex;\n      flex-direction: column;\n      justify-content: center;\n      align-items: center;\n      height: 200px;\n      border: 0.5px solid white;\n      color: white;\n      text-align: center;\n      transition:all 1s ease-in-out;\n      cursor: pointer;\n      padding: 0 5px 0 5px;\n\n      @media screen and (max-width: 1000px) {\n        height: 250px;\n      }\n      &:hover{\n        span{\n          transform: scale(1.3);\n        }\n      }\n      span{\n        font-size: 30px;\n        margin-bottom: 5px;\n        transition: .3s ease-in-out;\n      }\n      h3{\n        \n      }\n      p{\n        margin-top: 5px;\n        font-size: 14px;\n      }\n    }\n  }\n"]))),Kn=function(e){return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsx)(Nn,{children:Object(ia.jsxs)("div",{className:e.table1_class,children:[Object(ia.jsx)("div",{className:"table_header",children:Object(ia.jsx)("h2",{children:e.table1_headertext})}),Object(ia.jsx)("div",{className:"grid_container",children:e.table1_items.map((function(e,a){return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("span",{children:e.icons}),Object(ia.jsx)("h4",{children:e.title}),Object(ia.jsx)("p",{children:e.text})]})})}))})]})})})},Tn=Ue.a.div(pe||(pe=Object(Ie.a)(["\n  width: 100%;\n  margin-top: 50px;\n\n  @media screen and (max-width: 1000px) {\n    padding: 5px;\n  }\n\n  h3 {\n    margin-bottom: 10px;\n    display: flex;\n    align-items: center;\n    @media screen and (min-width: 1000px) {\n      &:hover {\n        .con_icons {\n          display: block;\n        }\n      }\n    }\n\n    .con_icons {\n      display: none;\n      position: absolute;\n      left: 18px;\n      font-size: 15px;\n      color: grey;\n      margin-top: 5px;\n    }\n  }\n  .con_links {\n    text-decoration: none;\n    color: black;\n  }\n\n  .parag {\n    margin-bottom: 30px;\n  }\n"]))),Dn=function(e){return Object(ia.jsx)(Tn,{children:e.shortcontent.map((function(e,a){return Object(ia.jsxs)("div",{id:e.contentid,children:[Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:e.contentheaderlink,className:"con_links",children:Object(ia.jsxs)("h3",{children:[Object(ia.jsx)("div",{className:"con_icons",children:Object(ia.jsx)(Le.h,{})}),e.contentheadertext]})}),Object(ia.jsx)("p",{className:"parag",children:e.contentdescrip})]})}))})},Mn=Ue.a.div(ge||(ge=Object(Ie.a)(["\n  width: 100%;\n\n  .alert_none {\n    display: none;\n  }\n\n  .alert_table_blue {\n    margin-top: 50px;\n    background-color: #ccf4ff;\n    width: 80%;\n    position: relative;\n    padding: 20px 0 15px 20px;\n    border-left: 10px solid #33a0ff;\n\n    @media screen and (max-width: 1000px) {\n      width: 100%;\n      margin-top: 30px;\n    }\n\n    .al_link {\n      text-decoration: none;\n      color: black;\n    }\n\n    h4 {\n      margin: 10px 0;\n      width: min-content;\n    }\n\n    .alert_grid_flex {\n      display: grid;\n      grid-template-columns: 33% 33% 33%;\n      @media screen and (max-width: 1000px) {\n        \n        grid-template-columns: 50% 50%;\n      }\n      p {\n        margin: 5px 0;\n        border-bottom: 0.5px solid grey;\n        width: fit-content;\n\n        @media screen and (max-width: 1000px) {\n          border-bottom: none;\n          grid-template-columns: 50% 50%;\n        }\n      }\n    }\n  }\n  .alert_table_yellow {\n    margin-top: 50px;\n    background-color: rgba(255, 229, 100, 0.3);\n    width: 80%;\n    position: relative;\n    padding: 20px 0 15px 20px;\n    border-left: 10px solid #ffe564;\n\n    @media screen and (max-width: 1000px) {\n      width: 100%;\n      margin-top: 5px;\n      padding: 10px 5px 10px 5px;\n    }\n\n    .al_link {\n      text-decoration: none;\n      color: black;\n    }\n\n    h4 {\n      margin: 10px 0;\n      width: min-content;\n      color: red;\n    }\n\n    .alert_grid_flex {\n      display: block;\n\n      p {\n        margin: 5px 0;\n        /* border-bottom: 0.5px solid grey; */\n        width: fit-content;\n      }\n    }\n  }\n"]))),En=function(e){return Object(ia.jsx)(Mn,{children:Object(ia.jsxs)("div",{className:e.alertclassname,children:[Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:"#",className:"al_link",children:Object(ia.jsx)("h4",{children:e.alert_header})}),Object(ia.jsx)("div",{className:"alert_grid_flex",children:e.short_alert.map((function(e,a){return Object(ia.jsx)("p",{children:e.alert_item})}))})]})})},Cn=Ue.a.div(ye||(ye=Object(Ie.a)(["\n  width: 100%;\n  margin-top: 50px;\n\n  @media screen and (max-width: 1000px){\n    padding: 5px;\n    margin-top: 5px;\n  }\n\n  h3 {\n    margin-bottom: 10px;\n    display: flex;\n    align-items: center;\n\n    &:hover{\n        .fason_header_icon{\n            display: block;\n            @media screen and (max-width: 500px){\n              display: none;\n            }\n        }\n    }\n\n    .fason_header_icon{\n        display: none;\n        position: absolute;\n        left: 18px;\n        font-size: 15px;\n        color: grey;\n        margin-top: 5px;\n    }\n  }\n  .fason_link{\n    text-decoration: none;\n    color: black;\n  }\n\n  .fason_text{\n    margin-bottom: 15px;\n  }\n\n  .index_ul{\n    \n    width: fit-content;\n\n    .ul_items{\n      background-color: #FFF7D0;\n      width: fit-content;\n      margin-top: 5px;\n      margin-left: 20px;\n    }\n  }\n"]))),Ln=function(){return Object(ia.jsxs)(Cn,{children:[Object(ia.jsx)(Ce.b,{to:"#",className:"fason_link",children:Object(ia.jsxs)("h3",{children:[Object(ia.jsx)("div",{className:"fason_header_icon",children:Object(ia.jsx)(Le.h,{})}),"Fason \xdcretimi"]})}),Object(ia.jsxs)("p",{className:"fason_text",children:[" ","Firmam\u0131za fason \xfcr\xfcn \xfcretimi i\xe7in m\xfcracaat etti\u011finizde, \xf6ncelikle isteklerinizi ve sizin i\xe7in \xf6nemli olan noktalar konusunda anla\u015fma sa\u011flamam\u0131z gerekiyor. Bu ama\xe7la, di\u011fer s\xfcre\xe7ler \xf6ncesinde ilk yapaca\u011f\u0131m\u0131z \u015fey sizinle samimi bir toplant\u0131 ger\xe7ekle\u015ftirerek \xfcretimin t\xfcm a\u015famalar\u0131nda nas\u0131l bir yol izlememiz gerekece\u011fine karar vermek olacak. Analiz s\xfcrecinde, istekleriniz ile tecr\xfcbemizi birle\u015ftirip izlenmesi gereken en do\u011fru yolu buslaca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yoruz. S\xfcre\xe7 ba\u015flang\u0131c\u0131nda neyi, nas\u0131l yapaca\u011f\u0131m\u0131z hususunda genel bir \xe7er\xe7eve \xe7izmi\u015f olaca\u011f\u0131z. S\xfcre\xe7 ba\u015flang\u0131c\u0131nda a\u015fa\u011f\u0131daki a\u015famalar\u0131 izleyece\u011fiz"]}),Object(ia.jsx)("div",{className:"fason_index",children:Object(ia.jsxs)("ul",{className:"index_ul",children:[Object(ia.jsx)("li",{className:"ul_items",children:"Ar-Ge Deste\u011fi"}),Object(ia.jsx)("li",{className:"ul_items",children:"Form\xfclasyon Deste\u011fi"}),Object(ia.jsx)("li",{className:"ul_items",children:"Marka, Ruhsat ve Bakanl\u0131k Belgeleri"}),Object(ia.jsx)("li",{className:"ul_items",children:"Grafik Tasar\u0131m Deste\u011fi"}),Object(ia.jsx)("li",{className:"ul_items",children:"Ambalaj Deste\u011fi"}),Object(ia.jsx)("li",{className:"ul_items",children:"Depo Deste\u011fi"}),Object(ia.jsx)("li",{className:"ul_items",children:"Danismanlik Hizmetleri"})]})})]})},Fn=Ue.a.div(xe||(xe=Object(Ie.a)([" \n    background-color: #F5F5F5;\n    box-shadow: 0 2px 10px 3px rgba(0,0,0,0.15);\n"]))),Rn=n.p+"static/media/skincareantiaging.21f36e1d.jpg",Yn=n.p+"static/media/vitaminlogo.29bd735e.jpg",In=n.p+"static/media/imagevitaminc.b6f48fec.jpg",Un=n.p+"static/media/fasonlogo.d65d4a4a.jpg",Gn=n.p+"static/media/imagefason.cb854f2f.jpg",Vn=n.p+"static/media/logogidatakviyesi.4fa208f6.jpg",Pn=n.p+"static/media/imagecollagen.fbc7260b.jpg",Hn=n.p+"static/media/machinelogo.bb2d7012.jpg",Jn=n.p+"static/media/imagekapsul.b9e956d1.jpg",Zn=n.p+"static/media/imagelaboratuvar.9899da30.jpg",qn=[{id:"kozmetik-yuztemizleme",groupname:"Kozmetik",title:"Cilt Bak\u0131m\u0131: ",linktogroup:"/production/",linktotitle:"/production/ciltbakimi",span_title:"Y\xfcz k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 Nedeni",descrip:"Azalan do\u011fal ya\u011f \xfcretimi ciltte kurulu\u011fa yol a\xe7ar ve bu da cildin daha k\u0131r\u0131\u015f\u0131k g\xf6r\xfcnmesini sa\u011flar. Y\xfcz k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 cilt ya\u015flanmas\u0131n\u0131n do\u011fal bir yans\u0131mas\u0131d\u0131r. K\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar en \xe7ok y\xfcz, eller, boyun ve kollar gibi g\xfcne\u015fe maruz kalan b\xf6lgelerde belirgindir.",logo:"https://image.freepik.com/free-photo/joyful-girl-with-face-mask-surprise-green-eyed-woman-posing-white-wall-after-washing-her-hair_197531-13982.jpg?w=996",image:Rn,alttext:"ciltbakimi"},{id:"vitamin-cvitamin",groupname:"Vitamin",title:"C Vitamini ",linktogroup:"/production/vitaminler",linktotitle:"/production/vitaminler/cvitamini:id",span_title:"(Askorbik asit)",descrip:"H\xfccrelere zarar verebilecek molek\xfclleri n\xf6tralize eden bir antioksidan g\xf6revi olan C Vitamini ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini g\xfc\xe7lendirir.C vitamini a\xe7\u0131s\u0131ndan zengin g\u0131dalar, a\u011f\u0131z, yemek borusu, mide ve meme dahil olmak \xfczere baz\u0131 kanser riskini azaltabilir.Katarakta kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flayabilir.Yara iyile\u015fmesi ve kolajen yap\u0131m\u0131na yard\u0131mc\u0131 olur. Eksikli\u011finde di\u015f eti kanamas\u0131, di\u015f eti enfeksiyonlar\u0131, sa\xe7 kurulu\u011fu, sa\xe7 d\xf6k\xfclmesi, g\xf6z kurulu\u011fu, kans\u0131zl\u0131k, yara iyile\u015fmesi gecikmesi ve artm\u0131\u015f kemik k\u0131r\u0131lganl\u0131\u011f\u0131 g\xf6r\xfclebilir. \xc7o\u011fu insan yeterli ve dengeli bir diyetle yeterli d\xfczeyde C vitamini alabilir. Sigara i\xe7iyorsan\u0131z g\xfcnde fazladan 35 miligramda C vitamini al\u0131nmas\u0131 gerekir. Dolmal\u0131k biber, kivi, portakal, greyfurt, \xe7ilek, Br\xfcksel lahanas\u0131, kavun, brokoli, tatl\u0131 patates, ananas, karnabahar, lahana, limon suyu, maydanoz C vitamini i\xe7erir.",logo:Yn,image:In},{id:"uretim-fason",groupname:"Fason \xdcretimi",title:"",linktogroup:"/production/fasonuretim",linktotitle:"/production/fasonuretim",span_title:"",descrip:"Firmam\u0131za fason \xfcr\xfcn \xfcretimi i\xe7in m\xfcracaat etti\u011finizde, \xf6ncelikle isteklerinizi ve sizin i\xe7in \xf6nemli olan noktalar konusunda anla\u015fma sa\u011flamam\u0131z gerekiyor. Bu ama\xe7la, di\u011fer s\xfcre\xe7ler \xf6ncesinde ilk yapaca\u011f\u0131m\u0131z \u015fey sizinle samimi bir toplant\u0131 ger\xe7ekle\u015ftirerek \xfcretimin t\xfcm a\u015famalar\u0131nda nas\u0131l bir yol izlememiz gerekece\u011fine karar vermek olacak. Analiz s\xfcrecinde, istekleriniz ile tecr\xfcbemizi birle\u015ftirip izlenmesi gereken en do\u011fru yolu buslaca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yoruz. S\xfcre\xe7 ba\u015flang\u0131c\u0131nda neyi, nas\u0131l yapaca\u011f\u0131m\u0131z hususunda genel bir \xe7er\xe7eve \xe7izmi\u015f olaca\u011f\u0131z.",logo:Un,image:Gn},{id:"gida-kolajen-tip4",groupname:"G\u0131da Takviyesi",title:"Kolajen: ",linktogroup:"/production/",linktotitle:"/production/kolajen",span_title:"Tip 4 Kolajen",descrip:"Kolajen insan v\xfccudunda en \xe7ok bulunan temel proteindir. Son zamanlarda cilt g\xfczelli\u011fi i\xe7in g\xfcndeme gelse de asl\u0131nda \xf6nemi \xe7ok daha b\xfcy\xfckt\xfcr. Ya\u015flanma s\xfcreci, psikolojik ve \xe7evresel etkenlerle birlikte v\xfccutta bulunan kolajen azal\u0131r ve ard\u0131ndan da ciltte k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar, sarkmalar, matla\u015fma ve kuruluk artmaya ba\u015flar. Kolajen kelimesinin latince k\xf6keni yap\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 anlam\u0131na gelir. Bu nedenle kolajen, dokular i\xe7erisinde yap\u0131lar\u0131 bir arada tutan madde olarak da tan\u0131mlanabilir.",logo:Vn,image:Pn},{id:"makinalar-kapsuldolum",groupname:"Makinalar",title:"Kaps\xfcl: ",linktogroup:"/technology/",linktotitle:"/technology/makinalar",span_title:"Dolum Makinas\u0131",descrip:"G\u0131da takviyesi, ila\xe7, prebiotik, hayvansal ila\xe7lar, ekstraktlar vb. kaps\xfcl \xe7e\u015fitlerinin \xfcretimini yapabiliriz. Tek personel ile saatte 60 000 kaps\xfcl \xfcretim kapasitesine ula\u015fabiliriz. Otomatik kaps\xfcl dolum makinas\u0131, dolum b\xf6l\xfcm\xfcndeki h\u0131z ayarlar\u0131 sayesinde, hassas dozajlama yapabiliriz. Bir\xe7ok kaps\xfcl boyutunda ve farkl\u0131 gramaj ayarlar\u0131nda \xe7al\u0131\u015fabiliriz. (000, 00, 0, 1, 2, 3, 4, 5)",logo:Hn,image:Jn},{id:"laboratuvar-home",groupname:"Laboratuvar",title:"Ar-Ge: ",linktogroup:"/technology/",linktotitle:"/technology/laboratuvar",span_title:"Form\xfclasyon",descrip:"Aspar \u0130la\xe7 \xe7at\u0131s\u0131 alt\u0131ndaki uzman ekip taraf\u0131ndan tren olan \xfcr\xfcnler, m\xfc\u015fterilerimizin istekleri do\u011frultusu tasarlan\u0131r, etkinlikleri ve stabiliteleri test edilerek \xfcretime haz\u0131r hale getirilir. Form\xfclleriniz geli\u015fmi\u015f laboratuvarlar\u0131m\u0131zda, y\xf6netmeliklere ve Avrupa standartlar\u0131na uygun \u015fekilde tasarlar\u0131n. Form\xfclleriniz geli\u015fmi\u015f laboratuvarlar\u0131m\u0131zda, y\xf6netmeliklere ve Avrupa standartlar\u0131na uygun \u015fekilde tasarlar\u0131z. Olu\u015fturulan form\xfcllerle numuneler yapar ve stabilite testlerini uygular\u0131z. Form\xfcl olu\u015fturma i\u015fleminiz tamamland\u0131ktan sonra sizin i\xe7in ba\u015fvuruda bulunuruz. Son olarak Ar-Ge ekibimize bilgileri aktar\u0131r, k\u0131sa zamanda \xfcretimi ger\xe7ekle\u015ftiririz. Ayn\u0131 zamanda olan form\xfclleriniz geli\u015ftirilir ve iyile\u015ftirilir.",logo:n.p+"static/media/logolaboratuvar.52313839.jpg",image:Zn}],Qn=n(22),Wn=function(){return Object(ia.jsxs)(ia.Fragment,{children:[Object(ia.jsxs)(Qn.a,{children:[Object(ia.jsx)("title",{children:"Aspar \u0130la\xe7"}),Object(ia.jsx)("meta",{name:"description",content:"Aspar \u0130la\xe7 - Ar-Ge Merkezi Form\xfclasyon ve Metot Geli\u015ftirme y\xf6ntemleriyle analitik geli\u015ftirme yetene\u011fi ve altyap\u0131s\u0131na sahiptir"})]}),Object(ia.jsx)(ta,{}),Object(ia.jsx)(ma,{}),Object(ia.jsx)(ga,{}),Object(ia.jsx)(Fn,{children:qn.map((function(e){return Object(ia.jsx)(Za,{id:e.id,cardlogo:e.logo,cardgrname:e.groupname,cardtitle:e.title,cardimage:e.image,alttext:e.alttext,span_name:e.span_title,linktogroup:e.linktogroup,linktotitle:e.linktotitle,descrip:e.descrip})}))}),Object(ia.jsx)(Ba,{})]})},Xn=Ue.a.div(je||(je=Object(Ie.a)([" \n    position: relative;\n    width: 100%;\n    height: 100vh;\n    overflow: hidden;\n\n    .wrapper{\n        display: grid;\n        grid-template-columns: 50% 50%;\n\n        .image_container{\n            \n            margin: 25px;\n\n            img{\n                width: 50%;\n                height: 50%;\n            }\n        }\n        \n    }\n"]))),$n=n.p+"static/media/content1.384db75e.jpg",ei=function(){return Object(ia.jsx)(Xn,{children:Object(ia.jsxs)("div",{className:"wrapper",children:[Object(ia.jsx)("div",{className:"image_container",children:Object(ia.jsx)("img",{src:$n,alt:""})}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"text_container",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"bizimle iletisim kurun"}),Object(ia.jsx)("p",{children:"telefon"})]})]})})},ai=function(){return Object(ia.jsx)("div",{children:Object(ia.jsx)("h3",{children:"Blog"})})},ni=n.p+"static/media/galaxyvideo.eec768be.mp4",ii=function(){return Object(ia.jsxs)("div",{children:[Object(ia.jsx)("video",{autoPlay:!0,loop:!0,muted:!0,id:"video1",children:Object(ia.jsx)("source",{src:ni,type:"video.mp4"})}),"hello"]})},ti=function(){return Object(ia.jsxs)(ia.Fragment,{children:[Object(ia.jsxs)(Qn.a,{children:[Object(ia.jsx)("title",{children:"Aspar \u0130la\xe7 - \xdcretim B\xf6l\xfcm\xfc"}),Object(ia.jsx)("meta",{name:"description",content:"uretim bolumu"})]}),Object(ia.jsx)(An,{tabdata:vn,sidebarheader:xn,contentDataName:on})]})},ri=n(24),li=n(14),si=n(25),oi=n(12),mi=n.p+"static/media/headermakinalar.f37e39d6.jpg",di=n.p+"static/media/headerlaboratory.aa4a7ba6.jpg",ci={headerimage:"https://image.freepik.com/free-photo/biometric-technology-background-with-fingerprint-scanning-system-virtual-screen-digital-remix_53876-104197.jpg",headerimagealt:"asparilac",headertext:"Teknoloji | \u0130novasyon",headerbckcolor:"#000B17",txtcolor:"white",headeralttext:"ASPAR ILA\xc7 TEKNOLOJ\u0130 B\xd6L\xdcM\xdc",parag1:"Bu sayfa, Aspar Ilac ",parag1_span:"Teknoloji b\xf6l\xfcm\xfc ve \u0130novasyon",parag1_2:" bilgi ve kaynaklar\u0131na genel bir bakistir.",parag2:"\u0130stanbul Beylikd\xfcz\xfcnde 5600 m2 alana kurulmu\u015f olan ve y\xfcksek teknolojiyle donat\u0131lm\u0131\u015f kompleksimizde t\xfcm s\xfcre\xe7ler elektronik sistemlerle takip edilmektedir.",secondparagbr:"br_show",parag3:"Sa\u011fl\u0131k Otoriteleri taraf\u0131ndan onaylanm\u0131\u015f olan tesisimiz, Halal Sertifikas\u0131, Kalite Y\xf6netim Sistemi \u0130SO 9001, G\u0131da G\xfcvenli\u011fi Y\xf6netim Sistemi ISO 22000, GMP \u0130SO 22716 ve TR34 sertifikalar\u0131na sahiptir.",parag3_span:"",parag3_class:" parag_show",parag4:"Tesisimiz son Teknolojilerle donat\u0131lm\u0131\u015f y\xfcksek performansa sahip \xfcretim ve etiket ambalaj paketleme makineleri kullan\u0131lmaktad\u0131r. Aspar \u0130la\xe7 olarak, kendi marka \xfcr\xfcnlerimizi \xfcretmenin yan\u0131 s\u0131ra farkl\u0131 ulusal ve uluslararas\u0131 firmalarada \xfcretim hizmeti vermekteyiz.",parag4_span:" ",parag4_class:"parag_show",table1_class:"table_show",table1_headertext:"Aspar \u0130la\xe7 \xdcretim Tesisimiz",table1_items:[{icons:Object(ia.jsx)(ri.a,{}),title:"LABORATUVAR",text:"AR-GE ve Form\xfclasyon \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda Aspar \u0130la\xe7 Laboratuvar\u0131m\u0131z hizmetinizdedir."},{icons:Object(ia.jsx)(li.a,{}),title:"MAK\u0130NALAR",text:"\u0130la\xe7 ve Kozmetik \xfcretimi i\xe7in gerekli olan en son teknolojide t\xfcm makinalar\u0131m\u0131z envanterimizde yer almaktad\u0131r"},{icons:Object(ia.jsx)(oi.b,{}),title:"KAL\u0130TE KONTROL",text:"\xdcretim bantlar\u0131ndan \xe7\u0131kan t\xfcm \xfcr\xfcnleri Uzman Kimyagerler taraf\u0131ndan dikkatli ve titiz \u015fekilde kalite kontrolu yap\u0131lmaktad\u0131r"},{icons:Object(ia.jsx)(Le.m,{}),title:"AKILLI DEPO",text:"\xdcretimi sonlanan sipari\u015fleri teslim etmek \xfczere, kolileri barkodlanm\u0131\u015f \u015fekilde ister uzun vadede veya hemen teslim i\xe7in 2 farkl\u0131 depolama alanlar\u0131nda saklar\u0131z"},{icons:Object(ia.jsx)(li.b,{}),title:"TEST C\u0130HAZLARI",text:"AR-GE \xe7al\u0131\u015fmas\u0131 zaman\u0131 \xfczerinde \xe7al\u0131\u015f\u0131lan form\xfcller \xe7e\u015fitli Laboratuvar test cihazlar\u0131 ile test edilmektedir"},{icons:Object(ia.jsx)(Le.d,{}),title:"SU ARITMA S\u0130STEM\u0130",text:"\xdcretimde kullanmak \xfczere, kendi b\xfcnyemizde kurulu olan Su Ar\u0131tma cihazlar\u0131m\u0131zl\u0131 kullanarak suyun en saf halini kullanmaktay\u0131z"},{icons:Object(ia.jsx)(si.a,{}),title:"REKLAM & TASARIM",text:"Ulusal ve uluslararas\u0131 firmalar i\xe7in \xfcretimini yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z marka ve \xfcr\xfcnlere, istek do\u011frultusunda Reklam & Tasar\u0131m \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 yapmaktay\u0131z"},{icons:Object(ia.jsx)(oi.a,{}),title:"AKILLI B\u0130NA KORUMA S\u0130STEM\u0130",text:"Beylikd\xfcz\xfc Beysan \xf6zel sanayi sitesi i\xe7erisinde kurulmu\u015f olan Aspar \u0130la\xe7 hem site g\xfcvenli\u011fi ve tesisimizin \xf6zel g\xfcvenli\u011fi taraf\u0131ndan vede ak\u0131ll\u0131 g\xfcvenlik sistemi taraf\u0131ndan korunmaktad\u0131r "},{icons:Object(ia.jsx)(oi.c,{}),title:"AKILLI \u0130\xc7ER\u0130K KAYIT S\u0130STEM\u0130",text:"Taraf\u0131m\u0131zca yap\u0131lm\u0131\u015f olan AR-GE ve form\xfclasyon \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131, kendi b\xfcnyemizde kurulu olan siber g\xfcvenli\u011fi sa\u011flanm\u0131\u015f \xf6zel serverler kullan\u0131lmaktad\u0131r"}],shortmenu_class:"short_menu",shortmenuheader:"Teknoloji Ba\u015flang\u0131\xe7 Sayfa \u0130\xe7eri\u011fi",shortmenulinksitems:[{shortmenuitem:"Makinalar ve Kapasiteler",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"Laboratuvar",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"Reklam & Tasar\u0131m",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"Smart Depo",shortmenulink:"#"}],alertyellow:"alert_table_yellow",alertyellowheader:"Duyuru",alertyellowcontents:[{alert_item:"Bu sayfa ba\u015fl\u0131ca kategoriler hakk\u0131nda k\u0131sa bilgiler i\xe7ermektedir. Daha fazla bilgi edinmek i\xe7in sol taraftaki ana men\xfcden detayl\u0131 bilgilere ula\u015fabilirsiniz."}],contents:[{contentheadertext:"Makinalar ve Kapasiteler",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"\xdcretimde kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z makinalar tamam\u0131yla paslanmaz \xe7elikten olu\u015fur bundan dolay\u0131 y\xfcksek derecede hijyenik bir \xfcretim ve paketleme sa\u011flamaktad\u0131r. Makinalar\u0131m\u0131z tam otomatik bir d\xfczenekten olu\u015fur, \xfcretim ve paketleme \xe7ok h\u0131zl\u0131 ger\xe7ekle\u015fmektedir."},{contentheadertext:"Laboratuvar",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"\xdcretim sonras\u0131 \xe7\u0131kan \xfcr\xfcnlerin belli de\u011ferlerde olmas\u0131 gerekiyor. GMP standartlar\u0131na g\xf6re fabrikaya gelen hammaddelerin test edilip, izlenebilirlik numaras\u0131 verilir ve \xe7\u0131kan son \xfcr\xfcnlerde belli testlere tabii tutulmaktad\u0131r. Laboratuvar\u0131m\u0131zdaki cihazlarla nem tayini, toz ve s\u0131v\u0131 yo\u011funlu\u011fu tespiti, tablet k\u0131r\u0131lganl\u0131\u011f\u0131 tespiti, tablet ve kaps\xfcl \xe7\xf6z\xfcnme testi, tablet a\u015f\u0131nma testi ve s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f toz yo\u011funlu\u011funa bak\u0131lmaktad\u0131r."},{contentheadertext:"Reklam & Tasar\u0131m",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"lorem"},{contentheadertext:"Smart Depo",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"lorem"}],alert_classblue:"alert_table_blue",alert_header:"Formulasyon",alert_itemcontents:[{alert_item:"tablet"},{alert_item:"surup"},{alert_item:"toz"},{alert_item:"krem"},{alert_item:"losyon"}]},ki={headerimage:mi,headerimagealt:"ilacuretimmakinalar",headertext:"\xdcretim Makinalar\u0131",headerbckcolor:"#000B17",txtcolor:"white",headeralttext:"ASPAR ILA\xc7 TEKNOLOJ\u0130 B\xd6L\xdcM\xdc",mobiletxtcolor:"white",mobilebckcolor:"black",parag1:"Bu sayfa, Aspar Ilac ",parag1_span:"\xdcretim makinalar\u0131 ve Kapasiteleri",parag1_2:" hakk\u0131nda gerekli bilgi ve kaynaklar\u0131 i\xe7ermektedir.",parag2:"",secondparagbr:"br_show",parag3:"\xdcretimde kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z makinalar tamam\u0131yla paslanmaz \xe7elikten olu\u015fur bundan dolay\u0131 y\xfcksek derecede hijyenik bir \xfcretim ve paketleme sa\u011flamaktad\u0131r. Makinalar\u0131m\u0131z tam otomatik bir d\xfczenekten olu\u015fur, \xfcretim ve paketleme \xe7ok h\u0131zl\u0131 ger\xe7ekle\u015fmektedir.",parag3_span:"",parag3_class:" parag_show",parag4:"Tesisimiz son Teknolojilerle donat\u0131lm\u0131\u015f y\xfcksek performansa sahip \xfcretim ve etiket ambalaj paketleme makineleri kullan\u0131lmaktad\u0131r. Aspar \u0130la\xe7 olarak, kendi marka \xfcr\xfcnlerimizi \xfcretmenin yan\u0131 s\u0131ra farkl\u0131 ulusal ve uluslararas\u0131 firmalarada \xfcretim hizmeti vermekteyiz.",parag4_span:" ",parag4_class:"parag_hide",table1_class:"table_hide",table1_headertext:"Aspar \u0130la\xe7 \xdcretim Tesisimiz",table1_items:[{icons:Object(ia.jsx)(ri.a,{}),title:"LABORATUVAR",text:"AR-GE ve Form\xfclasyon \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda Aspar \u0130la\xe7 Laboratuvar\u0131m\u0131z hizmetinizdedir."},{icons:Object(ia.jsx)(li.a,{}),title:"MAK\u0130NALAR",text:"\u0130la\xe7 ve Kozmetik \xfcretimi i\xe7in gerekli olan en son teknolojide t\xfcm makinalar\u0131m\u0131z envanterimizde yer almaktad\u0131r"},{icons:Object(ia.jsx)(oi.b,{}),title:"KAL\u0130TE KONTROL",text:"\xdcretim bantlar\u0131ndan \xe7\u0131kan t\xfcm \xfcr\xfcnleri Uzman Kimyagerler taraf\u0131ndan dikkatli ve titiz \u015fekilde kalite kontrolu yap\u0131lmaktad\u0131r"},{icons:Object(ia.jsx)(Le.m,{}),title:"AKILLI DEPO",text:"\xdcretimi sonlanan sipari\u015fleri teslim etmek \xfczere, kolileri barkodlanm\u0131\u015f \u015fekilde ister uzun vadede veya hemen teslim i\xe7in 2 farkl\u0131 depolama alanlar\u0131nda saklar\u0131z"},{icons:Object(ia.jsx)(li.b,{}),title:"TEST C\u0130HAZLARI",text:"AR-GE \xe7al\u0131\u015fmas\u0131 zaman\u0131 \xfczerinde \xe7al\u0131\u015f\u0131lan form\xfcller \xe7e\u015fitli Laboratuvar test cihazlar\u0131 ile test edilmektedir"},{icons:Object(ia.jsx)(Le.d,{}),title:"SU ARITMA S\u0130STEM\u0130",text:"\xdcretimde kullanmak \xfczere, kendi b\xfcnyemizde kurulu olan Su Ar\u0131tma cihazlar\u0131m\u0131zl\u0131 kullanarak suyun en saf halini kullanmaktay\u0131z"},{icons:Object(ia.jsx)(si.a,{}),title:"REKLAM & TASARIM",text:"Ulusal ve uluslararas\u0131 firmalar i\xe7in \xfcretimini yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z marka ve \xfcr\xfcnlere, istek do\u011frultusunda Reklam & Tasar\u0131m \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 yapmaktay\u0131z"},{icons:Object(ia.jsx)(oi.a,{}),title:"AKILLI B\u0130NA KORUMA S\u0130STEM\u0130",text:"Beylikd\xfcz\xfc Beysan \xf6zel sanayi sitesi i\xe7erisinde kurulmu\u015f olan Aspar \u0130la\xe7 hem site g\xfcvenli\u011fi ve tesisimizin \xf6zel g\xfcvenli\u011fi taraf\u0131ndan vede ak\u0131ll\u0131 g\xfcvenlik sistemi taraf\u0131ndan korunmaktad\u0131r "},{icons:Object(ia.jsx)(oi.c,{}),title:"AKILLI \u0130\xc7ER\u0130K KAYIT S\u0130STEM\u0130",text:"Taraf\u0131m\u0131zca yap\u0131lm\u0131\u015f olan AR-GE ve form\xfclasyon \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131, kendi b\xfcnyemizde kurulu olan siber g\xfcvenli\u011fi sa\u011flanm\u0131\u015f \xf6zel serverler kullan\u0131lmaktad\u0131r"}],shortmenu_class:"short_menu",shortmenuheader:"Teknoloji Ba\u015flang\u0131\xe7 Sayfa \u0130\xe7eri\u011fi",shortmenulinksitems:[{shortmenuitem:"Kaps\xfcl Dolum Makinas\u0131",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"Gran\xfcl ve Toz Kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"Yar\u0131 Otomatik Shrink Paketleme Makinas\u0131",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"Gran\xfcl Paketleme Makinas\u0131",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"\xc7ok Z\u0131mbal\u0131 Tablet Pres Makinas\u0131",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"Kaps\xfcl Parlatma Makinas\u0131",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"Kaps\xfcl Sayma Makinas\u0131",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"Krem ve S\u0131v\u0131 Kar\u0131\u015ft\u0131rma Kazan\u0131",shortmenulink:"#"}],alertyellow:"alert_none",alertyellowheader:"Duyuru",alertyellowcontents:[{alert_item:"Bu sayfa ba\u015fl\u0131ca kategoriler hakk\u0131nda k\u0131sa bilgiler i\xe7ermektedir. Daha fazla bilgi edinmek i\xe7in sol taraftaki ana men\xfcden detayl\u0131 bilgilere ula\u015fabilirsiniz."}],contents:[{contentheadertext:"Kaps\xfcl Dolum Makinas\u0131",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"G\u0131da takviyesi, ila\xe7, prebiotik, hayvansal ila\xe7lar, ekstraktlar vb. kaps\xfcl \xe7e\u015fitlerinin \xfcretimini yapabiliriz. Tek personel ile saatte 60 000 kaps\xfcl \xfcretim kapasitesine ula\u015fabiliriz. Otomatik kaps\xfcl dolum makinas\u0131, dolum b\xf6l\xfcm\xfcndeki h\u0131z ayarlar\u0131 sayesinde, hassas dozajlama yapabiliriz. Bir\xe7ok kaps\xfcl boyutunda ve farkl\u0131 gramaj ayarlar\u0131nda \xe7al\u0131\u015fabiliriz. (000, 00, 0, 1, 2, 3, 4, 5)"},{contentheadertext:"Gran\xfcl ve Toz Kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Ribon tipi kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 ile toz-toz, toz-gran\xfcl, gran\xfcl-gran\xfcl ve rutubetlendirme kar\u0131\u015f\u0131mlar yap\u0131labilmekteyiz. Ribon tipi gran\xfcl ve toz kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 \xfc\xe7 y\xf6nl\xfc helezon sistemine sahiptir. Bu sistem sayesinde ayn\u0131 anda kar\u0131\u015f\u0131m\u0131 yap\u0131lan \xfcr\xfcn\xfc 3 y\xf6ne birden \xe7ekerek tam homojen kar\u0131\u015f\u0131mlar yapabiliyoruz. Kar\u0131\u015f\u0131m\u0131n tamamlanmas\u0131 i\xe7in ge\xe7en s\xfcre benzer kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131lara g\xf6re \xe7ok daha k\u0131sa s\xfcrer. Bu sayede \xfcretim performans\u0131 artar. Makinan\u0131n kapasitesi 500 litredir. "},{contentheadertext:"Yar\u0131 Otomatik Shrink Paketleme Makinas\u0131",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"\xdcr\xfcnlerinizi shirinklenmi\u015f olarak paketleyebiliriz kaps\xfcl parlatma. Uzun mesafeli g\xf6nderimlere uygun olarak paketleme yapabiliriz."},{contentheadertext:"Gran\xfcl Paketleme Makinas\u0131",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"-\t1g-200g aras\u0131 hassas toz ve s\u0131v\u0131 dolum yapabiliyoruz. Dakikada 40 adet basabiliyoruz. Makine paslanmaz kromdan olu\u015ftu\u011fu i\xe7in dolumlar son derece hijyenik ortamda dolum ve paketleme yap\u0131lmaktad\u0131r. Ayarlanabilir yap\u0131\u015ft\u0131rma \xe7eneleri sayesinde, ince ve kal\u0131n bir\xe7ok ambalaj \xe7e\u015fidinde sorunsuzca \xe7al\u0131\u015fabiliriz."},{contentheadertext:"\xc7ok Z\u0131mbal\u0131 Tablet Pres Makinas\u0131",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Hijyenik \xfcretim ortam\u0131na uygun olarak tasarlanan bu makina, ba\u015fta g\u0131da olmak \xfczere bir\xe7ok \xfcr\xfcn \xe7e\u015fidinde kullanmaktay\u0131z. Gezer kafa tablet pres makinas\u0131 \xe7ok z\u0131mbal\u0131, GMP \u015fartlar\u0131na uyum sa\u011flayan bir \xfcretim ortam\u0131 olu\u015ftururuz. Makinan\u0131n t\xfcm y\xfczeyleri paslanmaz materyalden \xfcretilmi\u015ftir bundan dolay\u0131 hijyenik bir \xfcretim sa\u011flamaktay\u0131z. 18mm-13mm tablet aral\u0131\u011f\u0131nda 151200adet/saat \xfcretim yapmaktay\u0131z. Kal\u0131plar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirerek farkl\u0131 \u015fekil ve gramajlarda m\xfc\u015fteri iste\u011fine g\xf6re tablet basabilmekteyiz."},{contentheadertext:"Kaps\xfcl Parlatma Makinas\u0131",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"\xdcretimden \xe7\u0131kan kaps\xfcller parlat\u0131l\u0131r ve blistere girer. 5000 adet/dakika kaps\xfcl parlatmaktay\u0131z."},{contentheadertext:"Kaps\xfcl Sayma Makinas\u0131",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"\xdcr\xfcn\xfcn\xfcz ambalaj \u015fekli \u015fi\u015fe ise kaps\xfcl ve tablet \xe7ok k\u0131sa s\xfcrede el de\u011fmeden say\u0131labilmektedir."},{contentheadertext:"Krem ve S\u0131v\u0131 Kar\u0131\u015ft\u0131rma Kazan\u0131",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"S\u0131v\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rma tank \xe7e\u015fitlerimiz(1 ton, 1.5 ton, 0,5 ton) tam homojen kar\u0131\u015f\u0131m yapma \xf6zelli\u011fine sahiptir. Tanklar\u0131m\u0131z paslanmaz \xe7elikten olu\u015ftu\u011fu i\xe7in \xfcr\xfcnlerimiz \xe7ok hijyenik \u015fekilde yap\u0131lmaktad\u0131r."}],alert_classblue:"alert_table_blue",alert_header:"Formulasyon",alert_itemcontents:[{alert_item:"tablet"},{alert_item:"surup"},{alert_item:"toz"},{alert_item:"krem"},{alert_item:"losyon"}]},ui={headerimage:di,headerimagealt:"asparilaclaboratuvar",headertext:"Laboratuvar | Arge | Form\xfclasyon",headerbckcolor:"#000B17",txtcolor:"white",headeralttext:"ASPAR ILA\xc7 TEKNOLOJ\u0130 B\xd6L\xdcM\xdc",mobiletxtcolor:"white",mobilebckcolor:"black",parag1:"Bu sayfa, Aspar Ilac ",parag1_span:"Laboratuvar | Ar-Ge | Form\xfclasyon",parag1_2:" ile ilgili gerekli bilgi ve kaynak i\xe7ermektedir.",parag2:"Kozmetik, g\u0131da takviyesi, ila\xe7 ve di\u011fer sekt\xf6rler s\xfcrekli bir de\u011fi\u015fim i\xe7indedir; Yeni \xfcr\xfcnler ve hammaddeler \xe7\u0131kmaktad\u0131r. Aspar ila\xe7 olarak d\xfc\u015f\xfcncemiz; Ar-Ge bir firmaya ayakta tutan, firmay\u0131 ileri g\xf6t\xfcren ve b\xfcy\xfcten \xf6nemli bir basamakt\u0131r. Aspar \u0130la\xe7 ailesine kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131zda Ar-Ge ekibimiz sizin istekleriniz do\u011frultusunda Avrupa standartlar\u0131na uygun, etkinlikleri test edilmi\u015f, tahri\u015f etmeyen \xfcr\xfcnler olu\u015fturur. \xdcr\xfcnlerimizde kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z hammaddeler, izlenebilirlik kodlara olan, analiz sertifikalar\u0131na sahip ve men\u015fei geli\u015fmi\u015f \xfclkeler olan firmalardan tedarik etmekteyiz. ",secondparagbr:"br_show",parag3:"Aspar \u0130la\xe7 \xe7at\u0131s\u0131 alt\u0131ndaki uzman ekip taraf\u0131ndan tren olan \xfcr\xfcnler, m\xfc\u015fterilerimizin istekleri do\u011frultusu tasarlan\u0131r, etkinlikleri ve stabiliteleri test edilerek \xfcretime haz\u0131r hale getirilir. Form\xfclleriniz geli\u015fmi\u015f laboratuvarlar\u0131m\u0131zda, y\xf6netmeliklere ve Avrupa standartlar\u0131na uygun \u015fekilde tasarlar\u0131n. ",parag3_span:"",parag3_class:" parag_show",parag4:"Form\xfclleriniz geli\u015fmi\u015f laboratuvarlar\u0131m\u0131zda, y\xf6netmeliklere ve Avrupa standartlar\u0131na uygun \u015fekilde tasarlar\u0131z. Olu\u015fturulan form\xfcllerle numuneler yapar ve stabilite testlerini uygular\u0131z. Form\xfcl olu\u015fturma i\u015fleminiz tamamland\u0131ktan sonra sizin i\xe7in ba\u015fvuruda bulunuruz. Son olarak Ar-Ge ekibimize bilgileri aktar\u0131r, k\u0131sa zamanda \xfcretimi ger\xe7ekle\u015ftiririz. Ayn\u0131 zamanda   olan form\xfclleriniz geli\u015ftirilir ve iyile\u015ftirilir.",parag4_span:" ",parag4_class:"parag_show",table1_class:"table_hide",table1_headertext:"Aspar \u0130la\xe7 \xdcretim Tesisimiz",table1_items:[{icons:Object(ia.jsx)(ri.a,{}),title:"LABORATUVAR",text:"AR-GE ve Form\xfclasyon \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda Aspar \u0130la\xe7 Laboratuvar\u0131m\u0131z hizmetinizdedir."},{icons:Object(ia.jsx)(li.a,{}),title:"MAK\u0130NALAR",text:"\u0130la\xe7 ve Kozmetik \xfcretimi i\xe7in gerekli olan en son teknolojide t\xfcm makinalar\u0131m\u0131z envanterimizde yer almaktad\u0131r"},{icons:Object(ia.jsx)(oi.b,{}),title:"KAL\u0130TE KONTROL",text:"\xdcretim bantlar\u0131ndan \xe7\u0131kan t\xfcm \xfcr\xfcnleri Uzman Kimyagerler taraf\u0131ndan dikkatli ve titiz \u015fekilde kalite kontrolu yap\u0131lmaktad\u0131r"},{icons:Object(ia.jsx)(Le.m,{}),title:"AKILLI DEPO",text:"\xdcretimi sonlanan sipari\u015fleri teslim etmek \xfczere, kolileri barkodlanm\u0131\u015f \u015fekilde ister uzun vadede veya hemen teslim i\xe7in 2 farkl\u0131 depolama alanlar\u0131nda saklar\u0131z"},{icons:Object(ia.jsx)(li.b,{}),title:"TEST C\u0130HAZLARI",text:"AR-GE \xe7al\u0131\u015fmas\u0131 zaman\u0131 \xfczerinde \xe7al\u0131\u015f\u0131lan form\xfcller \xe7e\u015fitli Laboratuvar test cihazlar\u0131 ile test edilmektedir"},{icons:Object(ia.jsx)(Le.d,{}),title:"SU ARITMA S\u0130STEM\u0130",text:"\xdcretimde kullanmak \xfczere, kendi b\xfcnyemizde kurulu olan Su Ar\u0131tma cihazlar\u0131m\u0131zl\u0131 kullanarak suyun en saf halini kullanmaktay\u0131z"},{icons:Object(ia.jsx)(si.a,{}),title:"REKLAM & TASARIM",text:"Ulusal ve uluslararas\u0131 firmalar i\xe7in \xfcretimini yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z marka ve \xfcr\xfcnlere, istek do\u011frultusunda Reklam & Tasar\u0131m \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 yapmaktay\u0131z"},{icons:Object(ia.jsx)(oi.a,{}),title:"AKILLI B\u0130NA KORUMA S\u0130STEM\u0130",text:"Beylikd\xfcz\xfc Beysan \xf6zel sanayi sitesi i\xe7erisinde kurulmu\u015f olan Aspar \u0130la\xe7 hem site g\xfcvenli\u011fi ve tesisimizin \xf6zel g\xfcvenli\u011fi taraf\u0131ndan vede ak\u0131ll\u0131 g\xfcvenlik sistemi taraf\u0131ndan korunmaktad\u0131r "},{icons:Object(ia.jsx)(oi.c,{}),title:"AKILLI \u0130\xc7ER\u0130K KAYIT S\u0130STEM\u0130",text:"Taraf\u0131m\u0131zca yap\u0131lm\u0131\u015f olan AR-GE ve form\xfclasyon \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131, kendi b\xfcnyemizde kurulu olan siber g\xfcvenli\u011fi sa\u011flanm\u0131\u015f \xf6zel serverler kullan\u0131lmaktad\u0131r"}],shortmenu_class:"short_menu",shortmenuheader:"Teknoloji Ba\u015flang\u0131\xe7 Sayfa \u0130\xe7eri\u011fi",shortmenulinksitems:[{shortmenuitem:"Kalite Kontrol",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"Tablet S\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131labilirli\u011fi (Friabilite) Test Cihaz\u0131",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"Tablet ve kaps\xfcl \xe7\xf6z\xfcnme testi",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"Tablet Sertlik Cihaz\u0131",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"Nem Tayin Cihaz\u0131",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"Tozlarda ve s\u0131v\u0131larda yo\u011funluk tayini",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"Tozlarda s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f (Tapped) yo\u011funluk testi",shortmenulink:"#"},{shortmenuitem:"Disintegrasyon Cihaz\u0131",shortmenulink:"#"}],alertyellow:"alert_none",alertyellowheader:"Duyuru",alertyellowcontents:[{alert_item:"Bu sayfa ba\u015fl\u0131ca kategoriler hakk\u0131nda k\u0131sa bilgiler i\xe7ermektedir. Daha fazla bilgi edinmek i\xe7in sol taraftaki ana men\xfcden detayl\u0131 bilgilere ula\u015fabilirsiniz."}],contents:[{contentheadertext:"Kalite Kontrol",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"\xdcretim sonras\u0131 \xe7\u0131kan \xfcr\xfcnlerin belli de\u011ferlerde olmas\u0131 gerekiyor. GMP standartlar\u0131na g\xf6re fabrikaya gelen hammaddelerin test edilip, izlenebilirlik numaras\u0131 verilir ve \xe7\u0131kan son \xfcr\xfcnlerde belli testlere tabii tutulmaktad\u0131r. Laboratuvar\u0131m\u0131zdaki cihazlarla nem tayini, toz ve s\u0131v\u0131 yo\u011funlu\u011fu tespiti, tablet k\u0131r\u0131lganl\u0131\u011f\u0131 tespiti, tablet ve kaps\xfcl \xe7\xf6z\xfcnme testi, tablet a\u015f\u0131nma testi ve s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f toz yo\u011funlu\u011funa bak\u0131lmaktad\u0131r."},{contentheadertext:"Tablet S\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131labilirli\u011fi (Friabilite) Test Cihaz\u0131",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Farmakopiye uygun olarak ayarlanm\u0131\u015f test cihaz\u0131d\u0131r. Numune tablet bas\u0131ld\u0131ktan sonra gevrekli\u011fi ve a\u015f\u0131nma testi uygulan\u0131r e\u011fer uygunsa \xfcretime ge\xe7ilir."},{contentheadertext:"Tablet ve kaps\xfcl \xe7\xf6z\xfcnme testi",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Tablet ve kaps\xfcllerin \xfcretiminden sonra al\u0131nan numune, mide ortam\u0131n\u0131 \xf6zelliklerini i\xe7eren cihazlarda \xe7\xf6z\xfcnme s\xfcresini belirler."},{contentheadertext:"Tablet Sertlik Cihaz\u0131",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Tabletler \xe7ok sert olmas\u0131n\u0131 durumunda \xe7\xf6z\xfcnmesi zorla\u015fabilir."},{contentheadertext:"Nem Tayin Cihaz\u0131",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"\xdcretimden \xe7\u0131kan \xfcr\xfcnde nem tayini yap\u0131l\u0131r nem \xe7ok y\xfcksek olmamas\u0131 laz\u0131m."},{contentheadertext:"Tozlarda ve s\u0131v\u0131larda yo\u011funluk tayini",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"S\u0131v\u0131larda yo\u011funluk piknometre, dansimetre kullan\u0131lmaktad\u0131r. Tozlarda hata pay\u0131 \xe7ok az mez\xfcrler kullan\u0131lmaktad\u0131r."},{contentheadertext:"Tozlarda s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f (Tapped) yo\u011funluk testi",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Tozlar\u0131n aras\u0131ndaki mikro d\xfczeydeki bo\u015fluklar olmadan yo\u011funlu\u011fu \xf6l\xe7en cihazd\u0131r."},{contentheadertext:"Disintegrasyon Cihaz\u0131",contentheaderlink:"#",contentdescrip:"Tablet, kaps\xfcl ve di\u011fer kat\u0131 dozaj formlar\u0131n\u0131n par\xe7alanma s\xfcrelerinin manuel olarak test edilmesi i\xe7inkullanmaktay\u0131z."}],alert_classblue:"alert_table_blue",alert_header:"Formulasyon",alert_itemcontents:[{alert_item:"tablet"},{alert_item:"surup"},{alert_item:"toz"},{alert_item:"krem"},{alert_item:"losyon"}]},bi=function(){return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsx)(An,{tabdata:zn,sidebarheader:jn,contentDataName:ci})})},hi=function(){return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsx)(An,{tabdata:vn,contentDataName:bn,sidebarheader:xn})})},pi=function(){return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsx)(An,{tabdata:vn,contentDataName:hn,sidebarheader:xn})})},gi=function(){return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsx)(An,{tabdata:vn,contentDataName:pn,sidebarheader:xn})})},yi=function(){return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsx)(An,{tabdata:vn,contentDataName:sn,sidebarheader:xn})})},xi=function(){return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsx)(An,{tabdata:vn,contentDataName:mn,sidebarheader:xn})})},ji=function(){return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsx)(An,{tabdata:vn,contentDataName:dn,sidebarheader:xn})})},vi=function(){return Object(ia.jsx)(An,{tabdata:vn,contentDataName:cn,sidebarheader:xn})},zi=function(){return Object(ia.jsx)(An,{tabdata:vn,contentDataName:kn,sidebarheader:xn})},_i=function(){return Object(ia.jsx)(An,{tabdata:vn,contentDataName:un,sidebarheader:xn})},fi=function(){return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsxs)(Si,{children:[Object(ia.jsx)($a,{tabdata:vn,sidebarheader:xn}),Object(ia.jsx)("div",{className:"fason_mobilesidebar",children:Object(ia.jsx)(en,{tabdata:vn,sidebarheader:xn})}),Object(ia.jsxs)(Bi,{children:[Object(ia.jsxs)(Ni,{children:[Object(ia.jsx)("img",{src:"https://image.freepik.com/free-vector/network-mesh-wire-digital-technology-background_1017-27428.jpg",alt:"asparilac"}),Object(ia.jsxs)("h1",{children:["Fason \xdcretimi | Private Label ",Object(ia.jsx)("p",{children:"ASPAR ILAC URETIM BOLUMU"})]})]}),Object(ia.jsxs)(wi,{children:[Object(ia.jsxs)("div",{className:"introtext_div",children:[Object(ia.jsxs)("p",{className:"parag_1",children:["Bu sayfa, Aspar \u0130la\xe7 Kozmetik"," ",Object(ia.jsxs)("span",{className:"parag1_span",children:["Fason \xdcretim | Private Label"," "]})," ","s\xfcreci ile ilgili gerekli bilgi ve kaynaklar\u0131 i\xe7ermektedir."," "]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"parag_div",children:[Object(ia.jsx)("h2",{className:"parag_2",children:"T\xfcrkiyenin ulusal ve uluslararas\u0131 \u0130la\xe7 ve Kozmetik Ar-Ge Form\xfclasyon Merkezi"}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"parag_imagediv",children:[Object(ia.jsx)("img",{src:"https://image.freepik.com/free-photo/woman-scientist-is-looking-beaker-with-blue-substance-inside-lab-colleagues-working-back_482257-31023.jpg",alt:""}),Object(ia.jsx)("p",{className:"parag_3",children:"10 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n tecr\xfcbe ve deneyimi ile Aspar \u0130la\xe7 de\u011fi\u015fen ve geli\u015fen ihtiya\xe7lara cevap verebilmek amac\u0131yla en y\xfcksek teknolojide Ar-Ge Merkezi Form\xfclasyon ve Metot Geli\u015ftirme y\xf6ntemleriyle analitik geli\u015ftirme yetene\u011fi ve altyap\u0131s\u0131na sahiptir."})]})]})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"intro_shortmenu",children:[Object(ia.jsxs)("div",{className:"privatelabel_div",children:[Object(ia.jsx)("h3",{children:"Fason \xdcretimi | Private Label"}),Object(ia.jsx)("p",{children:"Firmam\u0131za fason \xfcr\xfcn \xfcretimi i\xe7in m\xfcracaat etti\u011finizde, \xf6ncelikle isteklerinizi ve sizin i\xe7in \xf6nemli olan noktalar konusunda anla\u015fma sa\u011flamam\u0131z gerekiyor. Bu ama\xe7la, di\u011fer s\xfcre\xe7ler \xf6ncesinde ilk yapaca\u011f\u0131m\u0131z \u015fey sizinle samimi bir toplant\u0131 ger\xe7ekle\u015ftirerek \xfcretimin t\xfcm a\u015famalar\u0131nda nas\u0131l bir yol izlememiz gerekece\u011fine karar vermek olacak. Analiz s\xfcrecinde, istekleriniz ile tecr\xfcbemizi birle\u015ftirip izlenmesi gereken en do\u011fru yolu buslaca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yoruz. S\xfcre\xe7 ba\u015flang\u0131c\u0131nda neyi, nas\u0131l yapaca\u011f\u0131m\u0131z hususunda genel bir \xe7er\xe7eve \xe7izmi\u015f olaca\u011f\u0131z. S\xfcre\xe7 ba\u015flang\u0131c\u0131nda a\u015fa\u011f\u0131daki a\u015famalar\u0131 izleyece\u011fiz"}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"sections",children:[Object(ia.jsxs)("div",{className:"items",children:[Object(ia.jsx)("h3",{children:"01"}),Object(ia.jsx)("p",{children:"Ar-Ge Form\xfclasyon"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"items",children:[Object(ia.jsx)("h3",{children:"02"}),Object(ia.jsx)("p",{children:"Marka, Ruhsat Belgeleri"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"items",children:[Object(ia.jsx)("h3",{children:"03"}),Object(ia.jsxs)("p",{children:["Grafik",Object(ia.jsx)("br",{})," Tasar\u0131m"]})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"items",children:[Object(ia.jsx)("h3",{children:"04"}),Object(ia.jsxs)("p",{children:["Depo ",Object(ia.jsx)("br",{})," Hizmeti"]})]})]})]}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"Ba\u015flang\u0131\xe7 Sayfa \u0130\xe7eri\u011fi"}),Object(ia.jsxs)("ul",{className:"intro_ul",children:[Object(ia.jsx)("li",{className:"intro_ulitems",children:"Ar-Ge Deste\u011fi"}),Object(ia.jsx)("li",{className:"intro_ulitems",children:"Form\xfclasyon Deste\u011fi"}),Object(ia.jsx)("li",{className:"intro_ulitems",children:"Marka, Ruhsat ve Bakanl\u0131k Belgeleri"}),Object(ia.jsx)("li",{className:"intro_ulitems",children:"Grafik Tasar\u0131m Deste\u011fi"}),Object(ia.jsx)("li",{className:"intro_ulitems",children:"Ambalaj Deste\u011fi"}),Object(ia.jsx)("li",{className:"intro_ulitems",children:"Depo Deste\u011fi"}),Object(ia.jsx)("li",{className:"intro_ulitems",children:"Danismanlik Hizmetleri"})]})]}),Object(ia.jsxs)(Ai,{children:[Object(ia.jsx)("div",{className:"grid_headercontainer",children:Object(ia.jsx)("h2",{className:"grid_headertext",children:"\xdcr\xfcnlerde Kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z Form\xfclasyon Teknolojileri ve Dozaj Formlar\u0131"})}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_container",children:[Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"01"}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"Tablet"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"02"}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"Efervesan tablet"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"03"}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"Kaps\xfcl"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"04"}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"Flakon"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"05"}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"Krem"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"06"}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"Merhem"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"07"}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"\u015eampuan"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"08"}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"Paket"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"09"}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"Toz Dolum"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"10"}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"Transdermal sistem"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"11"}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"\u0130nhaler sistem"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"12"}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"\u015eurup"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"13"}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"Losyon"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"14"}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"Damla"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"15"}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"Sprey"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"16"}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"S\u0131v\u0131 Dolum"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"17"}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"Serum"})]}),Object(ia.jsxs)("div",{className:"grid_items",children:[Object(ia.jsx)("h1",{children:"18"}),Object(ia.jsx)("h3",{children:"Sa\u015fet Dolum"})]})]})]}),Object(ia.jsx)(Oi,{})]})]})]})})},Oi=Ue.a.div(ve||(ve=Object(Ie.a)(["\n  padding: 0 30px 0 30px;\n\n  \n"]))),wi=Ue.a.div(ze||(ze=Object(Ie.a)(['\n  margin: 50px 0 50px 0;\n  .introtext_div {\n    padding: 0 30px 0 30px;\n    @media screen and (max-width: 1000px){\n    padding: 0 10px 0 10px;\n  }\n\n    .parag_div {\n      box-shadow: rgba(99, 99, 99, 0.2) 0px 2px 8px 0px;\n      \n    }\n\n    .parag_imagediv {\n      display: flex;\n      align-items: center;\n\n      @media screen and (max-width: 1000px) {\n        flex-direction: column;\n      }\n\n      img {\n        width: 50%;\n        @media screen and (max-width: 1000px){\n          width: 100%;\n        }\n      }\n\n      p {\n        padding: 0 10px 0 10px;\n        text-align: center;\n      }\n    }\n\n    .parag_1 {\n      font-size: 24px;\n      font-weight: 300;\n      color: #6d6d6d;\n      margin-bottom: 30px;\n      .parag1_span {\n        color: red;\n        font-style: italic;\n        font-weight: 400;\n      }\n    }\n\n    .parag_2 {\n      display: flex;\n      align-items: center;\n      justify-content: center;\n\n      font-size: 20px;\n      font-weight: 500;\n      line-height: 3;\n      color: black;\n\n      font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, "Segoe UI", Roboto, Oxygen,\n        Ubuntu, Cantarell, "Open Sans", "Helvetica Neue", sans-serif;\n    \n        @media screen and (max-width: 1000px){\n          line-height: 1.50;\n          text-align: center;\n          padding: 5px 0 5px 0;\n        }\n      }\n\n    .parag_3 {\n      font-size: 20px;\n      font-weight: 400;\n      line-height: 1.7;\n      color: black;\n      /* text-transform: capitalize; */\n      font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, "Segoe UI", Roboto, Oxygen,\n        Ubuntu, Cantarell, "Open Sans", "Helvetica Neue", sans-serif;\n    }\n  }\n  .intro_shortmenu {\n    /* padding: 0 30px 0 30px; */\n    margin-top: 25px;\n    margin-left: 30px;\n    margin-right: 30px;\n\n    @media screen and (max-width: 1000px) {\n      margin: 25px 10px 0 10px;\n    }\n\n    .privatelabel_div {\n      margin-top: 50px;\n      margin-bottom: 20px;\n\n      .sections {\n        margin: 30px 0 50px 0;\n        padding: 20px 0 20px 0;\n        display: flex;\n        justify-content: space-evenly;\n        box-shadow: rgba(99, 99, 99, 0.2) 0px 2px 8px 0px;\n        background-color: #bada55;\n\n        @media screen and (max-width: 1000px){\n          display: grid;\n          grid-template-columns: 50% 50%;\n          \n          \n        }\n        .items {\n          background-color: #bada55;\n          width: 150px;\n          height: 150px;\n          display: flex;\n          flex-direction: column;\n          justify-content: center;\n          align-items: center;\n          margin: 10px 0 10px 0;\n          border-radius: 20px;\n          box-shadow: rgba(0, 0, 0, 0.24) 0px 3px 8px;\n          transition: 0.3s ease;\n\n          @media screen and (max-width: 1000px){\n            width: auto;\n            margin: 10px 10px;\n          }\n\n          &:hover {\n            box-shadow: rgba(0, 0, 0, 0.35) 0px 5px 15px;\n          }\n\n          p {\n            color: white;\n            font-weight: 500;\n            font-size: 20px;\n            text-align: center;\n          }\n          h3 {\n            font-size: 25px;\n          }\n        }\n      }\n    }\n\n    ul {\n      margin-top: 10px;\n      li {\n        background-color: #ccf4ff;\n        width: fit-content;\n        margin-top: 5px;\n        margin-left: 20px;\n      }\n    }\n  }\n']))),Ai=Ue.a.div(_e||(_e=Object(Ie.a)(["\n  width: 100%;\n  background-color: #1e7de0;\n  margin-top: 50px;\n  margin-bottom: 100px;\n\n  @media screen and (max-width: 1000px){\n    margin: 50px 0;\n  }\n\n  .grid_headercontainer {\n    display: flex;\n    align-items: center;\n    justify-content: center;\n\n    \n\n    .grid_headertext {\n      color: white;\n      text-transform: uppercase;\n      margin-top: 50px;\n\n      @media screen and (max-width: 1000px){\n        text-align: center;\n        margin: 25px 0;\n      }\n    }\n  }\n\n  .grid_container {\n    padding: 50px;\n    display: grid;\n    grid-template-columns: 25% 25% 25% 25%;\n\n    @media screen and (max-width: 1000px){\n      padding: 5px;\n      grid-template-columns: 50% 50%;\n    }\n\n    .grid_items {\n      display: flex;\n      flex-direction: column;\n      align-items: center;\n      justify-content: center;\n      height: 250px;\n      border: 0.5px solid white;\n      color: white;\n    }\n  }\n"]))),Si=Ue.a.div(fe||(fe=Object(Ie.a)(["\n  display: flex;\n  flex-direction: row;\n  position: relative;\n  height: 100vh;\n  \n\n  .fason_sidebar{\n    display: block;\n    \n    \n\n    @media screen and (max-width: 1000px){\n      display: none;\n    }\n  }\n\n  .fason_mobilesidebar{\n    display: none;\n\n    @media screen and (max-width: 1000px){\n      display: block;\n    }\n  }\n"]))),Bi=Ue.a.div(Oe||(Oe=Object(Ie.a)(["\n  display: block;\n  position: relative;\n  width: 100%;\n  background-color: white;\n  border-radius: 3px;\n  overflow: auto;\n  /* margin-left: 30px; */\n"]))),Ni=Ue.a.div(we||(we=Object(Ie.a)(["\n  width: 100%;\n  height: 300px;\n  display: flex;\n\n  img{\n    width: 100%;\n\n    @media screen and (max-width: 1000px) {\n      position: relative;\n      width: 100%;\n      height: auto;\n      opacity: 1;\n    }\n  }\n\n  h1 {\n    position: relative;\n    display: flex;\n    align-items: center;\n    flex-direction: column;\n    justify-content: center;\n    width: 100%;\n    font-size: 40px;\n\n    @media screen and (max-width: 1000px){\n      display: block;\n      \n      position: absolute;\n      /* top: 50%;\n      left: 50%;\n      transform: translate(-50%, -50%); */\n\n      top: 100px;\n\n      font-size: 25px;\n      line-height: 1;\n\n      text-align: center;\n\n      width: 100%;\n\n      color: black;\n      \n\n      p {\n        margin-top: 10px;\n        font-size: 12px;\n      }\n    \n  }\n\n    p {\n      font-size: small;\n      color: black;\n    }\n\n    \n  }\n"]))),Ki=function(){return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsx)(An,{tabdata:zn,sidebarheader:jn,contentDataName:ki})})},Ti=function(){return Object(ia.jsx)(ia.Fragment,{children:Object(ia.jsx)(An,{tabdata:zn,sidebarheader:jn,contentDataName:ui})})},Di=n(6),Mi=function(e){Object(De.a)(n,e);var a=Object(Me.a)(n);function n(){return Object(Ke.a)(this,n),a.apply(this,arguments)}return Object(Te.a)(n,[{key:"render",value:function(){return Object(ia.jsx)(Ce.a,{children:Object(ia.jsxs)(Di.c,{children:[Object(ia.jsx)(Di.a,{path:"/",element:Object(ia.jsx)(Wn,{})}),Object(ia.jsx)(Di.a,{path:"/about",element:Object(ia.jsx)(ii,{})}),Object(ia.jsx)(Di.a,{path:"/blog",element:Object(ia.jsx)(ai,{})}),Object(ia.jsx)(Di.a,{path:"/contact",element:Object(ia.jsx)(ei,{})}),Object(ia.jsx)(Di.a,{path:"/production",element:Object(ia.jsx)(ti,{})}),Object(ia.jsx)(Di.a,{path:"/technology",element:Object(ia.jsx)(bi,{})}),Object(ia.jsx)(Di.a,{path:"/technology/makinalar",element:Object(ia.jsx)(Ki,{})}),Object(ia.jsx)(Di.a,{path:"/technology/laboratuvar",element:Object(ia.jsx)(Ti,{})}),Object(ia.jsx)(Di.a,{path:"/production/ciltbakimi",element:Object(ia.jsx)(hi,{})}),Object(ia.jsx)(Di.a,{path:"/production/vucutbakimi",element:Object(ia.jsx)(pi,{})}),Object(ia.jsx)(Di.a,{path:"/production/sacbakimi",element:Object(ia.jsx)(gi,{})}),Object(ia.jsx)(Di.a,{path:"/production/yuzbakimi",element:Object(ia.jsx)(yi,{})}),Object(ia.jsx)(Di.a,{path:"/production/vitaminler",element:Object(ia.jsx)(xi,{})}),Object(ia.jsx)(Di.a,{path:"/production/multivitaminler",element:Object(ia.jsx)(ji,{})}),Object(ia.jsx)(Di.a,{path:"/production/mineraller",element:Object(ia.jsx)(vi,{})}),Object(ia.jsx)(Di.a,{path:"/production/bitkiler",element:Object(ia.jsx)(zi,{})}),Object(ia.jsx)(Di.a,{path:"/production/kolajen",element:Object(ia.jsx)(_i,{})}),Object(ia.jsx)(Di.a,{path:"/production/fasonuretim",element:Object(ia.jsx)(fi,{})})]})})}}]),n}(Ae.Component),Ei=Mi,Ci=function(e){e&&e instanceof Function&&n.e(3).then(n.bind(null,69)).then((function(a){var n=a.getCLS,i=a.getFID,t=a.getFCP,r=a.getLCP,l=a.getTTFB;n(e),i(e),t(e),r(e),l(e)}))};Ne.a.render(Object(ia.jsx)(Se.a.StrictMode,{children:Object(ia.jsx)(Ei,{})}),document.getElementById("root")),Ci()}},[[67,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.4b7cce97.chunk.js.map